<Document>
  # Блоб

  [color=#ff0000]На борту станции подтверждена биоугроза 5-го уровня. Весь персонал должен сдержать вспышку.[/color]

  Блоб — это быстрорастущий опасный организм, главная цель которого — захватить станцию.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CoreBlobTile" Caption="Блоб"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobMouse" Caption="Переносчик блоба"/>
  </Box>

  Вы можете стать переносчиком блоба как в начале раунда, так и в середине, если возьмете роль призрака. Переносчиком блоба может быть член экипажа или мышь.

  ## Ядро

  Самая важная клетка блоба — это [color=#a4885c]Ядро[/color]. Уничтожив Ядро, вы победите блоба, и все его остальные клетки умрут, став белыми.

  Вы всегда можете видеть здоровье ядра в правой части экрана в процентах. Следите за своим ядром и не дайте его уничтожить!

  С Ядром можно совершить 2 действия: [color=#a4885c]переместить[/color] и [color=#a4885c]разделить[/color].
  - При перемещении ядра выбранный узел и ядро меняются местами. Это полезно, если местоположение ядра не очень безопасное.
  - При разделении ядра выбранный узел становится [color=#a4885c]новым и независимым ядром[/color]. Хотя это действие требует много очков, в долгосрочной перспективе новое ядро может помочь вам захватить станцию.

  ## Типы клеток

  Обычные клетки чрезвычайно уязвимы к ожогам или даже механическим повреждениям, пока они не будут улучшены.
  Их также можно улучшить до прочных версий, а затем до отражающих версий, или превратить в особые клетки блоба.
  [bold]Вы не можете улучшать прочные/отражающие клетки до особых![/bold]

  ## Особые клетки

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResourceBlobTile" Caption="Ресурсная клетка"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FactoryBlobTile" Caption="Клетка-фабрика"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NodeBlobTile" Caption="Клетка-узел"/>

  </Box>

  - [color=#a4885c]Ресурсные клетки[/color] постоянно приносят очки для всех действий, которые выполняет блоб. Это ваши вторые по важности клетки после Ядра.
  - [color=#a4885c]Клетки-фабрики[/color] создают споры блоба и блоббернавтов, чтобы помочь в борьбе со станцией.
  - [color=#a4885c]Клетки-узлы[/color] позволяют размещать другие клетки блоба вокруг себя в определенном радиусе. Они также лечат зомби и блоббернавтов, находящихся поблизости.

  ## Миньоны

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBlobBlobbernaut" Caption="Блоббернавт"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBlobPod" Caption="Спора блоба"/>
  </Box>

  Фабрики блоба могут производить споры блоба и блоббернавтов, это ваша основная сила.
  Споры блоба могут превращать мертвых гуманоидов в зомби-блобов, заставляя их сражаться на вашей стороне против остального экипажа. При смерти они также выпускают облако дыма, эффект которого зависит от вашего химиката.
  - Блоббернавты наносят много урона и очень живучи, что пригодится в атаке. Они также перенимают любые эффекты блоба, например, взрывают всё, по чему бьют!

  ## Управление

  - Чтобы разместить клетку блоба, нажмите на пустое место. Если клетка занята, или на ней кто-то или что-то стоит, нажатие на нее приведет к атаке и нанесению урона.
  - Обратите внимание, что [color=#a4885c]вы не можете размещать обычные клетки блоба далеко от клеток-узлов. Размещайте клетки-узлы, чтобы расти дальше.[/color]
  - Нажав Alt+ЛКМ, вы можете улучшить обычные клетки до прочных, а прочные — до отражающих.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StrongBlobTile" Caption="Прочные клетки"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReflectiveBlobTile" Caption="Отражающие клетки"/>
  </Box>

  ## Особые способности

  На панели действий вы можете использовать особые способности, которые позволят вам выполнять важные действия, такие как размещение особых клеток или специальные действия с ядром и химикатами.

  - [color=#a4885c]Смена химиката[/color] позволяет вам изменить ваш химикат. У каждого есть свои особенности, подходящие для разных ситуаций.
  - [color=#a4885c]Понижение клетки блоба[/color] дает вам возможность бесплатно откатить любую клетку блоба до обычной. Это полезно, чтобы исправить неверное размещение или поставить особую клетку.

  ## Химикаты

  Нет, не те химикаты, что в химии, а те, что меняют свойства ваших клеток и спор блоба! Существует несколько типов химикатов:

  - Реактивные шипы - Ваш стандартный химикат. Вы наносите 25 физического урона, а ваши споры блоба при смерти выпускают облачко дыма.

  - Пылающее масло - Вы наносите 15 урона от огня и поджигаете цели. Ваши споры блоба при смерти выпускают облако дыма, которое поджигает всех, кто в нем окажется.

  - Регенеративная материя - Вы наносите 6 физического урона и 15 урона токсинами. Ваше ядро также будет регенерировать в 10 раз быстрее обычного и приносить дополнительный ресурс. Ваши споры блоба при смерти также выпустят облако токсичного дыма.

  - Взрывная решётка - Вы наносите 5 урона от огня, НО, вы взрываете вашу цель, нанося 10 физического урона. Вы также, в общем-то, взрываете вещи. Ваши споры также взрываются при смерти. Однако вы будете получать больше урона от огня и электричества.

  - Электромагнитная паутина - Вы будете наносить 20 урона от огня и иметь 20% шанс вызвать ЭМИ при атаке. Ваши клетки также будут вызывать ЭМИ-импульс при уничтожении, однако вы будете получать больше физического урона и урона электричеством. Вы, по сути, худший кошмар для ИИЧ.

  ## Ход раунда

  По мере роста блоба станция будет проходить через несколько этапов.

  - 1. [color=#a4885c]Тихая стадия[/color] - Блоб ещё не обнаружен, и вы можете (вероятно) расти и готовиться, пока экипаж не подозревает о вашем существовании.
  - 2. [color=#a4885c]Обнаружение биоугрозы[/color] - Как только блоб немного разрастается, на станции автоматически объявляется красный уровень тревоги и полная изоляция. Эвакуационный шаттл в этот момент вызвать нельзя. Если он был вызван, он будет автоматически отозван.
  - 3. [color=#a4885c]Тревога "Дельта"[/color] - Если блоб захватывает значительную часть станции, объявляется тревога "Дельта". Главной целью станции становится подрыв ядерной бомбы, а коды для неё отправляются на факс. Победить блоба на этом этапе, скорее всего, невозможно.
  - 4. [color=#a4885c]Критическая масса[/color] - Если блоб захватывает большую часть станции, он достигает критической массы, что приводит к завершению раунда победой блоба.

  Начиная со второй стадии у капитана появляется приоритетная цель — защитить диск ядерной аутентификации. Если вы его потеряете, блоба нельзя будет уничтожить на стадии "Дельта", что даёт блобу почти гарантированную победу! Если вы капитан, НЕ лезьте напролом в блоб!!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk" Caption="Диск ядерной аутентификации"/>
  </Box>

  ## Какой-то чувак превратил игру в RTS, что делать?

  "Обожаю ходить на рабо... стоп, в смысле биоугроза 5-го уровня? И ПОЧЕМУ Я СЛЫШУ МУЗЫКУ БОССА?!" — вероятно, ваша первая мысль при встрече с блобом. Что ж, готовьтесь надирать задницы. Но прежде чем рваться в бой, чтобы либо превратиться в зомби-блоба, либо стать героем на передовой, задайте себе следующие вопросы:

  - 1. "У меня есть ядерный диск?" Если ответ "да", отлично, не лезьте в блоб и обнимайте ядерную бомбу, как лучшего друга.

  - 2. "У меня есть дальнобойное оружие?" Если ответ "нет", раздобудьте его, желательно лазерную винтовку, а затем снова задайте себе эти вопросы. Иначе вы станете славным зомби.

  - 3. "Ядро блоба открыто для космоса?" Если ответ "да", выходите в космос и стреляйте, пока блоб плачет от бессилия... стоп, в смысле блоб переместил своё ядро?

  ## Спора превратила меня в зомби, что делать?

  Поздравляю, вы жалко умерли и превратились в зомби. Но это не обычный зомби, это было бы СКУЧНО! Вместо этого вы можете использовать руки и наконец-то принести пользу. И в отличие от блоббернавта, вы можете выходить за пределы территории вашего блоба. К сожалению, вы не можете использовать огнестрельное оружие, но оружие ближнего боя — к вашим услугам. У вас как у зомби есть некоторые обязанности, например:

  - Линчевать любого, кто пытается подобраться к ядерной бомбе, если она ещё не активирована. Если активирована, вы уже ничего не сможете сделать.

  - Утаскивать человека, которого вы только что залинчевали вместе с вашими друзьями-зомби, в блоб, чтобы завести нового друга!

  - Использовать найденные или имевшиеся у вас инструменты для постройки укреплений. По крайней мере, до тех пор, пока блоб их не снесёт.

  Просто помните, что спора блоба занимает ваш слот для головы, и как только вы окажетесь в критическом состоянии, член экипажа сможет снять спору, мгновенно убив её.

  ## Методы борьбы

  Как уже говорилось, блоб очень уязвим к урону от огня. Поэтому следующие предметы очень хороши для борьбы с ним:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MagazineBoxPistolIncendiary" Caption="Зажигательные патроны"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine" Caption="Лазерная винтовка"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Сварочный аппарат"/>
  </Box>

</Document>

