<Document>
  # Генокрады

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookChangelingFluff" Caption=""/>
  </Box>

  Генокрад — существо из глубин неизведанного космоса. Инопланетный паразит, разумный, хитрый, безликий. Он принимает человеческий облик, но его суть — извивающаяся головная тварь, таящаяся под кожей жертвы. Никто не знает, как именно они попадают на станцию: одни маскируются заранее, другие убивают и занимают место тех, кто уже никогда не вернётся на работу.

  Его главное оружие — не когти и не зубы, а ложь. Он может синтезировать химикаты внутри себя, принимать облик тех, кого поглотил, и растворяться в толпе, как капля машинного масла в чашке кофе.

  Генокрад не носит форму. Он может быть кем угодно. Может быть [italic]тобой.[/italic]

  ## «Я стал собой. Что теперь?»

  ### Химикаты
  Химия — кровь твоей силы. Без неё ты не сможешь даже моргнуть, не то что атаковать.
  Она медленно восстанавливается сама, но каждый поглощённый усилит твой запас.

  ### Биомасса
  Это твоё тело. Твой ресурс. Твоя жизнь.
  В начале смены у тебя всего 30 единиц, и каждую минуту они утекают. Поглощение — единственный способ восстановиться.
  Иссякнешь — и начнётся распад:
  - Кровавая рвота
  - Судороги
  - Медленная, мучительная смерть.

  Тебя не размажут ударом ломом — ты не умрёшь, как простой человек. Но если не поешь, если не поглотишь, — ты растворишься.
  Генокрады не умирают. Они гниют.

  ### Поглощение ДНК
  Обман — твоё лезвие. Стань кем-то другим. Заблудись среди лиц.
  Поглоти любого — живого, мёртвого, забытого в клонирующей капсуле.
  Используй способность "Поглощение" или "Укол извлечения ДНК".

  Но помни:
  - Не более 5 личностей в памяти. Хочешь новую — сбрось одну, превратившись.
  - Жертва должна быть беззащитна. Связана. При смерти. Или просто — мертва.
  - Поглощение требует времени. И тишины. Сделай это в тени. В вентиляции. В хранилище для мусора. На складе, куда никто не заглядывает.
  - Поглотив, ты полностью восстанавливаешься, расширяешь химрезерв и получаешь очки эволюции.
  - Если съешь другого генокрада — станешь мощнее. Живее. Злее.

  [color=red]Тот, кого ты поглотил, больше не оживёт. Никогда.[/color]
  Но если повезёт — его переработают в киборга.

  ### «Я здесь один, клянусь!»
  Но даже ты не всемогущ.
  Хранишь 5 тел — шестое требует жертвы. Придётся трансформироваться и выбросить кого-то из памяти.
  Рано или поздно ты станешь копией кого-то живого на станции. Или мёртвого. И это сыграет тебе на руку. Или станет твоей погибелью.

  Генокрад копирует не только лицо. Он становится голосом. Повадками. Мышечной памятью.
  Он — идеальная замена. Особенно, если целит в командование.

  И да... ещё ты умеешь превращаться в обезьяну. [italic]Да, серьёзно.[/italic]

  ### Регенерация
  Когда всё пошло наперекосяк — умри. Ляг. Притворись мёртвым.
  Ты войдёшь в стазис. Через неопределённое время — воскреснешь, исцелённый, голый и злопамятный.

  Но плата за это — все химикаты. Чтобы встать, нужно 60 единиц.
  Химикаты копятся даже в смерти. А значит, ты почти всегда можешь уйти в стазис.

  Кто-то оживит тебя дефибриллятором — и даже не поймёт, кого поднял.
  Ты — неубиваем. Если не голоден.

  Единственный способ уничтожить тебя по-настоящему — изолировать. Лишить пищи. Закрыть на заброшенном аванпосте. И ждать.

  ### Один или в стае?
  Генокрадов много. Но каждый — за себя.
  Нет клятвы, нет братства, нет альянса.
  Сегодня вы — коллеги. Завтра — мясо друг для друга.

  И всё же, если генокрады объединятся... [color=red]станция падёт.[/color]

  ## Как распознать генокрада?

  Он может быть кем угодно. Но кровь — не обманешь.
  Один тип на всех. Даже если прикидывается воксом, мотыльком или дионой.
  А в центрифуге его кровь — бьётся, как бешеное существо.

  Больше ты его никак не распознаешь.
  Пока он сам не захочет.
</Document>
