<Document>
  # Дьявол

  [color=#ac3a0d]Дьявольский хитрец с серебряным языком, заключающий сделки по всей станции.[/color]

  Дьявол — это сущность, происходящая из какого-то нечестивого измерения, далёкого-далёкого от нашего собственного.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperDevilContract" Caption="Контракт"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingUniformJumpsuitDevil" Caption="Дьявольское обличие"/>
  </Box>

  В отличие от большинства изображений в СМИ, дьявола не так-то просто заметить с первого взгляда. Нет ни огня и серы, ни вил и криков. Самый простой способ определить — это красное свечение в глазах, а иногда рога или хвост.
  [bold] Не каждый с хвостом или рогами — дьявол, это просто дискриминация по внешнему виду! [/bold]

  Несмотря на их обычно не самые благие намерения, Дьявол всё равно считается членом экипажа!
  Будучи Дьяволом, [color=red][bold] вы не должны вмешиваться в дела станции, если вас об этом прямо не попросят или если вы не можете заключить сделку на этот счёт. [/bold][/color]

  При нормальных обстоятельствах, [color=red][bold] заключение сделки членом экипажа с Дьяволом должно считаться преступлением [/bold][/color]

  ## Контракты

  Основа существования дьявола — его [color=darkred]контракты[/color]. При подписании контракта на сущность могут быть наложены различные эффекты.

  После подписания контракты неразрушимы, пути назад нет, как только перо коснулось пергамента.

  Конкретный эффект контракта меняется в зависимости от того, какие [bold] пункты [/bold] в нём прописаны.
  Эффекты могут применяться к Контрактору (дьяволу) или к Контрактнику (подписывающему).

  Добавление префикса "[bold]Контрактник:[/bold]" или "[bold]Контрактор:[/bold]" перед [bold]Пунктом[/bold] будет определять, к кому он применяется.

  [bold]Пункт[/bold] — это понятие или вещь, которую одна из сторон отдаёт, либо другой стороне, либо уничтожая её полностью.

  Пример:
    Контрактник: Слабость
    Контрактник: Душа

  В приведённом выше контракте контрактник отдаёт свою слабость и права на свою душу.
  Отказ от слабости дарует вам огромную устойчивость ко всем типам урона, но отказ от души может иметь непредвиденные последствия.

  ## Вес Контракта

  Каждый контракт имеет связанный с ним вес, который можно увидеть, осмотрев его.
  Контракты с неравномерным весом (ниже нуля) не могут быть подписаны.

  Каждый пункт имеет своё собственное значение веса.
  Как правило, чем лучше пункт для контрактника, тем выше будет вес.

  Это фактически означает, что вы должны уравновешивать хорошие пункты плохими.
  [italic] Важно отметить, что нет ограничений на количество плохих пунктов, которые вы можете включить в один контракт, всегда читайте мелкий шрифт! [/italic]

  ## Продажа души?

  Продажа души — дело капризное; и обычно это то, к чему стремятся большинство дьяволов.
  Будучи дьяволом, ваша главная цель — собрать как можно больше душ. Чем больше душ вы получите, тем могущественнее станете.

  Будучи контрактником, продажа души имеет последствия.
  - Без души вы отправитесь [bold][color=red]ПРЯМИКОМ[/color][/bold] в ад после смерти. Никаких вторых шансов.
  - Вы не можете заключать больше сделок после продажи души.
  - Вы будете помечены как "Обречённый", что может иметь другие последствия.

  Дьяволу, возможно, следует опасаться службы безопасности станции после покупки души, [bold] так как это может считаться предотвращением возрождения. [/bold]

  ## Никаких "никаких вторых шансов".

  Дьявол может увеличить свою общую силу, собрав достаточно душ за время своего пребывания на станции.
  По достижении первого уровня он открывает способность создавать контракты возрождения.

  Эти контракты можно использовать на трупе, чтобы предложить этому призраку второй шанс на жизнь.
  Принимая его, они потеряют свою душу в обмен на второй шанс на жизнь.

  ## Одержимость?

  Дьявол открывает способность вселяться в цели на втором уровне.
  Одержимость позволяет ему временно захватывать тело цели и делать практически всё, что он захочет.

  Однако есть несколько вещей, которые он [italic] не может [/italic] делать:
  - Вредить себе или другим.
  - Выполнять действия, связанные с имплантами или одеждой цели.

  Вы можете вселяться только в цели, которые уязвимы для этого, например, в людей, продавших свою душу.

  ## Не пожмёте руку бедному грешнику?

  Как показано во многих различных СМИ, старое доброе рукопожатие практически непобедимо.
  Рукопожатие с дьяволом даст вам быструю и лёгкую награду: полное здоровье и вторую жизнь.

  Цена? Что ж, скажем так, она варьируется.
  Вы немедленно потеряете свою душу, а также получите один случайный отрицательный пункт из списка пунктов.

  ## Разбирательство с дьяволом.

  Иногда, стремясь выполнить свою часть сделки, дьявол может доставить немало хлопот обитателям станции.
  Будь то кража предметов или предложение нечестивой силы врагам станции; понятно, почему кто-то может захотеть избавиться от него.

  К счастью для них, есть несколько способов разобраться с дьяволом.
  - Произнесение истинного имени дьявола оглушит его.
  - Библия или святая вода обжигают дьявола при прикосновении.
  - Священники могут использовать библии, чтобы изгнать дьявола.

  Как можно догадаться, священник более эффективен в противостоянии дьяволу, чем большинство других.
  Священника нельзя обманом заставить отдать свою душу, так как он уже пообещал её своему Богу (богам).

  Когда священник использует библию на критически раненном или иным образом недееспособном дьяволе, он может временно изгнать его.
  В течение следующих нескольких минут этот дьявол будет неспособен поддерживать материальную форму.

  [bold]Когда священник произносит истинное имя дьявола, это наносит ему [color=red]значительный[/color] урон![/bold]

  ## Настоящее или фальшивое имя?

  Когда дьявол прибывает на станцию, он принимает облик случайного члена экипажа.
  Будь то одержимость, изменение облика или, возможно, просто совпадение двойников, он заменяет кого-то на станции.

  Важно то, что дьяволы [bold]не могут заменять командный состав или сотрудников службы безопасности. [/bold]

  Во всех отношениях, кроме одного, дьявол будет представлен своим фальшивым именем.
  Единственный способ увидеть истинное имя дьявола — это прочитать контракт, который он подписал, или спросить его напрямую.

  ## Хитрость работает в обе стороны!

  Контрактник — не единственный, кого можно обмануть.
  Вес контракта применяется [bold] независимо от того, на кого распространяется эффект [/bold]

  Это означает, что если вы можете обманом заставить дьявола подписать бумагу, отрицательно влияющую на него, вы можете получить несколько положительных пунктов бесплатно!

  [textlink="Узнайте больше о каждом пункте." link="DevilClauses"]
</Document>
