<Document>
# АвтоДок Mk.XIV

Созданный по чертежам, спасённым с заброшенного крейсера KC13, этот хирургический робот представляет собой настоящего монстра медицины. С правильной настройкой он способен провести почти любую операцию, будь она простой или смертельно сложной.

[color=red]ВНИМАНИЕ:[/color] Для работы с этим устройством необходима соответствующая медицинская квалификация и строгое соблюдение протоколов станции!

Чтобы начать работу, подключите его мультитулом к ближайшему операционному столу. Как только АвтоДок заметит спящего пациента, он готов к работе.

Перед операцией обязательно поместите нужные предметы в специальные лотки для инструментов. [italic]АвтоДок не станет поднимать с пола ваши грязные и залитые кровью инструменты.[/italic]

# «Как заставить эту штуку резать и шить? Помогите!»

АвтоДок работает по программам, состоящим из шагов, которые выполняются последовательно, пока не закончатся или пока что-то не пойдёт не так.

Если на одном из этапов возникнет проблема, робот моментально прервёт операцию, если только вы не отключили защиту безопасности программы.

Для создания новой программы выберите простое и запоминающееся название, например «похититель органов». Затем добавьте нужные шаги, нажимая кнопку «ДОБАВИТЬ ШАГ»:

- **ПРОВЕСТИ ОПЕРАЦИЮ** — самое главное. Может воздействовать на любую часть тела и выполнять любую хирургическую операцию. Ваша задача — убедиться, что операции совместимы: [italic]устанавливать мозг пациенту в ступни — плохая идея.[/italic]
  Не волнуйтесь насчёт предварительных действий вроде вскрытия грудной клетки: робот автоматически сделает это за вас.

- **ВЗЯТЬ ПРЕДМЕТ** — робот берёт предмет с указанным названием из лотков для инструментов. Используйте маркировщик, если у вас много похожих предметов.

- **ВЗЯТЬ ОРГАН** — короткая команда, заставляющая робота взять любой подходящий орган.

- **ВЗЯТЬ ЧАСТЬ ТЕЛА** — аналогично команде выше, но для конечностей.

- **УБРАТЬ ПРЕДМЕТ** — робот помещает удерживаемый предмет обратно в лоток (если он не переполнен). Важно делать это после извлечения органа или части тела, иначе последующие операции завершатся тем, что предметы будут валяться на полу.

- **НАЗНАЧИТЬ МЕТКУ** — добавляет метку на удерживаемый предмет. Особенно полезно при пересадках, когда нужно работать с конкретным органом.

- **ОЖИДАТЬ** — пауза перед выполнением следующего шага.

Так чего же ты ждёшь, товарищ? Совершай медицинские (или не очень) чудеса уже сегодня!

# Полезные дополнительные сведения

- Отключение защиты безопасности заставляет робота пропускать неудачные шаги вместо полной остановки программы. [color=#ffa500]Делайте это, только если точно уверены, что делаете![/color]

- Если вы выберете шаг в списке, то сможете его удалить или добавить новый шаг перед ним, а не только в конец.

# Предостережения и важные замечания

- [color=red]НИ В КОЕМ СЛУЧАЕ[/color] не перерезайте провод, отвечающий за безопасность! В этом случае ваша лицензия на автоматическую хирургию будет немедленно аннулирована. Использование анестезии — обязательное условие. Отключение её применения крайне неэтично по отношению к пациентам!

- При ампутации рук или ног кисти и ступни отвалятся прямо на пол. Чтобы этого избежать, предварительно отсоедините их вручную.

- Если лотки для инструментов переполнены, робот не сможет положить туда предметы и просто прекратит работу, зависнув прямо посреди операции.
</Document>
