<Document>
# Пересадка и замена органов

Эти хирургические процедуры позволяют вам удалять повреждённые органы и заменять их здоровыми аналогами, помогая пациенту восстановить нормальное функционирование организма.

## Анатомия

В обычном случае человеческое тело содержит следующие органы:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanBrain" Caption="мозг"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanEyes" Caption="глаза"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanHeart" Caption="сердце"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanKidneys" Caption="почки"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanLiver" Caption="печень"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanLungs" Caption="лёгкие"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanStomach" Caption="желудок"/>
</Box>

Некоторые расы могут иметь иное строение органов. Например, у дион встречается единый комбинированный орган, выполняющий сразу несколько функций. Но общий список органов обычно примерно такой.

Чтобы извлечь повреждённый орган, проведите операцию по удалению соответствующего органа. Эта процедура позволяет безопасно удалить орган без вреда для пациента.

Если же вы хотите пересадить новый орган, проведите процедуру трансплантации на то место, где этот орган должен находиться.

## Зачем нужна пересадка органов?

- Пересадка [color=#a4885c]мозга[/color] позволит пациенту занять новое тело, если прежнее уже не пригодно. Это отличная альтернатива клонированию, при условии наличия запасного тела.
- Пересадка [color=#a4885c]печени[/color] избавит пациента от тяжёлого отравления и очистит организм от токсинов.
- Пересадка [color=#a4885c]лёгких[/color] восстановит дыхательную функцию и поможет пациенту избавиться от тяжёлого удушья.
- Пересадка [color=#a4885c]сердца[/color] остановит процессы гниения и некроза тканей пациента.
- Пересадка [color=#a4885c]глаз[/color] восстановит зрение пациента и полностью устранит повреждения глаз.

## Где взять новые органы?

Как правило, пациенты обращаются за пересадкой, когда их органы повреждены до состояния «проще выбросить, чем починить». Для таких ситуаций предусмотрен медицинский биофабрикатор, который при помощи биомассы способен создавать искусственные органы, подходящие любым расам.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabricator" Caption="медицинский биофабрикатор"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabMachineBoard" Caption="плата биофабрикатора"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialBiomass" Caption="биомасса"/>
</Box>

Каждый главный врач по умолчанию имеет в своём шкафчике плату для сборки медицинского биофабрикатора.

## Почему пересадка органа
## не помогла пациенту?

Организм вашего пациента отверг пересаженный орган, потому что тот уже был повреждён или испорчен. Попробуйте использовать свежий донорский орган или изготовьте новый в биофабрикаторе.

</Document>

