<Document>
# Замена частей тела

Именно эта процедура позволит вам превратить ненавистных котов в людей. Или наоборот, если вы сегодня особенно жестоки и хотите порадовать СБ новым развлечением.

## Анатомия и запасные детали

Обычно человеческое тело состоит из 10 основных частей, если только никто не успел оторвать лишнего. Вот они:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="HeadHuman" Caption="голова"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RightHandHuman" Caption="правая кисть"/>
<GuideEntityEmbed Entity="RightArmHuman" Caption="правая рука"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TorsoHuman" Caption="торс"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftArmHuman" Caption="левая рука"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftHandHuman" Caption="левая кисть"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RightFootHuman" Caption="правая ступня"/>
<GuideEntityEmbed Entity="RightLegHuman" Caption="правая нога"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftLegHuman" Caption="левая нога"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftFootHuman" Caption="левая ступня"/>
</Box>

Некоторые расы отличаются наличием хвостов, крыльев или лишних конечностей (а порой — отсутствием совести), но в целом картинка примерно такая.

Чтобы отцепить ненужную часть тела (неважно, по медицинским показаниям или просто по вашей прихоти), проведите операцию по её удалению. Процедура безопасна и не причинит пациенту дополнительного вреда, если, конечно, он не попытается сбежать посреди операции.

Когда захотите вернуть пациенту конечность обратно, проведите процедуру её прикрепления к нужному месту. Кисти крепятся к рукам, ступни — к ногам, а всё остальное, включая голову (если она ещё в наличии), — к торсу.

## «Откуда взять новую конечность?»

Как правило, пациенты попадают к вам уже без нужных частей тела, или с конечностями, которые проще выкинуть, чем чинить. Для таких случаев у вас есть медицинский биофабрикатор, который позволяет создавать любые искусственные конечности из биомассы для всех существующих рас.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabricator" Caption="медицинский биофабрикатор"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabMachineBoard" Caption="плата биофабрикатора"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialBiomass" Caption="биомасса"/>
</Box>

Каждый главный врач станции имеет плату биофабрикатора в своём шкафчике, так что не вздумайте её потерять или обменять на банку газировки.

## «Я пришил пациенту ногу обратно,
## почему он всё ещё валяется и ноет?»

Если пациент продолжает ныть и жаловаться, значит, его нервы были повреждены настолько, что пришитая конечность оказалась бесполезной. Теперь придётся лечить нервы. Попробуйте провести операцию по обработке ран, либо отправьте бедолагу лечиться мазями.
</Document>

