<Document>
# Хирургия

Ваша обычная рутина — еженедельная резня с благими намерениями. Проводя хирургические операции, вы можете залечивать раны, удалять ненужные или прикреплять новые части тела, менять органы и творить прочие медицинские чудеса.

## Основы работы хирурга

Для начала убедитесь, что пациент лежит на операционном столе и желательно находится в состоянии анестезии.

Если не использовать анестезию, пациенту будет очень больно, что испортит ему настроение, а также может усугубить хирургические повреждения. Не стоит делать пациенту хуже, чем он уже успел сделать себе сам.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideTank" Caption="закись азота"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskBreathMedical" Caption="любая дыхательная маска"/>
</Box>

Кроме того, вы обязаны носить защитную экипировку, такую как маска и медицинские перчатки, чтобы случайно не заразить пациента чем-нибудь неприятным (или самим не заразиться, что куда хуже).

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskSterile" Caption="любая хирургическая маска"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesNitrile" Caption="любые медицинские перчатки"/>
</Box>

## Приступаем к операции

Для проведения операции вам необходим стандартный набор хирургических инструментов:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Scalpel" Caption="скальпель"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Retractor" Caption="ретрактор"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Hemostat" Caption="зажим"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Drill" Caption="дрель"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Saw" Caption="костная пила"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Cautery" Caption="прижигатель"/>
<GuideEntityEmbed Entity="BoneGel" Caption="костный гель"/>
</Box>

Когда инструменты у вас под рукой, просто взаимодействуйте с пациентом, чтобы начать процедуру. Вы сможете выбрать ту часть тела, над которой будете издеваться... то есть, работать.

## «Подручная» хирургия (она же гетто-хирургия)

Если настоящих хирургических инструментов под рукой нет (кто-то снова их украл, или вы просто не хотите идти за ними в медбей), можете воспользоваться подручными средствами. Используйте кнопку «осмотреть» на скальпеле, чтобы понять, насколько хороша или плоха замена.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="сварочный аппарат"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter" Caption="кусачки"/>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenKnife" Caption="кухонный нож"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Crowbar" Caption="лом"/>
</Box>

Эти предметы не заменят полноценные медицинские инструменты, но когда выбора нет, сгодятся и они. Главное — убедитесь, что пациент не увидит заранее, чем вы собираетесь его резать.
</Document>

