<Document>
# Служебное Оружие Охраны

## Вступление

Хотя огнестрел в том или ином виде широко распространён по всему известному космосу, корпорация NanoTrasen категорически запрещает ношение оружия без соответствующих лицензий.
[color=#a40000]Нахождение с любым оружием на территории NanoTrasen без разрешения — преступление.[/color] Ниже перечислены должности, чьё право на вооружение считается подтверждённым:

- [color=#a40000]Весь персонал службы безопасности[/color]: без ограничений.
- [color=#4169e1]Всё командование станции[/color]: без ограничений.
- [color=#228b22]Бармены[/color]: разрешено использование только длинноствольного оружия (винтовки, дробовики) и исключительно с нелетальными боеприпасами.
- [color=#e2725b]Утилизаторы[/color]: могут использовать летальное оружие, если их задачи сопряжены с риском для жизни, например разбор кораблей или высадки на опасные планеты.



## Что такое «Служебное оружие»?

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponPistolMk58Security" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponDisabler" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Truncheon" Caption=""/>
</Box>

Сотрудники охраны классифицируются как Частная Вооружённая Охрана. Это означает, что они обладают специальной подготовкой и лицензией на ношение боевого оружия в рамках своей повседневной работы.
Главная задача вооружения — защита корпоративной собственности, включая станцию и её экипаж.

Ключевой элемент экипировки охранника — это, как правило, пистолет. В профессиональной среде такое оружие называют [bold]служебным[/bold] (Duty Weapon).
Оно может выдаваться напрямую корпорацией, но далеко не всегда. Ради экономии NanoTrasen нередко позволяет сотрудникам закупать подходящее оружие за счёт своей зарплаты.

Оружие без стоимости считается выданным корпорацией. Если же оно требует затрат очков загрузки, это означает, что ствол принадлежит самому охраннику — куплен за собственные кровные.



## Почему в списке есть оружие, похожее на то, что используют агенты Синдиката?

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRevolverPythonSecurity" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponPistolViperSecurity" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponPistolN1984Security" Caption=""/>
</Box>

В бескрайних просторах известного космоса существует множество компаний, производящих оружие для потребительского рынка. Большинство моделей универсальны и могут быть собраны кем угодно, имеющим подходящее оборудование.

NanoTrasen обычно заключает договоры с отдельными производителями для снабжения своих охранных структур, но ничего не сравнится с тем, насколько дёшево просто разрешить охране покупать оружие самостоятельно.

Mk58 — ультрапопулярный выбор для NanoTrasen, ведь стоит он копейки.
Вот только большинство охранников по всей галактике его презирает.
Получив выбор, они отдают предпочтение чему-то более мощному, надёжному или просто эффектному.

Пистолеты вроде Viper — частый выбор для тех, кто хочет немного больше огневой мощи.
А револьверы вроде Python — настоящий любимец охраны: большой, громкий и чертовски внушительный.
</Document>
