<Document>
# Командование
Главы каждого отдела объединяются, чтобы сформировать отдел [color=#1b67a5]Командования[/color], грозную силу и вершителей судеб станции. Обычно они имеют доступ к специальному оборудованию и своим собственным комнатам. Их часто хотят видеть мёртвыми.

## Персонал
[color=#1b67a5]Командование[/color] состоит из глав каждого отдела: [color=#9fed58]Главы Персонала[/color], [color=#cb0000]Главы Службы Безопасности[/color], [color=#5b97bc]Главного Врача[/color], [color=#f39f27]Главного Инженера[/color], [color=#c96dbf]Директора Исследований[/color], [color=#b18644]Квартирмейстера[/color] и, превыше всего, [color=#1b67a5]Капитана[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCaptain" Caption="Капитан"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfPersonnel" Caption="ГП"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="ГСБ"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefMedicalOfficer" Caption="ГВ"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefEngineer" Caption="ГИ"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="ДИ"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="КМ"/>
  </Box>

## Вступление в должность
Поздравляем с повышением! Помимо дополнительной бумажной волокиты, в ваши новые [color=#a4885c]обязанности[/color] входит управление своим отделом, внесение изменений и определение приоритетов, обеспечение безопасности персонала и оборудования, а также безделье, пока ваши приспешники делают всю работу.

Не забывайте, у вас всё ещё есть работа! Ваши модные инструменты не дают вам права на выходной, вы всё равно должны восполнять нехватку персонала, помогать испытывающим трудности работникам и обучать новичков.

Возможно, вам сойдут с рук просто сидение на месте и зарабатывание всеобщей неприязни, но мудрее будет проявить активность и работать вместе с ними.
Не забывайте перемещать своих работников, чтобы они занимались тем, что им нравится или что у них получается лучше всего.

## Ваш шкафчик

Чтобы справляться с вашими новыми душераздирающими задачами, каждый глава получает специальные предметы для руководства своими подчинёнными. Большинство ваших новых блестящих инструментов можно найти в вашем [color=#a4885c]шкафчике[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerCaptain"/>
  </Box>

Ваш [color=#a4885c]пульт[/color] очень прост, но его возможности сильно недооценивают. Маленькая, но мощная сила, ваш пульт может открывать и закрывать [color=#a4885c]шлюзы[/color], поворачивать [color=#a4885c]болты[/color], чтобы запереть их, или включать [color=#a4885c]аварийный доступ[/color]. Он может делать это на расстоянии.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand"/>
  </Box>
Пульт влияет на то, где люди перемещаются. Главы могут запирать персонал в опасных зонах или впускать людей, чтобы те быстро что-то схватили.

У вас также есть доступ к вашему собственному каналу [color=#1b67a5]Командования[/color], как и у любого другого отдела. Однако ваш канал особенно особенный, потому что люди, которые вас слышат, имеют в своём распоряжении [color=#a4885c]целые отделы[/color].
Используйте это для общения с другими главами и будьте представителем того, чего хотят или в чём нуждаются ваши работники.

[color=#1b67a5]Капитан[/color] и [color=#9fed58]Глава Персонала[/color] получают доступ к вожделенному [color=#a4885c]мастер-ключу шифрования[/color], позволяющему им настраиваться на все радиочастоты станции. Это чрезвычайно ценно, так как вы можете координировать действия между отделами самостоятельно.
[color=#a4885c]Не упустите это важное преимущество![/color]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetCommand"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster"/>
  </Box>

Чтобы болото бумажной волокиты (которая вас обязательно захлестнёт) стало ещё труднее преодолевать, вам щедро выдали [color=#a4885c]штамп[/color] в вашем шкафчике. Используйте его для подписи документов. После того как вы поставили штамп, документ нельзя редактировать. Сначала просмотрите его.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RubberStampCaptain"/>
  </Box>
</Document>
