<Document>
  # Глоссарий

  На этой странице собраны почти все жаргонизмы, с которыми ты можешь столкнуться на станции и в сообществе!

  # Жаргон в игре (IC)

  Это термины, которые ты услышишь во время раунда, [bold]и которые разрешены для произношения в игровом чате[/bold].

  ## Полный
  Полный Доступ, или ID-карта, имеющая все доступы на станции. Капитан — единственный человек, который будет иметь этот тип доступа при нормальных обстоятельствах.

  ## Атмос
  Атмосферный техник.

  ## Заболтированный
  Шлюз, который никогда не изменит свое состояние. Он останется постоянно открытым или постоянно закрытым, пока его не разболтируют. Закрытые и заболтированные шлюзы имеют красные огни.

  ## Борг
  Сокращение от киборг, управляемый игроком робот.

  ## ССДшник/КРС/Спящий
  КРС — Космическое Расстройство Сна (Space Sleep Disorder). Зачастую это не само расстройство, а игрок, который вылетел или вышел. Его тело остаётся, но он может вернуться в игру. Все правила распространяются на «спящих». Такого человека можно определить по жёлтому тексту при его осмотре, гласящем соответствующее.

  ## ССД/КРС
  Космическое Расстройство Сна (Space Sleep Disorder) — внутриигровое объяснение людей, вышедших из игры.

  ## Катоник/Катонический Ступор
  Игрок, который покинул тело или самоубился, но его вылечили. Теперь его тело груша для битья, а обратно его может вернуть только администратор. Отображается фиолетовым текстом при осмотре персонажа.

  ## Бриг
  Главная зона безопасности. Тут сидят преступники. Вардена трогать не стоит.

  ## Кэп
  Сокращение от капитана.

  ## Каргония
  Когда отдел снабжения объявляет независимость. Нарушение правил.

  ## СИ/СЕ
  Сокращение от Старший Инженер (Cenior Engineer), главы инженерного отдела.

  ## ЦК/ЦентКом/Центральное Командование
  Административное агентство, которое контролирует космическую станцию НаноТрейзен, на которой вы находитесь.

  ## ГВ/CMO
  Сокращение от Главного Врача/Старшего Медецинсого Офицера, главы медецинсого отдела.

  ## Крит/Критическое
  Состояние, при котором ты валяешься без сознания и постепенно умираешь, если никто не поможет.

  ## Емаг
  Относится к криптографическому секвенсору Синдиката. «Емагнутый» обычно относится к шлюзам или шкафчикам, которые заблокированы в открытом положении, а также к любому другому устройству, взломанному с помощью Емага. Произношение этого слова карается правилами, если произнёсший его не является членом Синдиката.

  ## Аварийка/Аварийный Доступ
  Шлюз, который может быть открыт кем угодно, даже без доступа или ID-карты. Шлюзы, установленные в режим аварийного доступа, имеют мигающие желтые огни.

  ## ОБР/ЕРТ
  ООтряд Быстрого Реагирования (Emergency Response Team). Направляется ЦентКомом для решения сложных задач, на которые уже не хватает ресурсов станции.

  ## ГП/ХоП
  Сокращение от Главы Персонала (Head of Personnel), главы сервесного одетала.

  ## ГСБ/ХоС
  Сокращение от Главы службы безопасности (Head of Security), главы отдела Безопасности.

  ## Летал
  Оружие, применение которого способно нанести несовместимые с жизнью травмы.

  ## Нелетал
  Оружие, применяемое для усмирения противника.

  ## NanoTrasen/НаноТрейзен/НТ
  Корпорация, которой принадлежит станция.

  ## Оперативники
  Ядерные оперативники — Подразделение Синдиката, специализирующееся на ядерном терроризме. Враги НаноТрейзен.

  ## Перма/Пермобриг
  Пожизненное заключение в отдельной зоне брига. Только для самых опасных.

  ## НР/РД
  Сокращение от Мистагога/Научного Руководителя (Research Director), главы научного отдела.

  ## КМ
  Сокращение от Квартермейстера, главы отдела Сснабжения.

  ## СБ
  Сокращение от Службы Безопастности

  ## Офицер
  Сокращение от Офицера Службы Безопасности

  ## Смена
  Другими словами: Раунд.

  ## Сингулярность
  Генератор сингулярности. Дает кучу энергии. Может сбежать и устроить ад.

  ## Разгерметизация
  Событие, которое приводит к потере давления воздуха в области, например, пробой корпуса.

  ## Синдикат
  Синдикат - организация, о которой говорят шёпотом. Ряд антагонистов: Предатели, Агенты, Ядерные Оперативники, Нулевые Пациенты, Генокрады и прочие работают на Синдикат.

  ## ТК
  Телекристалл, валюта, используемая агентами Синдиката для покупки контрабанды, такой как оружие и другое нелегальное оборудование. Произношение разрешено только членам Синдиката.

  ## Ксеноархеология
  Изучение артефактов, обычно выполняемое учеными.

  # Жаргон вне игры (OOC)

  Эти термины используются только вне раунда — в OOC-чате или сообществе. [bold]Применение последующих слов в IC чате строго наказуемо.[/bold]

  ## Ивент
  Мероприятие от администратора. Иногда безумное, иногда крутое.

  ## AHelp
  «Админ хелп» — способ сообщить о нарушении или проблеме администрации.

  ## Антаг
  Антагонист. Игрок с задачей устроить хаос.

  ## Бвоинк\Bwoink
  Звук входящего сообщения от админа. Надейся, что не бан.

  ## LOOC/OOC
  Локальный внеигровой и (глобальный) внеигровой, соответственно. Это текстовые каналы, которые позволяют игрокам общаться с другими игроками вне ролевой игры. LOOC включен во время раундов, в то время как OOC обычно доступен только после окончания раунда.

  ## Апстрим
  Основная версия игры. Изменения в апстриме попадают во все другие форки (проекты).

  ## Визмёрж/WizDen Merge
  Слияние изменений основной ветки репозитория ВизДенов с текущей основной ветки форка. Простыми словами — обновление от главной сборки игры (WizDen).

  ## Билд/Build
  Текущая сборка проекта.

  ## Самоантаг
  Игрок, творящий дичь без ролки антагониста. От слова «сам себе злодей». Прямой путь к бану.

  ## Валидхантер
  Игрок, который намеренно провоцирует и охотится на Антагонистов, игнорируя наличие охраны и командования (при отсутствии СБ), а так же не являясь при этом самим представителем оных отделов и не обладая логической причиной к подобной манере действий - как в случае вторжения Ядерных Оперативников, где каждый боец важен для победы и выживания. Подобное поведение наказуемо правилами, если на станции, соответственно, есть СБ и командование. В ином случае (отсутствии СБ и командования, либо их гибели) данное поведение разрешено.

  ## Грейтайдер
  Обычно используется для обозначения Ассистента из-за цвета их стандартной униформы. Стереотип о грейтайдерах: противогаз на лице, изолированные перчатки и красный тулбокс в руках.

  ## Робаст/Robust
  Человек, используемое для описания кого-то, кто особенно искусен в бою или выдержал тяжелую битву.

  ## Анобаст/Анроб
  Тот, кто не умеет, от слова совсем, побеждать в бою. Противоположность робасту.

</Document>
