<Document>
# Глоссарий

На этой странице собраны почти все жаргонизмы, с которыми ты можешь столкнуться на станции и в сообществе!

# Жаргон в игре (IC)

Это термины, которые ты услышишь во время раунда.

## AOS
Арест при обнаружении.

## Атмос
Сокращённо от "Атмосфера".

## Атмос
Атмосферный техник.

## ССД
Игрок, который вылетел или вышел. Его тело остаётся, но он может вернуться в игру.

## Бриг
Главная зона безопасности. Тут сидят преступники. Вардена трогать не стоит.

## Кеп
Сокращение от капитана.

## Каргония
Когда логистика объявляет независимость. Нарушение правил.

## ЦентКом
Центральное командование, руководит станцией.

## СИ
Главный инженер (Chief Engineer).

## CMO
Главврач (Chief Medical Officer).

## Крит
Состояние, при котором ты валяешься без сознания и постепенно умираешь, если никто не поможет.

## ОБР
Отряд быстрого реагирования. Может прибыть по вызову ЦентКома.

## ХоП
Глава персонала (Head of Personnel).

## ХоС
Глава службы безопасности (Head of Security).

## Изоли
Жёлтые изолированные перчатки. Позволяют тыкать в провода без последствий. У бюджетной версии такой защиты нет.

## Перма
Пожизненное заключение в отдельной зоне брига. Только для самых опасных.

## МГ
Мистагог, глава эпистемиков.

## КМ
Офицер логистики, глава отдела логистики.

## Грейтайд / Тайдер
Ассистенты в серой форме. Также обозначает всех, кто ведёт себя как мелкий дебошир.

## Бог
IC-термин для обозначения администратора сервера. Иногда этим словом называют ЦентКом.

## Нюка / Нюкеры / ЯО
Ядерные оперативники. Враги станции.

## Нюки
Новые, неопытные нюкеры.

## Смена
Раунд.

## Синга
Сингулярный генератор. Дает кучу энергии. Может сбежать и устроить ад.

## Сингулуз
Сингуля сбежала. Всё, готовься умирать.

## ССД
"Синдром внезапного сна" — игрок вышел из игры.

## Синди / Синдикат
Все, кто работает на Синдикат — от агентов до ядерных оперативников.

## Флюки / Пупики
Фейловые нюкеры. Обычно используются как оскорбление.

## Нанотрейзен / НТ
Корпорация, которой принадлежит станция.

## Разгерма
Разгерметизация. Давление уходит в космос.

## TК
Телекристаллы. Валюта для агентов Синдиката.

## Варденлуз
Шутливое: вардена видели вне брига. Паника, как при Сингулузе.

# Жаргон вне игры (OOC)

Эти термины используются только вне раунда — в OOC-чате или сообществе.

## Адмем
Мероприятие от администратора. Иногда безумное, иногда крутое.

## AHelp
"Админ хелп" — способ сообщить о нарушении или проблеме администрации.

## Антаг
Антагонист. Игрок с задачей устроить хаос.

## Бвоинк
Звук входящего сообщения от админа. Надейся, что не бан.

## Апстрим
Основная версия игры. Изменения в апстриме попадают во все другие форки. Все официальные сервера Wizard’s Den работают на апстриме.

## LRP
Low Roleplay. Почти без РП. Можешь быть клоуном-ксенобиологом-террористом.

## MRP
Medium Roleplay. Нужно хоть немного отыгрывать персонажа и соблюдать субординацию.

## HRP
High Roleplay. Сложные правила РП, обязательный отыгрыш роли, бэкграунд персонажа, корпоративные нормы и, возможно, кастомный лор.

## Самоантаг
Игрок, творящий дичь без ролки антагониста. От слова "сам себе злодей". Прямой путь к бану. Иногда употребляется IC. [color=red]НЕ ДЕЛАЙ ТАК.[/color]

## Валидхантер
Игрок, который бегает и убивает всех, кого можно убить по правилам, не будучи охраной.
</Document>

