<Document>
  # Глоссарий

  На этой странице собраны почти все жаргонизмы, с которыми ты можешь столкнуться на станции и в сообществе!

  # Жаргон в игре (IC)

  Это термины, которые ты услышишь во время раунда.

  ## Полный
  Полный Доступ, или ID-карта, имеющая все доступы на станции. Капитан - единственный человек, который будет иметь этот тип доступа при нормальных обстоятельствах.

  ## Атмос
  Сокращённо от "Атмосфера".

  ## Атмос
  Атмосферный техник.

  ## Заблокирован
  Шлюз, который никогда не изменит свое состояние. Он останется постоянно открытым или постоянно закрытым, пока его не разблокируют. Закрытые и заблокированные шлюзы имеют красные огни.

  ## Борг
  Сокращение от киборг, управляемый игроком робот.

  ## ССД
  Игрок, который вылетел или вышел. Его тело остаётся, но он может вернуться в игру.

  ## Бриг
  Главная зона безопасности. Тут сидят преступники. Вардена трогать не стоит.

  ## Кеп/Кэп
  Сокращение от капитана.

  ## Каргония
  Когда отдел снабжения объявляет независимость. Нарушение правил.

  ## СИ
  Сокращение от Старший Инженер, главы инженерного отдела.

  ## ЦентКом/Центральное Командывание
  Административное агентство, которое контролирует космическую станцию НаноТрейзен, на которой вы находитесь.

  ## ГВ/CMO
  Сокращение от Главного Врача/Старшего Медецинсого Офицера, главы медецинсого отдела.

  ## Крит
  Состояние, при котором ты валяешься без сознания и постепенно умираешь, если никто не поможет.

  ## Эмаг
  Относится к криптографическому секвенсору Синдиката. "Эмагнутый" обычно относится к шлюзам или шкафчикам, которые заблокированы в открытом положении, а также к любому другому устройству, взломанному с помощью Эмага.

  ## Аварийный Доступ/Аварийка
  Шлюз, который может быть открыт кем угодно, даже без доступа или ID-карты. Шлюзы, установленные в режим аварийного доступа, имеют мигающие желтые огни.

  ## ОБР
  Отряд быстрого реагирования. Может прибыть по вызову ЦентКома.

  ## ГП/ХоП
  Сокращение от Главы Персонала (Head of Personnel), главы сервесного одетала.

  ## ГСБ/ХоС
  Сокращение от Главы службы безопасности (Head of Security), главы отдела Безопасности.

  ## Изоли
  Жёлтые изолированные перчатки. Позволяют тыкать в провода без последствий. У бюджетной версии такой защиты нет.

  ## Леталить
  Убить без предупреждения. Кто-то совершил настолько серьезное преступление, что его даже не считают достойным ареста.

  ## Нанотрейзен / НТ
  Корпорация, которой принадлежит станция.

  ## Оперативники
  Ядерные оперативники. Враги станции.

  ## Перма
  Пожизненное заключение в отдельной зоне брига. Только для самых опасных.

  ## МГ/НР/РД
  Сокращение от Мистагога/Научного Руководителя (Research Director), главы отдела эпистемики.

  ## КМ/ОЛ
  Сокращение от Квартермейстера/Офицера Логистики, главы отдела Сснабжения.

  ## СБ
  Сокращение от Службы Безопастности

  ## Офицер
  Сокращение от Офицера Службы Безопасности

  ## Смена
  Другими словами: Раунд.

  ## Сингулярность
  Генератор сингулярности. Дает кучу энергии. Может сбежать и устроить ад.

  ## Разгерметизация
  Событие, которое приводит к потере давления воздуха в области, например, пробой корпуса.

  ## ССД
  "Синдром внезапного сна" — игрок вышел из игры.

  ## Синдикат
  Все, кто работает на Синдикат — от агентов до ядерных оперативников.

  ## ТК
  Телекристалл, валюта, используемая агентами Синдиката для покупки контрабанды, такой как оружие и другое нелегальное оборудование.

  ## Ксеноархеология
  Изучение артефактов, обычно выполняемое учеными.

  # Жаргон вне игры (OOC)

  Эти термины используются только вне раунда — в OOC-чате или сообществе.

  ## Ивент
  Мероприятие от администратора. Иногда безумное, иногда крутое.

  ## AHelp
  "Админ хелп" — способ сообщить о нарушении или проблеме администрации.

  ## Антаг
  Антагонист. Игрок с задачей устроить хаос.

  ## Бвоинк
  Звук входящего сообщения от админа. Надейся, что не бан.

  ## LOOC/OOC
  Локальный внеигровой и (глобальный) внеигровой, соответственно. Это текстовые каналы, которые позволяют игрокам общаться с другими игроками вне ролевой игры. LOOC включен во время раундов, в то время как OOC обычно доступен только после окончания раунда.

  ## Апстрим
  Основная версия игры. Изменения в апстриме попадают во все другие форки.

  ## Самоантаг
  Игрок, творящий дичь без ролки антагониста. От слова "сам себе злодей". Прямой путь к бану. Иногда употребляется IC. [color=red]НЕ ДЕЛАЙ ТАК.[/color]

  ## Валидхантер
  Игрок, который бегает и убивает всех, кого можно убить по правилам, не будучи охраной.

  ## Грейтайдер/Серый
  Обычно используется для обозначения Ассистента из-за цвета их стандартной униформы, хотя это может использоваться для негативного обозначения других членов экипажа (не только ассистентов), которые ведут себя неподобающе или совершают различные мелкие преступления.

  ## Робаст
  Слово, используемое для описания кого-то, кто особенно искусен в бою или выдержал тяжелую битву.

</Document>
