<Document>
  # Профессии

  В SS14 доступно множество профессий, разделённых на семь основных отделов:

  ## Сервис
  [color=#9fed58]Сервис[/color] — это разнообразный отдел, включающий главу персонала и другие должности, которые существуют для обслуживания станции.

  Они развлекают, убирают, готовят и поят. Пассажиры же — просто безработные, способные бесцельно бродить по станции и устраивать... сюрпризы.

  ## Снабжение
  Отдел [color=#b18644]Снабжения[/color] объединяет грузчиков, утилизаторов и логистического офицера. Они отвечают за снабжение и торговлю, покупая и продавая всё, что может пригодиться или принести деньги на галактическом рынке.

  Иначе говоря, они копаются в хламе станции и развалинах, чтобы найти полезные ресурсы, продать хлам и закупить нужное другим отделам.

  ## Служба Безопасости
  В состав отдела [color=#cb0000]Службы Безопасности[/color] входят кадеты, юристы, детектив, офицеры, варден и глава охраны. Их задача — разбираться с нарушителями и внезапными угрозами вроде гигантских крыс или космических карпов.

  Но работа опасная: баланс между порядком и произволом тонок, а недовольные граждане порой готовы линчевать за арест клоуна. Поэтому сотрудникам важно сохранять хладнокровие и следить за собой.

  ## Медицина
  [color=#5b97bc]Медицинский[/color] отдел включает интернов, химиков, врачей и главврача. Они лечат, клонируют мёртвых, борются с болезнями и не дают экипажу загибаться в техах от кровотечения.

  Отдел оснащён на отлично: мониторы отслеживают раненых, лаборатория способна варить почти всё, а хорошая команда спасает станцию от эпидемий за пару минут.

  ## Эпистемика
  В отделе [color=#c96dbf]Эпистемики[/color] трудятся ассистенты, учёные и мистагог. Их задача — изучать технологии и артефакты, улучшать оборудование и создавать полезные штуки.

  Учёные должны исследовать обломки, собирать загадочные объекты, развивать технологии и помогать другим отделам прокачать машины.

  ## Инженерия
  В [color=#f39f27]Инженерном[/color] отделе служат технические ассистенты, инженеры, атмосферние техники и старший инженер. Их долг — поддерживать станцию в рабочем состоянии: свет, воздух, стены, генераторы — всё это на их совести.

  Инженеры экипированы для работы в космосе, и обязаны чинить повреждённые секции, восстанавливать давление и следить за генерацией энергии.

  ## Командование
  [color=#1b67a5]Командывание[/color] содержит глав всех отделов станции. Они руководят станцией и обеспечивают работу всех отделов.

  Каждый командный сотрудник должен быть компетентным, уметь распределять задачи, координировать персонал и, в идеале, не сойти с ума к концу смены.

  # Смена Должности
  [color=#9fed58]Глава Персонала[/color] отвечает за изменение доступов ID-карт и выдачу ключей шифрования. Направляйтесь в его офис и сообщите, какую должность вы хотели бы занять.

  Часто он попросит вас получить бумагу с [color=#a4885c]печатью[/color] от главы отдела. Не беспокойтесь, просто найдите главу данного отдела и передайте ему бумагу.
</Document>
