<Document>
  # Выживание

  Самый надёжный способ остаться в живых — не попадать в передряги. Особенно когда за дверью маячат ядерные оперативники, а медотсек уже весь в крови.

  ## Понять, где ты и кто ты
  Твой КПК — твой лучший друг. Там написано, на каком ты судне, кто сейчас жив и работает рядом с тобой, какая у тебя должность и, на всякий случай, твоё имя. Взглянув туда, ты сможешь быстро сориентироваться, что к чему.

  ## Экстренная помощь

  Если ситуация резко выходит из-под контроля — например, ты умираешь, как герой, с арматурой в шее — есть пара фишек, которые помогут не откинуться окончательно:
  - Если ты на грани критического состояния — используй экстренный медипен из аварийной коробки. Он не даст тебе упасть лицом в грязь раньше времени. Медипен также можно воткнуть в валяющегося на полу товарища, чтобы дать ему шанс оклематься или подольше не умереть от яда.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SpaceMedipen"/>
</Box>

  - В аварийной коробке лежат дыхательная маска и баллон с кислородом. Эти штуки спасут тебе жизнь при разгерметизации. Если ты слизень — запомни, тебе нужен баллон с азотом, а не с кислородом. А в коробке у тебя такого нет, так что ищи сам.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskBreath"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTankFilled"/>
</Box>

  - Если ты истекаешь кровью или просто хочешь подготовиться к веселью, можно разрезать тряпку ножом и сделать из неё бинты, чтобы остановить кровотечение. Простенько и со вкусом.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCloth"/>
</Box>

  ## Другие Разные Советы
  - Если нет медсканера — осматривай себя через функцию подробного осмотра. Это поможет понять, где и насколько тебя разворотило.
  - Теряешь зрение? Пожуй морковку. В ней есть окулин — тот самый препарат, что лечит слепоту. Только не перепутай с огурцом — он не поможет.
  - Горячая, приготовленная еда (а не из автомата) отлично восстанавливает здоровье и помогает заживлению мелких ран.
  - Простой отдых в кровати — уже неплохое лечение. Лучше всего — в медкровати, она стерильная и поддерживает всё, что у тебя может болеть. Но и обычная подойдёт. Даже сидение помогает, хоть и не так сильно.
  - Если ты лег и уснул — восстановление пойдёт ещё быстрее. Это прям лечащий сон.
  - Бобы, красное мясо и вообще еда, богатая белком, сильно помогают восстановиться после сильной кровопотери. Но лучше всё же сходить к врачу, если не хочешь умереть в столовке.

</Document>
