<Document>
# Соларианский Альянс

- [bold]Домашняя система:[/bold] [italic]Солнечная[/italic]
- [bold]Родной мир:[/bold] Земля
- [bold]Столица:[/bold] Станция «Юнити», орбита Земли
- [bold]Официальный язык:[/bold] Общесолнечный
- [bold]Дата основания:[/bold] 15 июня 2132 года
- [bold]Политическое устройство:[/bold] Альянс Суверенных Соларианских Наций (АССН)
- [bold]Вооружённые силы:[/bold] Соларианские Вооружённые Силы, включающие флот, морскую пехоту, сухопутные войска и силы планетарной обороны. Наибольшее влияние имеет флот, поэтому вооружённые силы часто называют кратко — САФ.
- [bold]Особые примечания:[/bold] [color=#ff0000]Нечеловеческие расы не могут быть гражданами Альянса. Ни один представитель иных рас никогда не служил в соларианских войсках.[/color]
- [bold]Права синтетиков:[/bold] [color=#ff0000]Отсутствуют полностью. Синтетики (КПБ, киборги и искусственный интеллект) считаются государственной собственностью.[/color]

## Общее описание

Альянс Суверенных Соларианских Наций, более известный просто как Соларианский Альянс, представляет собой федеративный союз, объединяющий 70 звёздных систем и 198 зависимых территорий, среди которых числится и знаменитая Эриданская Корпоративная Федерация.
Эти территории варьируются от отсталых и едва освоенных планет до огромных космических станций и шумных мегаполисов. Сердцем Альянса является станция «Юнити» — огромный мегаполис на орбите Земли, яркий и сияющий фасад могучей державы. Территориально Альянс разделён на два административных пояса: Внутреннее и Среднее Кольцо.

Но за внешним великолепием скрывается глубокий экономический кризис. Казна Альянса опустела за десятилетия расточительства, а бюджеты давно существуют лишь на бумаге, подкреплённые бесконечными кредитами и долгами. Со стороны кажется, будто Соларианский Альянс достиг вершины своей мощи, но в реальности он медленно гниёт изнутри.
Трещины проявляются во всём — в грязных углах некогда идеальных корабельных мостиков, облупившейся краске некогда роскошных зданий и в невыплаченных жалованиях солдат.

Дезертирство из армии год за годом бьёт рекорды. Эти проблемы вынуждают Альянс всё чаще прибегать к так называемым «операциям принуждения к порядку» на периферийных мирах, особенно в молодой Республике Байзель.
Официально флот оправдывает свои действия заботой о правах угнетённых, но на деле это лишь прикрытие для крупных трансзвёздных корпораций, коррумпированных политиков и влиятельных личностей, которые подобно стервятникам делят между собой богатства «нео-варварских» окраин империи.

Деньги переходят из рук в руки, флот ставит сапог на чужую шею, а корпорации богатеют, грабя миры на краю цивилизованного космоса.

## Демографическая ситуация

- [textlink="Соларианские стандартные люди" link="Human"]: Официально — 100%. Население Альянса варьируется от 40 до 65 миллиардов человек.
Соларианская перепись населения фиксирует только граждан Альянса, а все нечеловеческие расы гражданства лишены официально.

- [bold]Другие расы:[/bold] Неофициально, по разным оценкам, от 25% до 38% жителей Альянса составляют представители нечеловеческих рас, вынужденные жить в роли второсортных обитателей. Их точное число неизвестно, а попытки провести независимую перепись обычно заканчиваются арестом её участников.

## Правовая информация

Вся представленная здесь информация лицензирована по CC BY-SA 4.0 и взята с https://wiki.aurorastation.org/index.php?title=Sol_Alliance с внесёнными изменениями и дополнениями.

</Document>
