<Document>
    # Иностранный легион Тау-Цети
    Также известен как: TCFL, Иностранный легион Байзеля.

    - [bold]Подчинение:[/bold] [italic]Республика Байзель, вооружённые силы Тау Кита[/italic]
    - [bold]Союзники:[/bold] [italic]NanoTrasen (основной источник финансирования)[/italic]
    - [bold]Набор:[/bold] [italic]Только добровольцы. Любая национальность, любая раса. Легион не задаёт лишних вопросов.[/italic]
    - [bold]Состав:[/bold] [italic]Около 70-80% — бывшие соларианцы, остальные 20-30% — представители практически всех известных рас.[/italic]
    - [bold]Особые условия:[/bold] [italic]После двух лет службы в легионе Республика Байзель автоматически предоставляет добровольцу полноправное гражданство.[/italic]

    ## Общее описание
    Иностранный легион Тау-Цети — одна из самых ярких визитных карточек Республики Байзель и первая официальная попытка сформировать собственную регулярную армию для её защиты.

    Изначальная цель легиона практически не изменилась — в обмен на два года службы эмигранты и выходцы из менее благополучных миров получают шанс обрести гражданство и хоть какой-то стартовый капитал для новой жизни. Несмотря на хронический недостаток финансирования и слабое оснащение по сравнению с другими подразделениями вооружённых сил Республики, Иностранный легион остаётся одним из самых прославленных и уважаемых формирований Байзеля.

    Сегодня легион находится на острие нарастающего конфликта с Соларианским Альянсом, который особенно усилился после открытого приёма в ряды TCFL бывших соларианских граждан. Для многих жителей Республики легионеры стали символом свободы, демократии и борьбы с тиранией Соларианского Альянса.

    Однако за высоким общественным признанием скрывается суровая правда. Повседневная жизнь легионера тяжела, а с нарастанием напряжённости между Байзелем и Солом бои становятся неизбежностью. Противник почти всегда превосходит легионеров в экипировке, финансировании и огневой мощи.

    Экипировка легионеров представляет собой странную смесь из устаревшего соларианского снаряжения, корпоративных поставок от NanoTrasen и дешёвого вооружения от местных байзельских заводов. Тем не менее, моральный дух легионеров всегда остаётся высоким — и в боях с превосходящим противником они доказывают, что смелость важнее огневой мощи.

    ## Правовая информация
    Вся представленная здесь информация лицензирована по CC BY-SA 4.0 и взята с https://wiki.aurorastation.org/index.php?title=Tau_Ceti_Armed_Forces с внесёнными изменениями и дополнениями.
</Document>
