<Document>
Ниже перечислены категории снаряжения с ограниченным доступом на территории, принадлежащей NanoTrasen. Незаконное владение или использование таких предметов расценивается как нарушение корпоративных регламентов и может повлечь дисциплинарные меры. Права доступа чётко определены в зависимости от должности.

# Космический Закон: Ограниченное Снаряжение

- [color=#cb0000]\[ГЧ/ЦентКом\][/color] Экипировка и одежда, предназначенные исключительно для Групп Быстрого Реагирования (ГЧ) и персонала Центрального Командования.
- [color=#cb0000]\[Командование\][/color] Командная униформа и оборудование, включая гарнитуры с шифрованием и оверлеи доступа.
- [color=#cb0000]\[Безопасность\][/color] Форменная одежда, защитное снаряжение и оборудование отдела безопасности.
- [color=#cb0000]\[Безопасность\][/color] Нелетальное и слаболетальное вооружение, за исключением обычных дизейблеров и дробовиков с резиновыми пулями.
- [color=#cb0000]\[Безопасность\][/color] Технологии ослепления (например, светошумовые гранаты, проекторы вспышек), за исключением ручных вспышек.
- [color=#cb0000]\[Безопасность\][/color] Шлемы, противоударные и баллистические щиты.
- [color=#cb0000]\[Безопасность\][/color] Защитные очки (HUD) и средства сдерживания (например, наручники).
- [color=#cb0000]\[Безопасность/Командование\][/color] Дизейблеры и средства сдерживания, используемые уполномоченными лицами.
- [color=#cb0000]\[Безопасность/Командование\][/color] Защитные очки безопасности (HUD).
- [color=#cb0000]\[Безопасность/Командование/Бармен\][/color] Защитные жилеты и нагрудные платформы, уменьшающие повреждения от пуль и ударов.
- [color=#cb0000]\[Безопасность/Бармен\][/color] Дробовики с резиновыми пулями (Барменам разрешено использовать их только в пределах барной зоны).
- [color=#cb0000]\[Безопасность/Наука/Командование\][/color] Ручные вспышки.
- [color=#cb0000]\[Инженерия\][/color] Инженерные очки и устройства быстрого строительства.
- [color=#cb0000]\[Нет\][/color] Несанкционированное программное обеспечение для КПК.
- [color=#cb0000]\[Нет\][/color] Боеприпасы или взрывчатка, не выданные NanoTrasen.
- [color=#cb0000]\[Нет\][/color] Броня или тактические костюмы, не одобренные для использования по рабочим ролям.
- [color=#cb0000]\[Нет\][/color] Средства связи, способные перехватывать, дешифровать или обходить корпоративные каналы.
- [color=#cb0000]\[Нет\][/color] Террористическая атрибутика, включая предметы с признаками принадлежности к враждебным организациям.
</Document>
