<Document>
  # Космический Закон

  Космический закон - это свод правил и положений, действующий на объектах корпорации Nanotrasen, и за соблюдением которого следят офицеры службы безопасности. Космический закон применяется ко всем рангам и должностям на станции, от ассистентов до капитана. Все равны пред законом и в конечном итоге подчиняются ему.

  Помимо Космического закона, на объектах корпорации действует Основное Право Членов Корпорации, что определяет основные права каждого члена корпорации NanoTrasen. ОПЧК является главенствующим законотворческим сборником, превосходя в этом собрание космических законов, так как они, в основе своей, представляют сборник административных и уголовных правонарушений.

  Для подтверждения обвинений в нарушении космического закона требуются соответствующие доказательства. Чем серьезнее совершенное правонарушение, тем более сильные и убедительные доказательства необходимы для предъявления обвинения. В случае, если имеются только мелкие косвенные улики, наказания по статьям 3XX (тяжкие преступления.) и 4XX (особо тяжкие преступления.) не могут быть применены. Важно отметить, что обязанность доказать наличие преступления лежит на стороне обвинения, и если у нее недостаточно доказательств, подозреваемый должен быть освобожден. Слова сотрудников службы безопасности и капитана имеют повышенный вес во время показаний.

  ## Толкование Космического Закона

  Хорошее понимание космических законов очень важно для любого члена станции. Глубокое знание законов требуется лишь от сотрудников СБ, сотрудников отдела Юстиции, Главы Персонала и Капитана. Хотя маловероятно, что сотрудники СБ будут слушать ваши протесты насчет неверно присвоенной вам статьи - этого все же может хватить, чтобы избежать большого срока и жесткого обращения с собой. Разные сотрудники могут по-разному трактовать космический закон, мнения сотрудников отдела Юстиции имеют повышенный вес в данном вопросе. Важно понимать, что если вы не уверены в степени статьи, то лучше всего выбрать самую низкую степень в данном случае.

  ##	Степени нарушений и наказаний
  <Table Columns="2">
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch">
      Степень нарушения
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch">
      Степень наказания
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox Color="#47612e">
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
      1XX - Мелкие преступления
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox Color="#47612e">
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
      1XX - Понижение по усмотрению. Предупреждение или заключение на 5 минут.
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox Color="#a69b38">
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
      2XX - Преступления средней тяжести
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox Color="#a69b38">
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
      Понижение по усмотрению. Заключение на 10 минут.
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox Color="#662424">
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
      3XX - Тяжкие нарушения
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox Color="#662424">
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
      Увольнение с должности. Заключение на 15 минут.
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox Color="#000000">
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
      4XX - Особо тяжкие преступления
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox Color="#000000">
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
      Увольнение с должности. Заключение в камерe бессрочного содержания или казнь. Лишение ОПЧК.
    </Box>
  </ColorBox>
  </Table>

  ## Суммирование статей

  Суммирование статей возможно при наличии разных категорий. Например, если сотруднику предъявлены следующие статьи: 107, 102, 202 и 307, учитываются только две статьи: самая высокая статья из категории XX2 и самая высокая статья из категории XX7, в данном случае это 202 и 307. Время суммируется следующим образом: время от самой высокой статьи и по 5 минут дополнительно за каждую статью другой категории. Кроме того, одну и ту же статью нельзя учитывать несколько раз. Например, если сотрудник ударил кулаком троих пассажиров во время драки, то учитывается только статья 101 один раз.

  - Учитываются статьи только разного типа.
  - Одну и ту же статью нельзя учитывать несколько раз.
  - Время от самой высокой статьи и по +5 минут за каждую другую статью.
  - Если время заключения равно 20-25 минутам, то сотрудника можно перевести в ПермаБриг при наличии разрешения от Капитана или согласия самого сотрудника, находящегося под стражей.
  - Если время заключения превышает 25 минут, то сотрудника нужно перевести в ПермаБриг.


  ## Модификаторы и Особые ситуации
  В случае смягчающих обстоятельств при нарушении, классифицируемом кодом 4xx, предусмотрено сокращение срока наказания от 30 минут. Например, ассистент, подлежащий бессрочному заключению по статье 4xx тяжести, может сократить свой срок до 21 минуты, добровольно сдавшись службе безопасности.

  <Table Columns="3">
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch">
        Ситуация
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch">
        Описание
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch">
        Модификатор
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#47612e">
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Самооборона
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#47612e">
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        В самооборону входит не только защита себя, но и защита своих коллег и своего рабочего места. Убедитесь, что человек не намеренно вступил в драку, а вынуждено принял в ней участие. Его действия не должны привести к более значительному ущербу, чем могло быть нанесено сотруднику, и также запрещается намеренное устранение цели, которая больше не представляет угрозы.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#47612e">
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Немедленное освобождение.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#47612e">
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Примерное поведение
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#47612e">
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Хорошее поведение, без выкриков, с сохранением нервных клеток персоналу службы безопасности.(Не все способны так себя вести). Не применяется к статьям 4xx тяжести.      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#47612e">
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        \-20% от срока
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#47612e">
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Сотрудничество с СБ
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#47612e">
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Сообщение службе безопасности о сообщниках преступления, информации о которых нет. Ожидание ареста на месте преступления.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#47612e">
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        \-20% от срока
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#47612e">
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Добровольная сдача
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#47612e">
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Если преступник пришел в бриг, готовый принять наказание. Не применяется к рецидивистам.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#47612e">
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        \-30% от срока
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#a69b38">
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Непосредственная угроза заключенному
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#a69b38">
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Непосредственная угроза бригу и жизни заключенных. Исключение в случае, если сотрудник больше не защищен ОПЧК.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#a69b38">
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Немедленное освобождение, заключённого следует доставить в безопасное место.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#a69b38">
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Медицинские причины
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#a69b38">
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Заключенному требуется неотложная медицинская помощь. Если сотрудник сам довел себя до подобной ситуации, то после первой помощи данный модификатор не обязателен.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#a69b38">
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Сотруднику должна быть предоставлена неотложная медицинская помощь.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#662424">
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Рецидив
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#662424">
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Нарушения той же статьи, за которую данный преступник уже ранее находился в бриге.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#662424">
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Впредь до удвоения длительности срока. Рецидивы могут суммироваться.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#662424">
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Побег из брига
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#662424">
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Если заключенный покинет камеру или бриг до окончания срока.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#662424">
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Сбросить срок заключения к исходному значению. За попытку побега из ПермаБрига можно провести казнь с разрешения Главы Службы Безопасности или Смотрителя.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#662424">
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Помощь и подстрекательство
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#662424">
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Сознательная помощь преступнику - преступление. Попытка помешать аресту, выкрасть заключенного из брига и так далее.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#662424">
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Сообщник получает такие же статьи.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#662424">
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Буйство
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#662424">
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Намеренное повреждение камеры, в которой содержится преступник.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#662424">
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Добавление от 1 до 5 минут к текущему времени.
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>

  ## Санкционирование казни

  Казнь сотрудника является последней мерой и разрешена только в отношении заключенных, которые нарушили статью 4XX степени и больше не имеют ОПЧК исключительно по разрешению Капитана. В таком случае, вся ответственность за последствия лежит на Капитане.

  В критических ситуациях, например, когда преступник пытается сбежать из ПермаБрига, или мятежники пытаются его освободить, Глава Службы Безопасности или Смотритель могут принять решение о казни сотрудника, находящегося в ПермаБриге.

  Казнь сотрудников, получивших срок до 30 минут по различным статьям, можно проводить только с разрешения Центрального Командования или после проведения суда в соответствии со всеми нормами закона.

  ## Защита прав

  Каждый обвиняемый имеет право на помощь в защите своих прав и свобод. Для этого на станции работают Адвокаты в составе отдела Юстиции.

  Представители этого отдела отличаются углублённым знанием Космического Закона, Стандартных Процедур и ОПЧК. Зачастую работа адвокатов заключается в консультации сотрудников службы безопасности и обвиняемых для вынесения наиболее правильного и подходящего приговора. Прямого влияния на окончательный приговор и сотрудников службы безопасности они не имеют.


  ## Процедура задержания

  Процедуру задержания в камеру осуществляет смотритель после вынесения приговора. В случае отсутствия смотрителя в бриге, данную операцию может выполнить любой другой сотрудник службы безопасности.

  - Подойдите к камере, установите время, которое будет отбывать заключенный, и активируйте таймер.
  - Войдите в камеру, откройте шкафчик и притащите туда заключенного.
  - Полностью разденьте заключенного.
  - Положите заключенного на кровать и прицепите его наручниками к ней.
  - Конфискуйте любую контрабанду и/или украденные предметы, а так же любые инструменты, которые могут быть использованы для будущих преступлений. Не забывайте, что украденные предметы необходимо вернуть их владельцам.
  - Оденьте заключенного в тюремную форму.
  - Заприте шкафчик.
  - Снимите наручники с заключенного, после чего покиньте камеру.

</Document>
