<Document>
  # Тавены

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobThaven" Caption=""/>
  </Box>

  [color=#ffa500]Внимание! У этой расы крайне сложная игровая механика, и она не рекомендуется новичкам![/color]
  [color=#ffa500]Играть стабильного персонажа с единой личностью очень трудно, поскольку механика напрямую влияет на поведение тавена и его манеру общения.[/color]

## Настроения
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption=""/>
  </Box>

  Мозг тавенов устроен необычно: он похож на позитронный и подчиняется особым «Настроениям», аналогичным законам боргов.
  [color=#ffa500]Эти настроения вы обязаны выполнять любой ценой![/color] [color=red]Нарушение вызывает сильнейший стресс и дискомфорт, поэтому избегайте его всеми силами![/color] [color=#ffa500]Если настроение нарушено, тавен испытывает эмоциональное или физическое страдание, детали которого остаются на ваше усмотрение. Нарушив настроение, немедленно попытайтесь исправить ситуацию, если это вообще возможно.[/color]

## Перепады настроений
  Тавены крайне чувствительны к изменениям ноосферных полей. Из-за длительного пребывания на станциях NanoTrasen, где скапливается мерцание, они постепенно теряют способность контролировать и стабилизировать свои настроения.
  [color=#ffa500]Кроме того, мерцание может вызывать у них спонтанные перепады,[/color] которые проявляются новыми настроениями, зачастую крайне тяжёлыми и изнурительными.

## Нервный захват тавенов
  Боевые искусства тавенов нацелены на минимальный ущерб противнику, поскольку любая форма насилия противоречит их природе. Поэтому [color=#ffa500]безоружные удары тавенов медленные и не наносят прямого урона,[/color] однако [color=#1e90ff]вызывают сильное оглушение.[/color]

## Уязвимость и сопротивления
  Тело тавенов чрезвычайно хрупкое из-за тонких костей и уникальной нервной системы. В результате они получают [color=#ffa500]на 10% больше урона от ударов, порезов, колотых ран и генетических повреждений, и на 20% больше от радиации.[/color] В то же время их водное происхождение обеспечивает [color=#1e90ff]снижение получаемого урона от жары, холода и ядов на 10%.[/color]

## Имена тавенов
  Тавены выбирают себе имена, выражающие одно конкретное достоинство или ценность, которую они считают главной в жизни. Иногда их имена могут быть очень длинными и неудобными в произношении.

  Например:
  - Честность
  - Будь Милосерден
  - Благодари Предков Своих
  - Покорность
  - Познай Писания
</Document>
