<Document>
[color=#ff0000]ДЛЯ ИГРЫ НА СЕРВЕРАХ WWDP ВАМ ДОЛЖНО БЫТЬ НЕ МЕНЕЕ 16 ЛЕТ. ПОЛЬЗОВАТЕЛИ, ПОДОЗРЕВАЕМЫЕ В ТОМ, ЧТО ИМ МЕНЬШЕ 16 ЛЕТ, БУДУТ ЗАБЛОКИРОВАНЫ ДО ДОСТИЖЕНИЯ ИМИ УСТАНОВЛЕННОГО ПРАВИЛАМИ СЕРВЕРА ВОЗРАСТА.[/color]

[color=#ff0000]MEDUSA - Это сервер нацеленный на то, чтобы игроки были вовлечены в отыгрыш своих персонажей и историю. Делайте что требуется от вашей роли в раунде. Старайтесь создавать интересные ситуации за счёт предложенных средств вам самой игрой.[/color]

Если у вас возникли вопросы по этим правилам, воспользуйтесь помощью администратора (ahelp), нажав F1 в игре или нажав кнопку «Ahelp» в лобби.

[color=#a4885c]1.[/color] Не будь мудаком.
   - Мы все играем в игру для того, чтобы хорошо провести время, и надеемся на взаимопонимание и адекватное отношение.
   - [color=#ff0000]Не допускается беспричинное разрушение станции, убийства, и прочие способы намеренно испортить игру остальным игрокам[/color].

[color=#a4885c]2.[/color] Выход из роли.
   - Этот сервер нацелен на полное погружение в роль выбранного вами персонажа и атмосферу космической станции, по этой причине выход из роли и несоответствующий отыгрыш [color=#ff0000]наказываются[/color].
   - Изначально подразумевается, что все члены экипажа станции - наёмные работники NanoTrasen, поэтому не стоит без причин игнорировать цепочку командования, выполнять чужие обязанности и игнорировать свои.

[color=#a4885c]3.[/color] Нарушение игровой атмосферы.
   - 3.1 OOC информация в IC.
   - [color=#ff0000]Не допустимо говорить от лица вашего персонажа о том, что выходит за рамки мира игры[/color].

   - 3.2 Использования сленга.
   - Терминология, что свойственна только агентам синдиката и другим антагонистам, о которой ваш персонаж не может знать, без соответствующей роли – [color=#ff0000]не должна использоваться вами[/color].
   - Так же [color=#ff0000]недопустимо[/color] использование иного сленга, несвойственного миру станции, а также иных сокращений.

   - 3.3 Безграмотность.
   - Невозможен отыгрыш, когда работники станции не умеют [color=#ff0000]проговаривать[/color] правильно даже самые простые слова.

   - 3.4 Отыгрыш, связанный с ИИ.
   - Будучи машинной, вы обладаете не только набором законов, но и отсутствием условного «Я», что не обладает таким понятиям как Чувства, по сравнению с живыми организмами, только лишь исполняя заложенную в вас программу.

   - 3.5 Описание вашего персонажа.
   - Возможность дать описание вашему персонажу внутри игры, [color=#00ff00]затрагивает только внешнее описание[/color], без упоминания иной информации.

   - 3.6 Стандарт имён.
   - Каждая раса обладает своим стандартом имён, со своими нюансами и послаблениями в ходе выбора имени.
   - [color=#ff0000]Недопустимо[/color] ссылаться на популярные личности или мемы, независимо от того, какую расу вы избрали для своего персонажа.
   - [color=#00ff00]Для клоунов и мимов можно выбрать имя с более низкими требованиями[/color].
   - Если вы не можете придумать имя своему персонажу – воспользуйтесь генератором имён.

[color=#a4885c]4.[/color] Метагейм.
   - 4.1 информация по игре.
   - [color=#ff0000]Не распространяйте информацию о текущем раунде в LOOC/OOC чатах и не используйте сторонние средства связи для координации действий в игре[/color].
   - При наблюдении в игре активности, характерной или схожей для игровых режимов с антагонистами, не стоит разрываться в рацию или бежать сразу за оружием.
   - Пока вы не имеете [color=#ff0000]достоверных[/color] или [color=#ff0000]подтверждённых сведений[/color], по которым можно точно сказать с кем станция имеет дело.

   - 4.2 состояние персонажа.
   - Пока ваш персонаж пребывает в критическом состоянии он не способен осознавать, что происходит с ним и окружением вокруг него.
   - Любой персонаж после клонирования [color=#ff0000]забывает[/color] всё что происходило с ним до момента его смерти. Это включает в себя: обстоятельства смерти, личность убийцы, события, произошедшие непосредственно перед смертью.
   - При взятии призрочной роли - вы забываете свою прошлую жизнь и соглашаетесь на те правила, что указаны в момент взятия этой роли.

   - 4.3 метахейт.
   - Метахейт других игроков, на основе прошлого игрового опыта или взаимодействия из вне - [color=#ff0000]недопустим[/color].

   - 4.4 манчкинизм.
   - Манчкинизм или же «сбор всех предметов на все случаи жизни» допустим до того момента, пока вы не станете похожи на героя боевика(клоуна), готового на всё, чтобы преодолеть любые трудности.

   - 4.5 метадружба.
   - Метадружба или же безосновательная помощь другим персонажам, без мотивации или обстоятельств, способствующих возникновению связей по ходу игры – [color=#ff0000]недопустима[/color].

[color=#a4885c]5.[/color] Ответственная игра за антагониста.
   - Задача антагонистов - сделать раунд интереснее и опаснее для остальных игроков в разумных пределах.
   - Выдаваемые агентам синдиката цели должны использоваться как идеи для отыгрыша, а не считаться ограничениями, до тех пор, пока это не скатывается к [color=#ff0000]попыткам уничтожения всей станции или экипажа[/color].
   - От групповых антагонистов ожидается командная работа для достижения общей цели.
   - Некоторые игровые режимы подразумевают, что вы можете стать антагонистом в ходе игры по не своей воле.
   - Это значит, что вы [color=#ff0000]автоматически принимаете правила другой стороны[/color] и должны способствовать достижению поставленной цели.

    Если вы считаете, что не справляетесь со своими целями по ходу игры или не понимаете, что от вас требуется для её достижения - обратитесь к администрации за помощью для решения этого вопроса через Ahelp.

[color=#a4885c]6.[/color] Взаимодействие с антагонистами.
   - 6.1 помощь антагонистам.
   - Без имения сильной мотивации, обстоятельств, причин и отыгрыша – [color=#ff0000]вы не можете намеренно помогать или даже присоединяться к антагонистам[/color].

   - 6.2 валидхант.
   - Прямая или целенаправленная охота на антагонистов – [color=#ff0000]недопустима[/color], для этого существует Служба Безопасности.
   - [color=#00ff00]Исключением здесь может являться только отсутствие самой Службы Безопасности или Командования.[/color]

[color=#a4885c]7.[/color] Нечестная игра.
   - [color=#ff0000]Запрещено использование стороннего программного обеспечения и недочетов игры для получения преимущества в игровом процессе.[/color]
   - Сюда же относится использование мультиаккаунтов. А также кооперация или по-простому метакооп.

    [color=#00ff00]Если у вас есть желание обучить друга/знакомого – предварительно уведомите об этом администрацию в Ahelp.[/color]

[color=#a4885c]8.[/color] ERP.
   - [color=#ff0000]На сервере запрещён эротический ролевой отыгрыш, в любом его проявлении.[/color]
</Document>
