<Document>
[color=#ff0000]НАХУЙ МАЛОЛЕТОК. НА MAIN STATION МОЖНО ИГРАТЬ ТОЛЬКО С 16 ЛЕТ. МАЛОЛЕТКИ ЛЕТЯТ В ПЕРМУ.[/color]

[color=#ffd700]Добро пожаловать в ебаный космос — ролевую мясорубку Main Station. Тут ты отыгрываешь персонажа, который может сдохнуть, стать героем или просто ебанутым уборщиком. Используй механику, страдай, рпшь, и не мешай другим кайфовать.[/color]

Если ты нихуя не понял — жми F1 или кнопку AHelp. Может, кто-то из нас даже ответит.

[color=#ffd700]0. Не будь мудаком.[/color]

Играем, чтобы получать удовольствие. Захотел испортить другим — мы испортим тебе. Быстро. Без разговоров. Пермач сразу, не дрогнув.

[color=#ff0000]Зашёл грифонить, обзывать, ломать раунд — получаешь в ебало баном. Без соплей.[/color]

Нарушаешь — теряешь защиту админов. Остальные могут сделать с тобой всё, что угодно.

[color=#ffd700]1. Гриф[/color]

Не надо ебошить всё подряд без причины. Взорвал шаттл без мотива? Готовь жопу. Убил просто так? До свидания.

Злоупотребляешь своей ролью? Вахтёр уже выписывает тебе бан.

[color=#ffd700]2. Вышел из роли?[/color]

Ты не клоун, если ты не клоун. Не делай хуйню просто потому что можешь. Командные роли требуют мозгов. У тебя их нет? Не бери.

ИИ и борги — бездушные ящики. Ведите себя как терминаторы, а не как подростки с гормональным сбоем.

[color=#ffd700]3. Атмосфера — не помойка[/color]

Пиши нормально.

Описания персонажа — внешность, а не лор на 3 страницы с цитатами Гегеля.

[color=#ffd700]4. Метагейм[/color]

Не вбрасывай инфу из прошлого раунда. Не пались с антагами в LOOC. Не юзай Дискорд, чтобы ловить рольки.

Умер — забыл. Клонирован — нихуя не помнишь. Получил роль призрака — забудь, кем был.

[color=#ffd700]5. Антаги — не школьники[/color]

Ты антаг — делай весело, а не тупо. Не надо устраивать ядерный геноцид.

Ты не ограничен целями, но и не иди в админ-пермач из-за ебучей бойни.

Взял роль и не знаешь, что делать? Пиши в AHelp. Мы, может, и ответим.

[color=#ffd700]6. Взаимодействие с антагами[/color]

Если ты не СБ — не лезь первым ебашить антагов - они будут плакаться. Помогай им? Можно, если тебя заставили, купили, или ты дебил по жизни.

Цель не в победе. Антаги тоже игроки. Дай им шанс.

[color=#ffd700]7. Читеры и багеры[/color]

Читы — пермач с огнём.

Нашёл баг — молодец. Злоупотребил — ну не знаем. Честно, нам похуй, если ты его "тестировал".

[color=#ffd700]8. ERP[/color]

[color=#ff0000]ЕБАТЬСЯ В ИГРЕ ЗАПРЕЩЕНО. ДАЖЕ НАМЁК. ДАЖЕ МЫСЛЬ. ХОЧЕШЬ ЭРП — ВАЛИ НА ВЕГУ-ЛАСТ.[/color]
</Document>
