<Document>
[color=#ff0000]ДЛЯ ИГРЫ НА СЕРВЕРАХ WHITE DREAM ВАМ ДОЛЖНО БЫТЬ НЕ МЕНЕЕ 16 ЛЕТ. ПОЛЬЗОВАТЕЛИ МЛАДШЕ 16 ЛЕТ БУДУТ ЗАБЛОКИРОВАНЫ ДО ДОСТИЖЕНИЯ ИМИ УСТАНОВЛЕННОГО ПРАВИЛАМИ СЕРВЕРА ВОЗРАСТА.[/color]

[color=#ffd700]Добро пожаловать в ролевую игру про хаос на космической станции, где вы отыгрываете персонажа, который в любой момент может стать жертвой событий или наоборот - героем. Используйте механики игры и работайте сообща с другими игроками чтобы создавать увлекательные и неповторимые истории в сеттинге мрачного корпоративного будущего. [/color]

Если в ходе игры у вас возникли вопросы по правилам, воспользуйтесь админ-помощью, нажав F1 в игре или кнопку «AHelp» в лобби.

[color=#ffd700]0. Не будь мудаком.[/color]

Мы все играем в игру для того, чтобы хорошо провести время, и надеемся на взаимопонимание и адекватное отношение.

[color=#ff0000]Если кто-то заходит на сервер для того чтобы грифонить, оскорблять других или портить игру любыми другими способами, ему быстро укажут на выход, чаще всего пермабаном. [/color]

Нарушение правил сервера лишает игрока защиты со стороны администрации и может наказываться другими игроками.

[color=#ffd700]1. Гриф.[/color]

Запрещено чрезмерное и неосмысленное разрушение станции и её структур, шаттлов (особенно шаттла эвакуации) и построек игроков.

Недопустимо убийство без возможности воскрешения, полная изоляция либо другие способы вывести игрока из раунда без достойных на то причин.

Злоупотребеление полномочиями своей должности наказывается баном на неё и связанные должности.

[color=#ffd700]2. Выход из роли.[/color]

Не стоит без причин игнорировать цепочку командования, выполнять обязанности других ролей и игнорировать свои.

От ролей командования ожидаются более высокие стандарты ролевого отыгрыша и ответственность за отданные приказы и решения.

ИИ, борги и прочие синтетики (за исключением КПБ) - бездушные машины, поэтому они не могут нарушать заложенные в них законы и имеют более строгие требования к отыгрышу.

В случае если кто-то явно угрожает вашему персонажу, а вы отказываетесь подчиняться, то он имеет полное право исполнить свою угрозу.

[color=#ffd700]3. Нарушение игровой атмосферы.[/color]

От игроков ожидается серьёзное отношение к внутриигровой речи персонажа, поэтому при общении IC запрещены:
- Неисправимая безграмотность.
- Брейнрот - использование сленга несвойственного сеттингу станции и сокращений (“ок”, “похиль”, “эвак”, “изоли”, “кеп”, “ЯО”). Разрешено использовать традиционные названия ролей (ХОС, ХОП, СМО и т.д.).
- Очевидные отсылки (“Райан Гослинг”).
- Выходящее за рамки мира игры (OOC в IC, “как менять руки?”).
- Смайлики, символы и скобочки)) в речи.
- Постоянные реплики не длиннее одного слова.
- Неправильное использование чата “эмоций”. (*он меня бил*).

Внутриигровые расы следуют своим стандартам имён, в соответствии с рандомным генератором в меню создания персонажа. Запрещены шуточные и глупые имена, а также очевидные отсылки на реальных личностей и известных персонажей. Для клоунов и мимов можно выбрать имя с более низкими требованиями.

Установленное в меню кастомизации описание (флавор) должно отражать только внешние особенности персонажа.

Манчкинизм или же «сбор всех предметов на все случаи жизни» допустим до того момента, пока вы не станете похожи на героя боевика(клоуна), готового на всё, чтобы преодолеть любые трудности.

[color=#ffd700]4. Метагейм.[/color]

Не распространяйте информацию о событиях текущего раунда в LOOC/OOC чатах и не используйте сторонние средства связи для координации действий в игре.

В режимах с антагонистами не стоит заранее готовиться к возможным угрозам и поднимать тревогу не имея достойных доказательств. Также нельзя раскрывать неизвестное вашему персонажу вражеское снаряжение.

Любой персонаж после клонирования или пересадки мозга забывает обстоятельства своей смерти.

При взятии призрачной роли вы забываете свою прошлую жизнь и должны следовать правилам этой роли.

Запрещены необоснованные действия по отношению к персонажам на основании опыта из прошлых раундов (метахейт/метадружба).

[color=#ffd700]5. Ответственная игра за антагониста.[/color]

Задача антагонистов - сделать раунд интереснее и опаснее для остальных игроков в разумных пределах.

Выдаваемые агентам синдиката цели не являются ограничениями. Агент может реализовать любые свои идеи, кроме банального уничтожения всей станции или экипажа.

От групповых антагонистов ожидается командная работа для достижения общей цели.

Некоторые игровые режимы подразумевают, что вы можете стать антагонистом в ходе игры по не своей воле. Это значит, что вы автоматически принимаете правила другой стороны и должны способствовать достижению поставленной цели.

Если вы считаете, что не справляетесь со своими целями по ходу игры или не понимаете, что от вас требуется для её достижения - обратитесь к администрации за помощью через AHelp.

[color=#ffd700]6. Взаимодействие с антагонистами.[/color]

Обычные члены экипажа не должны без причин пытаться присоединиться к антагонистам. Непрямая помощь антагонистам разрешена, как и помощь после соответствующего отыгрыша со значимой причиной (подкуп, запугивание, и т.п).

Не стоит ставить целью своей игры победу над антагонистами. Это такие же игроки, цель которых сделать раунд интереснее для всех.

Целенаправленная охота на антагонистов (валидхант) не будучи частью Службы Безопасности недопустима. Исключением является только отсутствие самой Службы Безопасности либо открытая угроза всему экипажу.

[color=#ffd700]7. Нечестная игра.[/color]

Запрещено использование стороннего программного обеспечения и недочетов игры для получения преимущества в игровом процессе.

[color=#ffd700]8. ERP.[/color]

[color=#ff0000]На сервере запрещён эротический ролевой отыгрыш, в любом его проявлении.[/color]
</Document>
