<Document>
   *Этот документ основан на гайде /tg/-станции.*

  # Культ Крови

  Даже в далёком будущем есть вещи, которым не суждено быть понятыми.
  Во мраке космоса затаились безымянные ужасы — древние силы, что жаждут обрушить погибель на вселенную
  и перелепить её по собственному образу. Из пустоты они тянут щупальца в разум смертных,
  склоняя их на свою сторону — в надежде, что однажды им вновь удастся явиться в наш мир.


  Геометр Крови, Нар'Си, послала на "станцию 14" своих верных последователей.
  Ты — один из них. Тебе даровано множество тёмных чар культа, подходящих для любой ситуации.
  В союзе с другими избранными ты должен привести в этот мир аватар своей древней богини.


  ## Цели

  Твоя цель — принести в жертву определённого члена экипажа… и призвать Нар’Си.

  Вот общий путь, по которому следует идти культу и его адептам:

  - 1. Из укромного места свяжись с другими последователями. Говори на древнем языке, понятном лишь посвящённым. Все культисты услышат тебя.
  - 2. Найди подходящее место для тайного святилища. Оно должно быть доступно хотя бы нескольким адептам, но скрыто от глаз службы безопасности и обычных обитателей станции.
  - 3. Начерти руну телепортации — через неё смогут прибыть остальные.
  - 4. Создай руну усиления и подготовь до четырёх кровавых заклинаний. Оглушающие чары — твоё основное оружие, но не пренебрегай разнообразием: EMP, телепорт, кровавые ритуалы — всё это может спасти тебе жизнь.
  - 5. Обрати новых адептов или принеси в жертву членов экипажа с МЩ, используя руну жертвоприношения. Объединяя наполненные душами осколки, ты сможешь создавать мощных конструктов культа.
  - 6. Совместно с другими культистами выследи свою цель — того, кто должен быть принесён в жертву.
  - 7. Убей цель и помести тело на руну жертвоприношения. Для завершения ритуала рядом должно находиться как минимум трое культистов.
  - 8. Подготовься к великому призыву Нар’Си. Призвать её можно лишь в избранных местах, и экипаж отчаянно попытается остановить тебя. Убедись, что у вас достаточно сил, людей и артефактов, чтобы выстоять в последней битве.
  - 9. Соберите десятерых последователей на финальной руне — и откройте врата между мирами, дабы узреть пришествие Нар’Си!


  ## Ритуальный Кинжал

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RitualDagger" Caption="Ritual Dagger"/>
  </Box>

  Твой кинжал — это не просто оружие, это священный инструмент культа, служащий одновременно пером и клеймом.

  - Им ты вычерчиваешь руны, впечатывая волю Нар’Си в материю мира.
  - Удар по чужаку — не-культисту — обращается в ритуальное закалывание, наносящее 15 колющего урона.
  - Если направишь клинок на руну, она исчезнет.
  - А если применишь его на культовом барьере — тот будет развеян, подобно туману на рассвете.


  ## Младшие руны

  Это простейшие знаки, которые слуги Нар’Си способны вырезать где-угодно на станции.

  <Box Orientation="Vertical" HorizontalAlignment="Center">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="BloodCultRuneOffering" Caption="Руна Жертвоприношения"/>
    </Box>
    Служит для обращения новых адептов или кровавого подношения. Для обращения достаточно двух культистов.

    [bold]НАПОМНИМ: чтобы принести в жертву мёртвое тело требуется один культист, для живой плоти — трое,
    стоящих рядом с рисунком. Каждая жертва увеличивает счётчик крови культа — эту эссенцию
    можно растрачивать на мгновенное воскрешение павших братьев через Руну Возрождения.[/bold]

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="BloodCultRuneEmpower" Caption="Руна Наделения Силой"/>
    </Box>
    Накладывает благословение: руны чертятся быстрее, кровь уходит медленнее, а запас заклинаний
    вырастает до четырёх.

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="BloodCultRuneTeleport" Caption="Руна Перемещения"/>
    </Box>
    Перемещает всё, что стоит сверху, к другой руне-порталу. При создании можно задать метку,
    чтобы собрать сеть путей сквозь ткань реальности.

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="BloodCultRuneRevive" Caption="Руна Возрождения"/>
    </Box>
    Пробуждает павшего культиста, если положить тело на знак и активировать его. Тратит один заряд;
    изначально их лишь три — берегите их.

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="BloodCultRuneBarrier" Caption="Руна Барьера"/>
    </Box>
    По вызову воздвигает временную стену, преграждающую путь живым и снарядам.

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="BloodCultRuneSummoning" Caption="Руна Призыва"/>
    </Box>
    Мгновенно переносит любого живого культиста на руну и исчезает. Не работает,
    если цель пристёгнута, в наручниках или её тянут насильно.

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="BloodCultRuneBloodBoil" Caption="Руна Кипящей Крови"/>
    </Box>
    Забирает часть сил у заклинателей и посылает три волны боли всем, кто видит знак,
    воспламеняя их плоть.
  </Box>

  ## Старшие руны

  Великие знаки, доступные лишь после выполнения определённых условий. Для них требуется свободная площадь 3×3,
  и на всю станцию существует лишь три возможных места (или три глобальных «заряда») для их вычерчивания.
  Истощите все — и вы больше не сможете призвать Нар’Си, так что не тратьте их понапрасну на Апокалипсис!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BloodCultRuneApocalypse" Caption="Руна Апокалипсиса"/>
  </Box>

  Предвестница конца времён. Её мощь зависит от соотношения сил экипажа и культа.
  Основные эффекты: тотальный ЭМИ, погружение станции во тьму, солнечная вспышка, а если
  служителей мало — один из катаклизмов:

  - Три Стержня
  - Два нашествия мышей
  - Двойной метеоритный ливень
  - Четыре случайные аномалии
  - Двойной рост кудзу
  - Две волны торговых-автоматов-мимиков

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BloodCultRuneDimensionalRending" Caption="Руна Разрыва Реальности"/>
  </Box>
  Этот знак кромсает покров миров, зовя Геометра Крови. Начать чертёж можно лишь после того,
  как назначенная жертва уже принесена. Первые штрихи тревожат всю станцию:
  колдун должен продержаться 45 секунд под шквалом врагов.
  Когда руна завершена, десять служителей — живых, конструктов или призванных душ — встают на неё
  и своим присутствием воплощают Нар’Си во плоти.


  ## Кровавые заклятия

  Кровавые заклятия — одноразовые плоды чёрной магии. Они исчезают после применения, но в бою с экипажем становятся
  вашим главным оружием. Создать их можно в любой момент, щёлкнув по себе правой кнопкой мыши.

  Однако без Руны Наделения Силой каждый каст будет мучительно долгим, обернётся обильной потерей крови,
  а число одновременных заклинаний ограничится жалким одним.

  [italic]Совет:[/italic] всегда держите при себе хотя бы одно оглушающее заклинание и телепорт.
  Это ваша страховка на случай провала. Останется ещё два слота — используйте их с умом.

  ## Конструкты

  Тени и конструкты подчиняются воле своего хозяина безоговорочно. Они понимают не только команды,
  но и намерения — в отличие от глупых машин. Любое творение, собранное культистом, становится культистом само:
  оно узнаёт своих, может активировать руны и считается членом команды при побеге.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBloodCultShade" Caption="Тень"/>
  </Box>
  Хрупкое, но послушное существо. Затянутая обратно в осколок души, Тень полностью исцеляется.
  Отличный способ активировать руны требующие двух культистов в одиночку.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobConstructArtificer" Caption="Артификер"/>
  </Box>
  Дрон культа. Строит полы, стены, укреплённые барьеры, разбирает станцию и создаёт материалы для новых конструктов.
  Через время может производить камни душ и оболочки.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobConstructWraith" Caption="Упырь"/>
  </Box>
  Хрупок, но смертельно опасен в ближнем бою. Может становиться невидимым и проходить сквозь двери и стены,
  используя способность фазового сдвига.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobConstructJuggernaut" Caption="Разрушитель"/>
  </Box>
  Медлительный, но мощный. У него масса здоровья, он ломает стены кулаками и наносит куда больше урона, чем Упырь.
  Неуязвим к захвату и толчкам. Обладает умением создавать силовые стены, подобно магу.

  ## Советы

  - Только культисты могут узнать имя и свойства руны при осмотре.
  - Всегда будьте готовы вызвать соратника, попавшего в беду. Если он уже в наручниках — будет поздно.
  - Храните Тень в осколке души.
  - Медиботы часто бывают полезны. Один бот с низким порогом, немного бинтов — и вы снова в строю.
  - Заклятие ЭМИ и Руна Апокалипсиса — мощнейшие инструменты. Они дают доступ почти везде. Только не забудьте ломик!

</Document>
