<Document>
# Важные советы по созданию персонажа
Это руководство по тем аспектам создания персонажа, которые влияют на игровой процесс.

[textlink="Руководство по косметическим изменениям находится здесь." link="YourFirstCharacter"]

## Приоритет появления
Это влияет на то, где вы появитесь на станции, если присоединитесь к игре после её начала.

Выбор "Прибытие" поместит вас на отдельную станцию (терминал), где вы будете ждать шаттл, который доставит вас на главную станцию.

Выбор "Криосон" заставит вас проснуться в камере криосна, уже находясь на станции.

Выбор "Нет" либо выберет за вас, либо использует единственный доступный вариант появления для текущей станции.

Этот выбор в основном произвольный. Вы можете смело оставить значение "Нет" и не столкнетесь с какими-либо реальными неудобствами.

## Профессии
Вы можете настроить приоритеты профессий в лобби. Хотя они не [color=#a4885c]гарантируют[/color] вам должность, тот, кто выбрал профессию, будет выбран [color=#a4885c]случайным образом[/color] в начале раунда.
Сначала у вас есть шанс быть выбранным на профессию с высоким приоритетом, затем со средним, затем с низким.
Вы также можете выбрать вариант автоматически стать пассажиром или вернуться в лобби, если вас не выбрали ни на одну из желаемых профессий.

Некоторые профессии закрыты, пока вы не наиграете достаточное количество времени на других начальных профессиях.

[textlink="Для получения дополнительной информации о профессиях, нажмите здесь." link="Jobs"]

## Экипировка профессий
Вы также можете выбирать [color=#a4885c]экипировку[/color] для каждой профессии. Экипировка — это предметы одежды и безделушки, с которыми вы появляетесь при входе в игру. Некоторые предметы экипировки ограничены по времени игры.
Это может по-разному влиять на игровой процесс, так как некоторые предметы одежды обеспечивают [color=#a4885c]бронезащиту[/color] или [color=#a4885c]замедляют скорость вашего передвижения[/color]. Это особенно актуально для Командования и Службы Безопасности.

Вы также можете выбрать, с какой сумкой вы появитесь.
[color=#a4885c]Рюкзаки[/color] имеют средний размер, но в них легче помещать большие предметы. [color=#a4885c]Сумки через плечо[/color] имеют больше общего пространства, чем рюкзаки, но с ними трудно носить крупные предметы. [color=#a4885c]Вещмешки[/color] большие, но снижают скорость передвижения.

## Антагонисты
Включение переключателя [color=#a4885c]антагониста[/color] добавит вас в список потенциальных антагонистов в начале раунда. Это не гарантирует вам роль антагониста, не используйте это как оправдание для игры за антагониста без роли!
Вместо этого, как и с приоритетами профессий, несколько игроков выбираются случайным образом из подходящих кандидатов. Если вы член командования или офицер службы безопасности, вы не можете быть выбраны на роль антагониста.

[textlink="Для получения дополнительной информации об антагонистах, нажмите здесь." link="Antagonists"]

Подключение к нескольким играм или превращение в призрака/отключение/самоубийство при неполучении роли антагониста называется "прокачкой антага" (antag-rolling) и запрещено правилами.
Многие люди терпеливо ждут своей очереди стать антагонистами, поэтому [color=#a4885c]мы любезно просим вас воздерживаться от согласия на роль антагониста, если вы не готовы[/color].

## Черты
Речевые черты изменяют вашу речь, иногда в значительной степени.

К ним относятся:
- Без акцента (отключает акцент выбранного вида)
- Акцент ковбоя (замена слов, партнёр)
- Шепелявость ("с" заменяется на "ш")
- Итальянский акцент (Mamma-mia, замена слов)
- Патологический лжец (замена слов, меняет "да" на "нет")
- Пиратский акцент (Тысяча чертей, замена слов)
- Социофобия (з-з-заикание)
- Южный говор (замена "-ать" на "-ить" и подобные изменения)

Вам стоит чувствовать себя комфортно, разговаривая нормально или с легким акцентом, таким как Социофобия или Южный говор, прежде чем брать сильные акценты, такие как Итальянский или Ковбой.

Также существуют черты инвалидности. Ознакомьтесь с игрой и её темпом, прежде чем брать одну из них, так как с некоторыми новичкам может быть трудно справиться.

К ним относятся:
- Слепота (сильно ограничивает зрение)
- Быстро пьянеет (вы пьянеете быстрее и сильнее страдаете от последствий алкоголя)
- Немота (вы не можете говорить или шептать, но можете общаться через эмоуты и ручку с бумагой)
- Нарколепсия (вы случайно засыпаете в непредсказуемое и часто неудобное время)
- Пацифист (вы не можете бить, стрелять или бросать острые предметы в людей)
- Паракузия (вы иногда слышите несуществующие звуки)
- Близорукость (несколько ограничивает зрение без очков по рецепту)
- Храп (вы издаете громкие звуки храпа во сне)
- Невоскрешаемый (вас нельзя реанимировать после безвременной кончины)
</Document>
