<Document>
# Капитаны и Клоуны
Это руководство по изменению внешности вашего персонажа. Убедитесь, что вы сначала прочитали руководство по созданию персонажа.
При создании персонажа вас может испугать огромное количество опций.

Это нормально — сделать своего первого персонажа [color=#a4885c]случайным[/color] и играть как есть, даже опытные игроки так делают.
Создание первого персонажа не обязательно должно быть точным. Вы можете [color=#a4885c]импровизировать[/color] и посмотреть, что получится.

Однако, если вы хотите действовать [color=#a4885c]методично[/color], создать персонажа легко, делая это шаг за шагом.

## Выбор расы
У большинства рас есть небольшие различия, о которых можно прочитать в разделе [color=#a4885c]Расы[/color].
Однако вы можете обнаружить, что своего первого персонажа проще создать как человека, мотылька, дварфа или ящеролюда.

Но это не должно отбивать у вас желание проявить творческий подход к своему персонажу.

Это руководство предполагает, что вы создаете человека, но процесс аналогичен для всех рас.

## Второстепенные характеристики
К ним относятся:
- Возраст (18-29 — молодой, 30-59 — средний возраст, 60+ — пожилой)
- Пол (ваш спрайт, видимый при переключении "Показать одежду")
- Местоимения (как игра будет к вам обращаться)
- Цвет кожи (может быть ползунком или RGB в зависимости от расы)
- Цвет глаз (RGB)
- Цвет волос (RGB)

Это незначительные изменения и они почти не влияют на игровой процесс. Это то, что игроки увидят, когда [color=#a4885c]осмотрят вас[/color] ("молодой мужчина").

## Прическа и растительность на лице
Опять же, вас может испугать огромное количество вариантов. Это нормально.

[color=#a4885c]Не торопитесь.[/color] Вы можете просмотреть или пролистать каждый из вариантов и найти тот, который вам нравится.
Иногда проще сначала задать желаемый цвет волос, а потом смотреть варианты.

Если вы действительно не можете решиться, популярные варианты причесок включают Длинные распущенные, Современная, Деловая, ЦРУ или просто лысина.
В качестве альтернативы, [color=#a4885c]рандомизрируйте[/color] отдельного персонажа и посмотрите, какие прически у него есть. Удивите себя.

Но не чувствуйте себя обязанным использовать именно их.

## Отметины
Отметины варьируются от [color=#a4885c]шрамов и мордочек[/color] до [color=#a4885c]татуировок и хвостов[/color].
Думайте о них как о [color=#a4885c]аксессуарах[/color], являющихся частью вашего тела, придающих вашему персонажу дополнительную изюминку и уникальность. Их нельзя изменить во время раунда.

У некоторых рас больше вариантов отметин, чем у других. Люди более ограничены в отметинах, чем мотыльки или ящеролюды.

У вас может быть определенное количество отметин в каждой '[color=#a4885c]категории[/color]', как показано вверху. Например, у ящеролюдов может быть одна отметина на груди, но две отметины на макушке.
Они являются [color=#a4885c]косметическими[/color] и не влияют на игровой процесс.

## Как выделиться
Запоминающихся персонажей обычно помнят за их личность, дела и [color=#a4885c]крутизну[/color] (robustness), но это не значит, что вы должны быть каким-то крутым парнем.

Не переживайте о том, чтобы создать большого, яркого и запоминающегося персонажа. Создайте свою собственную историю, за которую вас запомнят.
</Document>
