<Document>
  # Фелиниды

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobFelinidDummy" Caption=""/>
  </Box>

  Фелиниды — компактные кошколюди с острыми когтями, мягкими лапами и врождённым талантом к воровству. Их тела меньше человеческих, что позволяет им помещаться в сумки и рюкзаки, а бесшумные шаги без обуви делают их идеальными для тех, кто предпочитает оставаться незамеченным.

  Без оружия фелиниды атакуют когтями, нанося рубящий и колющий урон вместо тупого. При падении с высоты они приземляются на все четыре лапы, получая минимальный урон от столкновения (не более одного пункта).

  Их ловкие пальцы позволяют видеть скрытые предметы при обыске и обшаривать карманы на треть быстрее обычного. Однако за проворство приходится платить — фелиниды хрупки: их порог выносливости снижен, восстановление стамины замедлено и повышен механический урон по ним.

  Взяв в руку мышь, фелинид может съесть её целиком, утолив голод и получив заряд для отрыгивания комка шерсти — снаряда, который можно метнуть во врага.

  ## Расовые особенности

  ### Положительные

  - [color=#1e90ff]Когти[/color]: безоружные атаки наносят 4 рубящего и 1 колющий урон.

  - [color=#1e90ff]Бесшумные шаги[/color]: без обуви не издают звуков при ходьбе.

  - [color=#1e90ff]Врождённый вор[/color]: видят скрытые предметы при обыске и обшаривают на 33% быстрее.

  - [color=#1e90ff]Приземление на лапы[/color]: получают минимальный урон при падении с высоты.

  - [color=#1e90ff]Компактное тело[/color]: достаточно малы, чтобы поместиться в сумку.

  - [color=#1e90ff]Поедание мышей[/color]: могут съесть мышь, восстановив голод и получив заряд для комка шерсти.

  ### Отрицательные

  - [color=#ffa500]Хрупкое тело[/color]: получают [color=#ffa500]на 15% больше тупого, рубящего и колющего урона[/color].

  - [color=#ffa500]Низкая выносливость[/color]: порог стамины снижен до 85, а её восстановление замедлено на 15%.

  - [color=#ffa500]Водобоязнь[/color]: при контакте с водой могут непроизвольно вскрикнуть.

</Document>
