<Document>
  # Гарпии (Homo-Aves sapiens)

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobHarpyDummy" Caption=""/>
  </Box>

  Гарпии — дети первых сотен лет колониальной эпохи человечества, когда корпорации ещё подчинялись правительству Сола. Их создала ныне обанкротившаяся компания GenetiCorp — пионеры в трансформации человеческих тел под суровые условия малообжитых планет.

  Подвид гарпий был выведен специально для колонизации спутника гицианского мира Валириан 4b — планеты с плотной атмосферой (150 кПа у уровня моря), богатой кислородом и пронизанной ультрафиолетом от местной звезды. Флора той планеты светится оранжевым в этом свете, а континенты окружены океаном и архипелагами.

  Однако до прибытия первого колониального корабля GenetiCorp была выкуплена конкурентом — корпорацией Interdyne, которая с более быстрыми кораблями первой достигла планеты. Часть гарпий осталась на «Родине», другие же были распределены по различным уголкам человеческого космоса. Из-за дороговизны их модификаций большинство гарпий унаследовало долги своих родителей, которые корпорации перепродают, как акции. Это и стало причиной их широкой диаспоры и невероятного цветового разнообразия.

  ## Биология

  Гарпии официально считаются отдельным видом от Homo sapiens — они не могут размножаться с обычными людьми. Тем не менее, они способны к самостоятельному воспроизводству, и сохраняют многие человеческие органы: мозг, сердце, желудок, почки и репродуктивные органы. Их кожа может быть частично перьевой, шероховатой на ощупь.

  Главное отличие — их дыхательная система. У них два трахейных канала и четыре лёгочных камеры, по которым воздух циркулирует постоянно, без разделения на вдох и выдох. Стетоскоп уловит не дыхание, а пульсирующий, непрерывный поток воздуха — как ещё одно сердце.

  Благодаря такой системе, гарпии обладают сиринксом — сложным голосовым органом, позволяющим им подражать практически любому звуку. Но за это приходится платить. Они потребляют вдвое больше воздуха, быстрее расходуют кислород и крайне чувствительны к загрязнённой атмосфере — даже чьё-то тяжелое дыхание может вызвать у них приступ удушья.

  ## Язык

  - [color=#008ecc]Валирианский стандарт[/color]:
  Потомок восточноевропейских языков Древней Земли. Распространён в среде гарпий с планеты Валириан 4b, но редко используется за её пределами. Язык традиций, древней культуры и упрямой памяти.

  ## Дополнительно

  - Нет, гарпии не откладывают яйца.
  - В условиях низкой гравитации и высокой плотности воздуха способны летать. На стандартной планете — нет.
  - Рост варьируется от 135 до 190 см, средний — 155 см.
  - Вес взрослого самца — около 24 кг, самки — 18 кг.
  - Половой диморфизм отсутствует — самки не менее яркие, чем самцы.
  - «Космические» гарпии, рождённые вне Валириана, как правило, имеют более насыщенные и разнообразные цвета.

  # Особенности вида

  ## Положительные

  - [color=#1e90ff]Мимикрия[/color]:
    Могут имитировать почти любой звук, включая реплики других рас. В их арсенале более 700 различных звуков.

  - [color=#1e90ff]Быстрая походка[/color]:
    Благодаря лёгкому телосложению, бегают на 10% быстрее человека.

  - [color=#1e90ff]Продвинутый Певец[/color]:
    Встроенный MIDI-плеер и меню смены инструментов. Гарпия может имитировать игру на множестве инструментов. Прерывается при получении урона, смерти, молчании или оглушении.

  - [color=#1e90ff]Полет в невесомости[/color]:
    Улучшенное ускорение в условиях нулевой гравитации. Также есть у ниан.

  - [color=#1e90ff](Ограниченный) Настоящий полёт[/color]:
    Могут летать в стандартных условиях, если их крылья свободны. При этом получают бонус к скорости и могут преодолевать препятствия. Требует выносливости.

  - [color=#1e90ff]Когти[/color]:
    Атаки без оружия наносят 5 единиц колющего урона.

  ## Отрицательные

  - [color=#ffa500]Астматик[/color]:
    Дышат в два раза чаще и глубже человека. Быстро расходуют кислород, остро реагируют на загрязнение воздуха. Могут задыхаться даже от присутствия мёртвого тела или испорченного воздуха. Спасает чистый кислород.

  - [color=#ffa500]Чрезвычайно лёгкие[/color]:
    В среднем весят 24 кг, могут быть даже легче. Это делает их:
    — чувствительными к отдаче оружия
    — легко сбиваемыми с ног
    — уязвимыми к подбрасыванию, швырянию
    — неспособными тащить тяжести
    — уязвимыми к космическому ветру

  - [color=#ffa500]Полые кости[/color]:
    Получают на 15% больше урона от тупых ударов.

  - [color=#ffa500]Ультрафиолетовое зрение[/color]:
    Видят в спектре ультрафиолета, синего и зелёного. Красный цвет для них невидим. Можно отключить этот эффект, выбрав черту [color=#1e90ff]Трихроматическая модификация[/color] при создании персонажа.

  # Уникальные предметы предателя

  - [color=#1e90ff]Бионический сиринкс[/color]:
    Имплантат, заменяющий голос на любой другой. Работает только у гарпий.
</Document>
