<Document>

# Моли

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobMoth" Caption=""/>
</Box>

Моли — народ антропоморфных мотыльков. Их тела покрыты мягким, пушистым мехом, а на спине расположены крылья, которые при должном развитии вполне способны использоваться по прямому назначению. Эти существа выглядят хрупко, как иллюзия, как отблеск лампы на потолке старой каюты. Но под этой иллюзией — стойкость, выносливость и вековая покорность порядку, в котором их приучили жить.

Они питаются тканью, хлопком, волокнами — всё, что большинство сочло бы мусором. Взамен они не переносят обычную пищу. Их кровь — насекомая, непривычная для медицины. Жар для них — смерть, а холод, напротив, ласков, словно напоминание о родных трюмах.

- Предпочитают низкие температуры, чувствуют себя лучше в прохладе.
- Их кровь не основана на железе, и не может быть восполнена железосодержащими препаратами.
- При отсутствии гравитации крылья позволяют быстрее маневрировать, но в открытом космосе без снаряжения моль остаётся беспомощной.
- Получают [color=#1e90ff]на 30% меньше урона от холода[/color], но [color=#ffa500]на 30% больше урона от жары[/color] и быстрее воспламеняются.



## Родной мир

Родины, как таковой, у молей нет. Они — порождение флотской политики. Брошенные между звёзд, они растут, взрослеют и умирают в узких коридорах фрегатов, никогда не видя неба. Их судьба определяется в десять лет: *Распределитель* — безликий и строгий — решает, будет ли моль учить математику, утилизировать отходы или мыть полы. Выбора нет. Внешность — один из главных факторов назначения.



## Флот и фрегаты

Фрегаты серии «Путеводный» стали их настоящими домами. Самый известный из них — *Путеводный-17*, торговый город-корпус, мчащийся сквозь бесконечный космос и, благодаря политическому нейтралитету, имеющий хорошие торговые отношения практически со всеми известными государствами.
Четыре яруса делят обитателей по рангу:

- Первый — *элита*, командование, гости и Арисы (охрана фрегата).
- Второй — торговцы, гостиницы, рынки.
- Третий — *общаки*, рабочий класс, грязные койки.
- Четвёртый — техотсек, где не живёт никто, кроме таракамолей.

Валюта — *талоны*: специальные и универсальные. Одни дают на еду, другие — на развлечения и прочие личные нужды.



## Политика

Моли служат *СПЗ* — *Свету Путеводной Звезды*, тоталитарному государству с полным политическим нейтралитетом. Их планета мала и полна «ненужного материала». Чтобы не задохнуться в перенаселении, СПЗ создал флот фрегатов и начал сгружать туда население. Фрегаты номинально независимы, но каждый год платят налог. Взамен получают право самим устанавливать порядок и законы.

На бумаге — порядок. На деле — жестокость, принуждение, рабство, массовые казни и тотальный контроль.



## Религия

Моли, как и большинство их сородичей, следуют вере в *Путеводный Пантеон* — бесконечный свод звёзд, каждая из которых считается божеством. Самая важная — *Путеводная Звезда*, первая, самая яркая, направляющая корабли сквозь мрак. Вера принимает разные формы: от учения до культа, от мантры до жертвоприношения. Но моли верят молча. Они молятся глазами, глядя в потускневшие лампы над койкой в общаке.



</Document>
