<Document>
  # Они — Гиганты Шпиля

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobOni" Caption=""/>
  </Box>

  С древних времён, когда первые экспедиции лишь начинали пронзать мрак неизведанных миров, имя этой расы вызывало трепет — и не зря. Они, исполины с планеты Линарве-C, порождённые не экспериментами учёных, а самой дикой, суровой природой, — воплощение первобытной мощи и несгибаемой воли. Их фигуры напоминают живые крепости: высокие, мускулистые, с кожей, способной выдержать ливень, жару и удары, от которых иные расы гибнут. Их рога — гордость и символ. Их традиции — вековая мудрость. Их удары — финал любой ссоры.

  ## Преимущества

  ◦ [bold]Сокрушительная сила:[/bold] +35% урона от ударов и +25% от прочих видов физического урона.
  ◦ [bold]Выносливость титана:[/bold] +15 к выносливости и ускоренная регенерация.
  ◦ [bold]Массивное тело:[/bold] Увеличенная масса.
  ◦ [bold]Особый предмет предателя:[/bold] Канабо — древняя дубина, украшенная шипами и памятью крови.

  <GuideEntityEmbed Entity="Kanabou" Caption=""/>

  ## Недостатки

  ◦ [italic]Слабая связь с ноосферой:[/italic] Не могут развивать псионические способности.
  ◦ [italic]Смехотворная меткость:[/italic] Огонь из дальнобойного оружия зачастую оборачивается фарсом.

  ## Родной мир: Линарве-С

  Тропическая планета, будто созданная на спор — насколько невыносимой может быть жизнь. Джунгли, гниющие под тяжестью влажности. Горы, разрывающие небо. Хищники, способные съесть скафандр вместе с его владельцем. Линарве не просто родина, она — кузница. Лишь сильнейшие кланы пережили её гнев, выкованная сталь их воли оттачивалась ветрами монсунов.

  Здесь живут племена Они: кочевники восточных степей, воины севера, хранящие древние традиции, кузнецы, создающие броню, в которой можно войти в ад и вернуться с трофеем.

  ## Колонизация и Контракт

  Первой пришла жадность — в лице ЗИ. Планета представлялась идеальной ареной для тестов оружия, но каждый десантник вскоре узнал: здесь не корпорация тестирует мир, а наоборот. Дикие твари рвали танки, а влажность гнила быстрее, чем выцветала форма.

  Тогда ЗИ пошёл на сделку. Сначала сомневаясь, потом — во имя звёзд, железа и будущего — Они стали их проводниками. Так началась долгая, тяжёлая кампания. Были построены аванпосты. Были убиты звери. Были собраны образцы.

  Но Линарве не сдалась. План был признан провалом. Однако опыт оказался бесценен: тела Они превосходно подходили для аугментаций, а самые хитрые Старейшины племён стали использовать провал ЗИ как рычаг — получая репарации, связи, ресурсы. Некоторые кланы сами стали корпорациями.

  Это породило новый конфликт — внутри самих Они. Сегодня старшие кланы подозревают в продажности. Их сравнивают с мегакорпорациями, обвиняют в насилии, угрозах и подкупах. И всё же, наёмники-Они — одни из самых уважаемых в Частной Безопасности. Их боятся — и нанимают.

  ## Физиология и психика

  Встретить Они — значит встретить стену, которая смотрит на тебя сверху вниз. Массивная мускулатура, плотная кожа, кости — крепче титана. Их скулы, их черепа — как у носорога, под рогами — утолщения, способные выдержать прямой удар прикладом.

  Рога — святыни. Они варьируются по форме и размеру, порой украшаются лентами и металлом. Сбрить рога — жестокое наказание, позор. А для некоторых — знак солидарности с теми, кого система сломала.

  Шрамы — летопись тела. Особенно ценятся среди кочевников: каждый след на коже — свидетельство битвы. И если человек гордится дипломом — Они гордятся ожогами, вмятинами и царапинами.

  Увы, всё это даётся ценой. Их руки, как глыбы, не позволяют прицельно стрелять. С автоматом в руках Они напоминают ребёнка с арбалетом — шумно, грозно, но не всегда точно. К тому же, несмотря на силу, у них часто грубый, вспыльчивый характер, упрямство, граничащее с безумием.

  ## Псионика и ноосфера

  В их мозгах что-то иначе. Они хуже воспринимают зов ноосферы. Многие из них не могут развить псионический дар, но если уж дар появился — силы им не занимать. Правда, они и чаще других страдают от расщепления волны — особой ментальной патологии, которую часть учёных даже отказывает в праве считаться мыслящей формой. Среди Они такие взгляды вызывают ярость.

  ## Внешность

  Их кожа пестрит цветами — от пепельного до изумрудного. Это не только мода: когда-то эти цвета были камуфляжем. Верхушка общества предпочитала "экзотичных" детей — мода, которая, к счастью, угасает. Работы в многорасовых корпорациях размыли классовые границы — хотя рога, как и прежде, всё ещё многое значат.

</Document>
