<Document>
  # Плазмамен — Хрупкие Пламядыши

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobPlasmaman" Caption=""/>
  </Box>

  Загадочные, пылающие существа, будто вырванные из самого недра звезды. Их лёгкие вдыхают чистую плазму, а кислород — яд, мгновенно воспламеняющий их тела. Стоит им вдохнуть воздух, привычный прочим расам — и их кости охватывает пламя.

  Единственный способ выжить вне специальных условий — герметичный костюм: [bold]энвироскафандр[/bold] и [bold]шлем, пригодный для космоса[/bold]. Альтернативы — EVA-костюмы, вакскафандры, тактические и тяжёлые брони — тоже надёжно защищают от фатального контакта с кислородом.

  Плазмамены не испытывают ни жажды, ни голода. У них нет крови, они не истекают ею и не знают таких понятий, как «анемия» или «гемотрансфузия».

  Их костяное тело способно впитывать молоко, что вызывает у них прилив сил и ускоряет регенерацию физических повреждений: [italic]тепловых, ударных, шоковых и кислотных[/italic]. Поглощение плазмы действует ещё сильнее — лечит почти всё, кроме [italic]клеточного урона[/italic].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DrinkCartonMilk" />
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasma1" />
  </Box>

  Удары их костяных кулаков сопровождаются воспламенением: [color=orange]5 урона жаром[/color] и [color=red]2.25 дробящего[/color] при каждом попадании. Однако каждый удар причиняет [color=orange]1 урон жаром[/color] и самому Плазмамену.

  Обладатели мутаций вроде [bold]Когтей[/bold], [bold]Крючков[/bold] или [bold]Удаления природного оружия[/bold] теряют часть урона, но не обжигают себя при атаке.

  ## Сопротивляемость и слабости

  [color=#1e90ff]— 40% к урону от проколов[/color]
  [color=#1e90ff]— 20% к урону от порезов и яда[/color]
  [color=#8658fc]— Полный иммунитет к радиации и холоду[/color]
  [color=#ffa500]+ 50% к урону от жара и ударов[/color]

  Холод для них — как свежий воздух. Плазмамен спокойно выживет на Ледниковой Станции без куртки. Однако лёгкость их костей делает их уязвимыми: их проще столкнуть, поднять или унести космическим ветром. Также они хуже справляются с буксировкой тяжестей.

  ## Снаряжение

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingUniformEnvirosuit" Caption="энвироскафандр"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadEnvirohelm" Caption="шлем энвироскафандра"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyPlasmaTankFilled" />
  </Box>

  Каждый Плазмамен начинает со своим личным набором: костюм, шлем и баллон с плазмой. Их скафандр оснащён встроенной системой [color=#1e90ff]самопожаротушения[/color] с ограниченным числом зарядов. Если Плазмамен загорелся — активируйте систему, но учтите: между использованиями требуется перезарядка.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    Дополнительные картриджи тушения можно получить в [bold]наборе снаряжения[/bold] или напечатать на медтехфабрикаторе после изучения соответствующих технологий.
    <GuideEntityEmbed Entity="EnvirosuitExtinguisherRefill" />
  </Box>

  Шлем Плазмамена: [bold]герметичный, защищает от сварки[/bold], имеет встроенный фонарь, питающийся от ячейки. Но! В таком шлеме невозможно есть и пить — его придётся снимать.

  Баллон с плазмой держится около часа. Его нужно либо заменить, либо заправить.

  ## Лечение

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StasisBed" />
  </Box>

  Проведение операции — дело сложное. Без снятия скафандра не обойтись, а значит — риск самовозгорания. Чтобы этого избежать, привяжите Плазмамена к [bold]стационарной койке[/bold]. Так он не загорится даже без скафандра.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    Через шлем Плазмамен не может глотать таблетки, но инъекции работают.
    <GuideEntityEmbed Entity="Syringe" Caption=""/>
  </Box>

</Document>

