<Document>
  # Унати — Дети Пустынных Земель

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobReptilian" Caption=""/>
  </Box>

  Унати — величественные гуманоидные рептилии ростом от шести до семи футов, с мощной мускулатурой и панцирными чешуйчатыми спинами, сочетающими в себе черты змей и крокодилов. Женщины чуть ниже ростом, но столь же грозны. Их родной мир — Могес, жемчужина системы Ууэоа-Эса, ныне разделённый между древними кланами и бесплодными выжженными пустошами.

  Общество Унати — строгое, закованное в традиции, где всё вращается вокруг Клана. Клан — это не просто семья, это честь, долг, смысл бытия. Кодекс чести требует преданности клану, доблести в бою и твёрдой руки в трудный час.

  ## Религия и кровь

  Вера пронизывает всё. Религиозные разногласия стали причиной многовековых конфликтов между Церковью Ск'ах и разнообразными течениями Та'ах. Эти войны раскололи планету, породив два лагеря: Гегемонию Извески и Коалицию Традиционалистов. Апогеем противостояния стала Контактная Война — трагедия, ознаменовавшая первое столкновение унати с межзвёздной цивилизацией. После неё одни покинули Могес на шаттлах корпораций, другие остались среди руин, став пиратами, работорговцами и наёмниками.

  Унати, нашедшие убежище у мега-корпораций, особенно в структурах NanoTrasen, часто служат в инженерных и охранных подразделениях. Однако многие начали пробиваться и в другие сферы — от хирургии до научных исследований. Там, где Могес их бы заклеймил, звёзды дали им шанс.

  ## Два лица Могеса

  После войны планета раскололась не только духовно, но и физически. Оазисы, названные Неприкосновенными Землями, сохранили древние джунгли, болота и леса, защищённые куполами терраформирующих систем под контролем Гегемонии. Всё остальное — пепелище. Королевства Пустошей выживают среди пыльных равнин и песчаных бурь, живя в гигантских ползущих городах и нападая на соседей ради капли воды.

  ## Корпорации и Кланы

  До 2465 года большинство унати, не входивших в торговые гильдии, служили корпорации Hephaestus. Гильдейские унати заключали контракты с NanoTrasen и Orion Express. Те же, кто обосновался в Доминии, искали работу через Zavodskoi Interstellar.

  После краха Гильдии Торговцев Hephaestus скупила все гильдии Гегемонии, превратив их в часть своей корпоративной машины. С тех пор практически каждый унати на Могесе прямо или косвенно работает на Хефест.

  ## Биология: Холодная кровь и горячее сердце

  Средняя продолжительность жизни унати — около 60 лет, но с доступом к межзвёздной медицине они живут дольше. Будучи холоднокровными, они чувствительны к низким температурам — замерзают, впадают в оцепенение, а порой и в кому.

  Внутренне унати близки к людям, за исключением желудка: как плотоядные, они питаются в основном мясом, с трудом переваривая растения. Их пищеварение требует больших порций, но редко — один раз в сутки, бедняки и вовсе едят через день. Движения унати вялые, размеренные, но в критические моменты они способны на стремительные всплески силы и ярости. Спят унати по 3–4 часа за раз, циклично.

  ## Рождение в панцире

  Самки унати откладывают от одного до трёх яиц после шести месяцев вынашивания. Яйца помещаются в тёплые, влажные инкубаторы. Спустя два месяца вылупляются уже полностью сформированные детёныши — с когтями, способные ходить через несколько часов. Взрослая жизнь по традиции начинается с 16 лет — с этого возраста унати считается зрелым.
  # Внешность и телосложение

  Унати — одна из самых разнообразных рас Гребня по части физического облика. Их внешний вид варьируется не только между отдельными представителями, но и между целыми кланами: одни носят черты хищных ящеров, другие ближе к змеиному или даже драконьему облику. Длина хвоста обычно зависит от наследственности, а вот его толщина — показатель благополучия: именно в хвосте унати запасают жир. Чем знатнее особь, тем внушительнее её хвост.

  Чешуя унати плотнее человеческой кожи, но не меняется разом — она сходит отдельными участками. Уязвимые зоны, такие как живот, спина коленей и внутренняя сторона бёдер, покрыты не чешуёй, а грубой кожей.

  Средний взрослый самец весит около 280 фунтов, самка — около 250. Женщины ниже ростом и имеют более округлую морду. Рост колеблется от 5 футов 9 дюймов у женщин до 7 футов у мужчин. Однако чем выше унати, тем выше риск проблем со здоровьем.

  Оба пола ходят на загнутых, похожих на птичьи ногах с тремя пальцами и крюкообразным рудиментарным когтем. Руки и ноги вооружены острыми когтями. Язык длинный, раздвоенный, как у змеи, достигает полутора футов и позволяет "пробовать" воздух. Глаза моргают как у людей и имеют слёзные протоки.

  Рога унати не отрастают вновь. Ушиб или потеря — это навсегда. Однако целители используют древнюю "роговую пасту" для маскировки мелких повреждений, а корпорации вроде Zeng-Hu производят синтетический "роговой гель", способный отрастить рог с нуля. Правда, доступен он лишь избранным — цена запредельна.

  ## Окрас

  В большинстве случаев чешуя унати относится к одному из четырёх цветов: красному, чёрному, коричнево-оранжевому и песочному, либо зелёному. Редкие варианты включают тёмно-синий и альбинизм. Альбиносы традиционно подвергались стигме, хотя вне Извески кланы относятся к ним терпимее.

  Окрас исторически связан с регионом происхождения:

  • [bold]Красные[/bold] — от южных берегов Могрезийского моря и гор Скаламара.
  • [bold]Зелёные[/bold] — от юга Могреса и озера Саль; часто встречаются даже в холодных регионах.
  • [bold]Песочные и коричнево-оранжевые[/bold] — мигрировавшие народы между Даракатом, Бахардом, Мудки и Ю'калем.
  • [bold]Чёрные[/bold] — разбросаны по холодным районам севера и юга, возможно, как адаптация к холоду.

  Цвета не смешиваются: ребёнок красного и коричневого унати может иметь чуть более тёмные чешуйки, но никогда не родится "пурпурным".

  ## Генетическая изменчивость

  Унати поражают широтой генетического разнообразия. От формы рогов и гребней до различий в строении черепа и скелета — эта раса словно постоянно эволюционирует. Причины такого феномена неизвестны: исследования были утеряны в огне Контактной Войны. Сейчас ими занимаются только учёные NanoTrasen и Zeng-Hu.

  Считается, что унати быстрее адаптируются к окружающей среде, чем любая другая форма жизни в Гребне. А поскольку миграция между планетами продолжается, а Могес на грани радикального преобразования, физические отличия между кланами только усиливаются.

  # История

  История унати — это череда Гегемоний. Лишь три клана в истории смогли заявить о себе как о настоящих владыках Могеса:

  • [bold]Гегемония Крэс’ха’нор[/bold] (920–1500 гг. н.э.) — первая объединённая держава. Именно при них появились укреплённые города, стальные клинки, централизованные налоги и зачатки современной феодальной системы. Пала в кровавой войне за престол.

  • [bold]Гегемония Саракус[/bold] — возвысилась в XIX веке, прославившись насильственной модернизацией. Великая Инициатива 1930-х принесла электричество, радио и асфальт на улицы, но ценою тирании.

  • [bold]Гегемония Извески[/bold] — восстала в 1994 году, истребив клан Саракус. После глобальной войны Извески удержали власть и правят по сей день.

  В 2403 году Могес был открыт земной экспедицией. Контакт с Извески установили в кратчайшие сроки. Учёные и торговцы с Земли стекались в их города под пристальным наблюдением. Скаламар стал первым городом с космопортом NanoTrasen.

  ## Контактная Война

  С 2438 по 2449 год унати сражались за свою судьбу. Извески требовали единого правительства и дружбы с человечеством. Коалиция Традиционалистов отвергла это. 5 сентября 2439 года конфликт стал ядерным. Так родилась Пустошь — мёртвое сердце Могеса, которое растёт с каждым годом.

  # Расовые особенности

  - [color=#1e90ff]Плотоядные[/color]: унати могут есть только мясо и фрукты. Сырое мясо и кровь — без вреда.

  - [color=#1e90ff]Теплолюбивость[/color]: предпочитают более тёплую среду, чем люди.

  - [color=#1e90ff]Хватательный хвост[/color]: хвост позволяет тянуть предметы, освобождая руки.

  - [color=#1e90ff]Когти[/color]: их удары наносят рубящий, а не тупой урон.

  - [color=#ffa500]Непереносимость холода[/color]: получают на [color=#ffa500]30% больше урона от холода[/color].

</Document>
