<Document>
  # Теники

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobShadowkinDummy" Caption=""/>
  </Box>

  Общеизвестной информации о происхождении теников — существах из Тьмы — крайне мало. Их природа окутана тайной, а попытки узнать больше о родном измерении этих существ встречают лишь мрачное молчание или враждебные взгляды. Секта Эпистемиков утверждает, что теников родом из «Мира на Конце Времён» — беспросветно холодного, лишённого света и почти безвоздушного пространства, где выжить способны лишь адаптированные создания. Сами теники называют его просто — [italic]Тьма[/italic].

  Сегодня теники — обычные сотрудники NanoTrasen, а также фрилансеры, наёмники и контрактники в частных охранных компаниях. Их способности к перемещению в полумрак делают их полезными, а отношение к ним — в целом нейтральным. Однако отдельные особи, продолжающие вмешиваться в ноосферу и вызывать аномалии, привлекают к себе внимание Службы Безопасности.

  ## Биология

  Анатомия теников — загадка. Известно лишь, что внешне они андрогинны: мех плотно прилегает к телу, не различая пол. Они бывают либо тёмного окраса (чёрный, угольно-серый, фиолетовый), либо крайне редко — белые или серые. Те, у кого мех имеет необычные цвета (оранжевый, бирюзовый), утверждают, что это краска, а не естественная окраска.

  Внутренние органы изучены слабо. Известно, что зрачков у них нет — лишь светящиеся, округлые глаза, полные тайны. Зрение у них отличное, особенно в темноте, но принцип его работы остаётся неясным.

  Теники обладают четырьмя ушами: верхние — передают эмпатию (их телепатический язык), нижние — принимают. Потеря хотя бы одной пары делает общение невозможным. Их языки также уникальны: только с их помощью возможно произнести язык [italic]Мариш[/italic].

  Хвосты теников разнообразны: от пушистых до коротких и жёстких. Они не помогают с балансом, и неясно, зачем они нужны в Тьме.

  ## Уникальный язык

  - [color=#2c2d33]Мариш[/color]: особый язык теников, возникший при выходе из Тьмы. Его невозможно адекватно воспроизвести ни органическими языками других рас, ни компьютерами. Это не эмпатия — [italic]Мариш[/italic] именно [bold]звучит[/bold], хотя ни один переводчик не способен уловить его нюансы.

  ## Разное

  - Теники, в отличие от гарпий, выводятся из яиц.
  - Они немного ниже людей, хотя встречаются чуть более высокие особи.
  - У них нет гендера в привычном смысле, только биологический пол.
  - Когда-то теники были кочевым племенем, но их культура изменяется с каждым поколением.
  - Черты характера у теников напрямую связаны с цветом их глаз — загляните в глаза, и вы узнаете больше, чем из слов.

  ## Расовые черты

  ### Положительные

  - [color=#303056]Грудной Ядроносец[/color]: вместо лёгких у теников есть ядро, перерабатывающее кислород намного эффективнее.

  - [color=#303056]Врожденная телепатия[/color]: теник может общаться с другими псиониками без усилий.

  - [color=#303056]Псионическая природа[/color]: теников легче обучить новым псионическим навыкам, благодаря их происхождению из Тьмы.

  - [color=#303056]Глубокий сон[/color]: теник может впадать в особый сон, ускоряющий восстановление маны.

  ### Отрицательные

  - [color=#303056]Хрупкость[/color]: теники плохо выдерживают физический урон. Они полагаются на ловкость, а не броню.

  - [color=#303056]Пси-мишень[/color]: псионическая природа делает их лёгкой добычей для эпистемиков и существ из Тьмы.

  - [color=#303056]Неудачная эволюция[/color]: теники малы ростом и хрупки. Их легче поднять и швырнуть, а космический ветер толкает их сильнее на 20%.
</Document>
