<Document>
  # Таяры

  Вся информация в этом документе лицензирована по CC BY-SA 4.0 и взята с [wiki.aurorastation.org](https://wiki.aurorastation.org/index.php?title=Tajaran), с адаптациями от SX-7 (GitHub).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobTajaran" Caption=""/>
  </Box>

  Таяра (множественное и единственное число: Tajara — произносится как «Тад-жа-ра»; прилагательное: Tajaran — «Тад-жа-ран») — разумные существа с ярко выраженными фелинными чертами. Полу-хватательный хвост, мех различных окрасов и лапы с подушечками на ступнях придают им сходство с земными кошками. Их история — это борьба кланов, этносов и государств, а жизнь на родной планете Адхомай пронизана конфликтами между кастами и властными фракциями.

  Сегодня Адхомай пребывает в состоянии холодной войны между тремя державами, каждая из которых претендует на право называться настоящей родиной Таяр.

  # Биология

  На первый взгляд Таяры кажутся человекоподобными кошками, но с точки зрения науки это сравнение поверхностно. Они — двуногие, всеядные, с телом, покрытым густым мехом, приспособленным к суровому холоду Адхомая. Толстый слой подкожного жира и меха надёжно удерживает тепло даже в леденящих ветрах.

  У Таяр есть мигательная перепонка — прозрачное веко, которое защищает глаза от снежной слепоты и пересыхания. Шерсть может быть как однотонной, так и пёстрой: в виде полос, пятен и прочих узоров, передающихся по наследству. Вокруг глаз, на ладонях и ступнях, а также в ряде отверстий мех отсутствует.

  У некоторых Таяр шерсть в области шеи отрастает в лохматую гриву, напоминающую львиную. Эта шерсть особенно жёсткая и упругая. Самцы в среднем достигают от 150 до 185 см роста, самки — от 150 до 175 см. Вес варьируется от 45 до 100 кг. Рост и масса сильно зависят от этнической принадлежности: самые высокие — Жан-Казан, в то время как Харар — низкорослые и лёгкие.

  Беременность у Таяр длится шесть месяцев, дети быстро взрослеют и достигают зрелости к 15–16 годам. Средняя продолжительность жизни — около 70 лет, редко превышающая 80 даже с современной медициной.

  ## Этнические группы

  У Таяр выделяют четыре основных этноса: Харар, Жан-Казан, М’сай и Нжарир’Ахран. Каждый из них связан с определённой социальной функцией и стереотипами, что лишь усиливает внутренние конфликты и напряжённость.

  ### Харар

  Наиболее многочисленный этнос. Именно харар первыми вступили в контакт с человечеством, и потому часто считаются «лицом» Таярской расы. Склонны к интеллектуальной деятельности, дипломатии и административной работе. Хотя физически уступают другим группам, они славятся честностью, усердием и открытым характером.

  ### Жан-Казан

  Второй по численности этнос — опора Таярской рабочей силы. Их тела более мускулисты, мех гуще, а фигура тяжеловеснее. Приспособлены к физическому труду и тяжёлым условиям. Из-за простого происхождения и профессий часто сталкиваются с предвзятостью и обвинениями в «тупости».

  ### М’сай

  Бывшие охотники, ставшие воинами. Изящные телосложения, светлый мех, развиты слух и зрение, особенно эффективные в условиях буранов. Современное общество воспринимает их как солдат, стражей и следопытов. Сдержанны, но преданы своей семье и делу.

  ### Нжарир’Ахран

  Потомки аристократов, выращенные через поколения скрещиваний между Харар и М’сай. Обладают изысканной внешностью, роскошным мехом и выдающимися умственными способностями. Однако после Великой Революции они стали объектом дискриминации, изгнания и ненависти, особенно со стороны простого народа.

  # История

  Адхомай — родина Таяр — на протяжении тысячелетий управлялся монархами, утверждавшими своё божественное происхождение. Феодальный строй закрепил власть знати, таких как Нжарир’Ахран, и превратил простолюдинов в бесправную рабочую массу.

  Промышленная революция усугубила неравенство. К 1756 году, с изобретением печатного станка, идеи равенства стали проникать в общество. Рабочие начали осознавать несправедливость порядка.

  После первого контакта с людьми в 2418 году вспыхнула Первая революция. В 2432 году была основана Народная Республика Адхомая под руководством династии Хадии. Но конфликт между фракциями лишь усилился, и в 2451 вспыхнула Вторая революция.

  Сегодня Адхомай разделён между тремя фракциями: Народной Республикой, Демократической Народной Республикой и Новым Королевством. Земля по-прежнему раздирается внутренними конфликтами и внешним вмешательством.

  # Расовые особенности

  - [color=#1e90ff]Хищный рацион[/color]: Таяры отравляются теобромином (шоколадом), но могут безопасно есть сырое мясо.
  - [color=#1e90ff]Стойкость к холоду[/color]: Получают на 35% меньше урона от холода.
  - [color=#1e90ff]Шерстяные комки[/color]: Могут выплёвывать комки шерсти, вызывающие рвоту у других.
  - [color=#1e90ff]Когти[/color]: Их атаки руками наносят режущий, а не тупой урон.
  - [color=#1e90ff]Кошачья ловкость[/color]: Меньше урона от падений и ударов с высокой скоростью.
  - [color=#1e90ff]Компактное тело[/color]: Влезают в рюкзаки и мешки.
  - [color=#1e90ff]Ночное зрение[/color]: Видят в темноте.
  - [color=#1e90ff]Бесшумная походка[/color]: Не издают звуков при ходьбе без обуви.

  - [color=#ffa500]Непереносимость жары[/color]: Получают на 35% больше урона от высокой температуры.
  - [color=#ffa500]Хрупкость[/color]: Получают на 15% больше физического урона и урона по выносливости.
  - [color=#ffa500]Чувствительные глаза[/color]: Более восприимчивы к вспышкам.
  - [color=#ffa500]Быстрый метаболизм[/color]: Требуют больше еды для выживания.

</Document>

