<Document>
  # Абдукторы

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobLoneAbductor"/>
  </Box>
  Абдукторы - это инопланетное общество, целью которого является каталогизация и проведение экспериментов над персоналом станции.
  Важно отметить: в отличие от большинства антагонистов, абдукторы [color=red]НЕ стремятся убивать людей[/color], их интересует только проведение экспериментов.

  Абдукторы не обладают способностью говорить и поэтому общаются более... пантомимными методами.

  ##Похищение
  Абдукторы начинают на своем корабле где-то рядом со станцией. Используя [color=#a149bf]"Консоль наблюдения за людьми"[/color], вы можете найти жертв, которые находятся в одиночестве, и [color=lightblue]телепортироваться[/color] рядом с ними, чтобы начать похищение.

  Чудо-шокер - это основной инструмент абдуктора. У него есть четыре режима, которые вы будете использовать для похищения:
  - [color=yellow]{Оглушение}[/color] Оглушает жертву примерно на 5 секунд.
  - [color=pink]{Связывание}[/color] Связывает руки жертвы слабыми кабелями.
  - [color=blue]{Сон}[/color] Вводит жертву в состояние, похожее на сон.
  - [color=red]{Вред}[/color] Обжигает цель, нанося урон. [bold]ИСПОЛЬЗУЙТЕ ТОЛЬКО В КРАЙНЕМ СЛУЧАЕ.[/bold]

  Как только цель обездвижена, вы можете использовать [italic]гизмо[/italic], чтобы имплантировать ей нано-трекер, вернуться на свой корабль с помощью [color=lightblue]способности возврата[/color], а затем использовать гизмо на [color=#a149bf]Консоли абдукторов[/color].

  ##Экспериментирование
  После того как вы связали последний нано-трекер с консолью, выберите [bold]{ПРИВЛЕЧЬ}[/bold], чтобы телепортировать вашу жертву на корабль.

  Теперь, когда у вас есть жертва на борту, рекомендуется:
  - Пристегнуть её к хирургическому столу.
  - Заменить наручники на более качественные, предоставленные на корабле.
  - Убрать все их вещи, которые могут навредить вам или секретности эксперимента.
  - Использовать ваши обширные хирургические знания, чтобы заменить их сердце железой. В отличие от обычных хирургов, вам не нужно снимать их одежду для проведения операции.

  Наконец, перетащите жертву, над которой вы завершили эксперимент, в [color=#a149bf]Экспериментатор[/color], чтобы подтвердить результаты эксперимента на [color=#a149bf]Консоли абдукторов[/color] и отправить их обратно туда, где вы их нашли.

  ## Инструменты абдукторов

  Абдукторы имеют доступ к более продвинутым инструментам, чем обычные хирурги или инженеры. Их хирургические инструменты быстрее, чем продвинутые хирургические инструменты, а из их обычных инструментов мультитул в альтернативном режиме может использоваться для взлома дверей.

  ##Как избавиться от абдуктора
  Как и [textlink="Генокрады" link="Changelings"], абдукторы не защищены [textlink="космическим законом" link="SpaceLaw"] и могут быть казнены свободно.

  Кроме того, корабль абдуктора - это физический объект в мире, любой, у кого есть доступ к космическому кораблю, например [textlink="Утилизаторы" link="Salvage"], может столкнуться с ними в космосе и разобрать их корабль.
</Document>
