<Document>
  # Воздушные тревоги
  Воздушная тревога — это устройство, позволяющее осуществлять централизованный мониторинг и управление всеми связанными с ним устройствами Atmos.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
  </Box>

  Используя воздушную тревогу, Atmos может быстро и эффективно управлять атмосферой в заданной области.

  Часто на стене комнаты устанавливается воздушная тревога для быстрого управления несколькими устройствами в этой комнате.

  Вы можете узнать, как связывать устройства, в руководстве [textlink="Подключение" link="Networking"].

  ## Пользовательский интерфейс
  Взаимодействие с воздушной тревогой вызовет меню с 3 разделами:
  - Верхний: Текущий статус воздушной тревоги. Сюда входят текущее давление и температура в зоне, которую контролирует тревога.
  - Средний: Списки связанных [textlink="Воздушных клапанов" link="AirVent"] и [textlink="Воздушных скрубберов" link="AirScrubber"], а также всех датчиков, передающих данные на тревогу.
  - Нижний: Кнопки для управления режимами работы воздушной тревоги, а также возможность переключения автоматической смены режимов.

  ## Статус тревоги
  Воздушные тревоги быстро сообщают о состоянии контролируемой области через цвет индикатора на устройстве:
  - [color=green]Нормально[/color]: В зоне безопасно дышать.
  - [color=yellow]Предупреждение[/color]: Атмосфера в зоне начинает отклоняться от желаемой и становится небезопасной.
  - [color=red]Опасность[/color]: В зоне больше небезопасно, требуется дыхательный аппарат и/или гермокостюм.

  Воздушные тревоги автоматически опускают (закрывают) связанные [textlink="пожарные затворы" link="FireAndGasControl"] при достижении статуса [color=Red]Опасность[/color].
  Эти [textlink="пожарные затворы" link="FireAndGasControl"] автоматически поднимаются (открываются), когда статус возвращается к [color=green]Нормально[/color].

  Воздушные тревоги имеют [textlink="сигнальные" link="Networking"] выходы для каждого из трех статусов, которые можно использовать для запуска других [textlink="сигнальных" link="Networking"] устройств при изменении статуса.

  ## Датчики
  Все [textlink="Воздушные клапаны" link="AirVent"] и [textlink="Воздушные скрубберы" link="AirScrubber"] имеют встроенный датчик, который передает данные обратно на воздушную тревогу.
  Эти датчики можно настроить на вкладке [bold]Датчики[/bold] в меню воздушной тревоги.

  Статус воздушной тревоги напрямую определяется пороговыми значениями на каждом датчике.
  Если датчик сообщает о давлении, температуре или газовом составе, выходящем за установленные пределы, воздушная тревога соответствующим образом изменит свой статус.

  Эти пороги можно настраивать и отключать по мере необходимости.
  Например, если вы контролируете комнату, где естественным образом низкая температура (например, морозильная камера) или высокая температура (например, камера сгорания), вы можете настроить температурные пороги в соответствии с ожидаемыми значениями.

  Датчик атмосферы также можно сконструировать и [textlink="подключить" link="Networking"] к воздушной тревоге.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor"/>
  </Box>

  Это полезно для контроля зон, в которых еще нет воздушного клапана или скруббера.

  ## Режимы работы
  Для быстрого управления подключенными устройствами воздушные тревоги имеют режимы работы, которые быстро меняют поведение всех связанных устройств для достижения желаемого эффекта.
  - Нет: Отключает все устройства, связанные с воздушной тревогой.
  - Фильтрация: [textlink="Воздушные клапаны" link="AirVent"] будут включены с внешним пределом, установленным на стандартное атмосферное давление. [textlink="Воздушные скрубберы" link="AirScrubber"] будут включены и будут обычным образом очищать все отработанные газы.
  - Фильтрация (Широкий): То же, что и Фильтрация, но все связанные [textlink="Воздушные скрубберы" link="AirScrubber"] включат свой режим WideNet.
  - Заполнение: [textlink="Воздушные клапаны" link="AirVent"] будут включены с внешним пределом, установленным на максимальное давление, [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="MaxPressure"/] кПа[/color]. [textlink="Воздушные скрубберы" link="AirScrubber"] будут отключены.
  - Паника: [textlink="Воздушные клапаны" link="AirVent"] будут отключены, а [textlink="Воздушные скрубберы" link="AirScrubber"] будут переведены в режим откачки.

  Воздушные тревоги будут автоматически переключаться между режимами Фильтрация и Фильтрация (Широкий) в зависимости от текущего статуса контролируемой зоны.
  - Если зона достигает статуса [color=red]Опасность[/color] или выше, воздушная тревога переключится в режим Фильтрация (Широкий).
  - Если зона достигает статуса [color=green]Нормально[/color] или [color=yellow]Предупреждение[/color], воздушная тревога переключится в режим Фильтрация.

  Это поведение можно отключить, переключив флажок "Авто" в нижней части меню воздушной тревоги.

  Соответствующие советы о том, как устранить [textlink="разгерметизацию" link="Spacing"] и [textlink="пожары" link="Fires"], можно найти в соответствующих руководствах.
</Document>
