<Document>
  # Шлюзы
  Шлюзы используются для контроля доступа в различные зоны станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Airlock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlass" Caption=""/>
  </Box>

  Шлюзы можно открыть, используя [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] пустой рукой, [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color], если руки заняты, или столкнувшись со шлюзом.

  Шлюзы откроются только в том случае, если у вас есть ID-карта с соответствующим уровнем доступа.
  ID-карта должна быть в вашей руке или в слоте ID.
  Если у вас несколько ID, шлюз проверит их все, когда вы попытаетесь его открыть.
  Это поведение также применимо к ID в КПК.

  Требуемый для открытия двери уровень доступа можно изменить с помощью Конфигуратора доступа или с помощью мультитула на электронике двери шлюза (для этого требуется демонтаж).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorElectronics" Caption=""/>
  </Box>

  Шлюзы блокируют поток газа, поэтому их можно использовать для изоляции зон в случае [textlink="разгерметизации корпуса" link="Spacing"] или [textlink="пожара." link="Fires"]
  Они также сохраняют газ на своей клетке, даже когда закрыты, поэтому будьте осторожны при открытии во время или после утечки газа.

  ## Блокировка и аварийный доступ
  Шлюзы могут быть заблокированы (заболтированы), чтобы предотвратить их открытие или взлом вручную. Когда это происходит, на шлюзе загораются красные огни в верхней части двери.

  Шлюзы также можно перевести в режим аварийного доступа. В этом режиме любой может открыть шлюз, независимо от уровня доступа. Когда это происходит, на шлюзе мигают желтые огни в верхней части двери.

  ## Дистанционное управление
  Шлюзами можно управлять дистанционно, либо с помощью ИИ станции, либо с помощью дверного пульта.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlayerStationAiEmpty" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]ИИ станции, имеющий удаленный доступ ко всем шлюзам[italic][/color]
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteEngineering" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteMedical" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteService" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteSecurity" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteResearch" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Драгоценные дверные пульты. С безграничной мощью...[italic][/color]
  </Box>

  Главы отделов обычно получают дверные пульты для своих соответствующих отделов.

  С помощью этих пультов они могут открывать, закрывать, блокировать и устанавливать аварийный доступ.

  ## Подключение
  Шлюзы можно подключать с помощью [textlink="связи" link="Networking"] к другим устройствам.
  Это позволяет создавать правильные шлюзы в космос или связывать несколько шлюзов вместе.

  ## Стили
  Шлюзы могут быть разных стилей, соответствующих отделам станции. Стиль отдела часто отражает требуемый уровень доступа.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Airlock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCargo" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCommand" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockMedical" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockScience" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockSecurity" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCargoGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCommandGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineeringGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockMedicalGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockScienceGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockSecurityGlass" Caption=""/>
  </Box>

  Шлюзы можно перекрашивать с помощью краскопульта.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SprayPainter" Caption=""/>
  </Box>

  ## Проводка
  Шлюзы имеют внутреннюю проводку под сервисной панелью, которую можно открыть с помощью отвертки.
  Каждый провод управляет некоторым аспектом функциональности шлюза.
  Когда вы подаете импульс, перерезаете или восстанавливаете провод, это влияет на шлюз по-разному.

  Лампочки рядом с проводами указывают на статус провода:
  - Постоянно горящий свет указывает на то, что система функционирует нормально.
  - Мигающий свет указывает на то, что система неисправна. Она либо не работает, либо ведет себя не так, как задумано.
  - Отсутствие света указывает на то, что система обесточена.

  Ниже приведен список проводов и их функций:

  [color=#a4885c]Провод болтов (BOLT)[/color]
  - [color=yellow]Подать импульс[/color]: Блокирует или разблокирует дверь.
  - [color=red]Перерезать провод[/color]: Блокирует дверь.
  - [color=green]Восстановить провод[/color]: Ничего не делает.

  [color=#a4885c]Провод питания (POWR)[/color]
  - [color=yellow]Подать импульс[/color]: Отключает питание двери на короткое время.
  - [color=red]Перерезать провод[/color]: Либо отключает питание двери, если перерезаны оба провода питания, либо вызывает короткое замыкание, если перерезан только один, поражая током людей без изолированных перчаток.
  - [color=green]Восстановить провод[/color]: Либо восстанавливает питание двери, если оба провода питания были перерезаны, либо прекращает короткое замыкание, если был перерезан только один.

  [color=#a4885c]Провод журнала (LOG)[/color]
  - [color=yellow]Подать импульс[/color]: Временно отключает ведение журнала двери.
  - [color=red]Перерезать провод[/color]: Отключает ведение журнала двери.
  - [color=green]Восстановить провод[/color]: Включает ведение журнала двери.

  [color=#a4885c]Лампа болтов (BLIT)[/color]
  - [color=yellow]Подать импульс[/color]: Временно отключает систему или включает ее обратно.
  - [color=red]Перерезать провод[/color]: Предотвращает включение лампы болтов, которая сигнализирует, заблокирована дверь или нет.
  - [color=green]Восстановить провод[/color]: Включает систему обратно.

  [color=#a4885c]Лампа таймера (TIMR)[/color]
  - [color=yellow]Подать импульс[/color]: Временно сокращает таймер двери.
  - [color=red]Перерезать провод[/color]: Отключает таймер. Дверь закроется, как только это станет безопасно.
  - [color=green]Восстановить провод[/color]: Включает таймер.

  [color=#a4885c]Лампа безопасности (SAFE)[/color]
  - [color=yellow]Подать импульс[/color]: Временно отключает систему безопасности.
  - [color=red]Перерезать провод[/color]: Отключает систему безопасности. Дверь будет закрываться, даже если есть препятствие.
  - [color=green]Восстановить провод[/color]: Включает систему безопасности.

  [color=#a4885c]Лампа доступа ИИ (AIA)[/color]
  - [color=yellow]Подать импульс[/color]: Ничего не делает.
  - [color=red]Перерезать провод[/color]: Отключает доступ ИИ. ИИ больше не может управлять дверью.
  - [color=green]Восстановить провод[/color]: Включает доступ ИИ.

</Document>
