<Document>
  # Воздушный скруббер
  Воздушный скруббер необходим для поддержания атмосферы, свободной от отработанных газов, выделяемых дышащими существами и атмосферных возмущений.
  Его основная задача — удалять нежелательные газы из атмосферы, с которой он контактирует.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
  </Box>
  Для работы воздушного скруббера требуется [textlink="питание" link="Power"] через ближайший [textlink="кабель НН" link="VoltageNetworks"].

  Поведение воздушного скруббера по умолчанию — удалять из контактируемой с ним атмосферы все газы, кроме азота и кислорода. Он будет продолжать это поведение, если не получит команду от [textlink="подключенной" link="Networking"] [textlink="воздушной тревоги" link="AirAlarms"].

  Скруббер можно заварить любым сварочным инструментом, чтобы остановить его работу.

  ## Параметры конфигурации
  При [textlink="подключении" link="Networking"] к [textlink="воздушной тревоге" link="AirAlarms"] воздушные скрубберы получают дополнительные функции.

  Целевые газы для удаления можно определить в раскрывающемся списке "Газовые фильтры". Имейте в виду, что это сбрасывается, если вы измените режимы [textlink="воздушной тревоги" link="AirAlarms"].

  Воздушные скрубберы имеют два варианта "направления": Очистка и Откачка.
  - Очистка удаляет газы, определенные в газовых фильтрах.
  - Откачка игнорирует все газовые фильтры и высасывает все газы из атмосферы.

  Оба этих режима ограничены настройкой Скорости, которая определяет скорость (в литрах), с которой скруббер высасывает газы из контактируемой с ним атмосферы.

  Воздушные скрубберы также имеют настройку "WideNet", которая расширяет радиус действия скруббера. Обычно скруббер очищает атмосферу на одной клетке, с которой он контактирует.
  В режиме WideNet скруббер очищает газ с 4 клеток, окружающих скруббер, как показано:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>

  Это фактически умножает его общую скорость, поскольку воздушные скрубберы теперь выполняют свою работу по очистке на 5 клетках одновременно.

  Скрубберы, [textlink="подключенные" link="Networking"] к [textlink="воздушной тревоге" link="AirAlarms"] в автоматическом режиме, будут автоматически включать режим WideNet в режиме "Фильтрация (Широкий)" [textlink="воздушной тревоги" link="AirAlarms"], когда в атмосфере обнаруживается высокая концентрация нежелательных газов.

  WideNet чрезвычайно полезен для быстрой очистки больших количеств трития из камер сгорания плазмы.

</Document>
