<Document>
  # Воздушный клапан
  Воздушный клапан — это стандартный клапан, встречающийся во всех помещениях, которые вы хотите наполнить дыхательной атмосферой.
  Его основная задача — перекачивать газы в контактируемую с ним атмосферу до достижения заданного давления.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
  </Box>

  Для работы воздушного клапана требуется [textlink="питание" link="Power"] через ближайший [textlink="кабель НН" link="VoltageNetworks"].

  Воздушный клапан можно заварить любым сварочным инструментом, чтобы остановить его работу.

  ## Работа по умолчанию
  Поведение воздушного клапана по умолчанию — просто подавать газ в открытую атмосферу при давлении [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="DefaultExternalBound"/] кПа[/color].

  Скорость воздушного клапана зависит от разницы между удвоенным давлением подключенной [textlink="трубной сети" link="PipeNetworks"] и давлением открытой атмосферы.
  Если выразить это словесным уравнением:
  <Box>
    [italic]Скорость = 2 × Давление в трубной сети - Давление открытой атмосферы[/italic]
  </Box>

  Например, это означает, что воздушный клапан не сможет нагнетать давление до 101,3 кПа, если давление газа внутри клапана упадет ниже половины этого значения.

  ## Блокировка по давлению
  Воздушные клапаны переходят в режим [color=red]блокировки по давлению[/color], когда давление атмосферы, с которой они контактируют, ниже [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="UnderPressureLockoutThreshold"/] кПа[/color].
  Это сделано для предотвращения потери полезных газов в космосе, если помещение не загерметизировано.
  Лампочки на воздушном клапане загорятся [color=yellow]желтым[/color], чтобы обозначить это изменение.

  Это можно [color=green]отменить[/color], используя отвертку на клапане или установив режим Заполнение на подключенной [textlink="воздушной тревоге" link="AirAlarms"].

  Важно отметить, что воздушные клапаны в режиме [color=red]блокировки по давлению[/color] все еще очень медленно выпускают газ.
  Количество выпускаемого газа пропорционально текущему давлению подключенной к ним трубной сети.

  ## Параметры конфигурации
  При [textlink="подключении" link="Networking"] к [textlink="воздушной тревоге" link="AirAlarms"] воздушные клапаны получают дополнительные функции.

  Воздушные клапаны имеют два варианта "направления клапана": Подача и Откачка.
  - Подача просто выпускает газы в атмосферу из подключенной трубной сети.
  - Откачка высасывает воздух из атмосферы в подключенную трубную сеть. Лампочки на воздушном клапане загорятся [color=red]красным[/color], чтобы обозначить это изменение.

  ## Пределы давления
  Воздушные клапаны имеют систему пределов давления, которая контролирует давление, при котором воздушный клапан будет заполнять атмосферу или забирать из подключенной трубной сети. Эти ограничения учитываются как в режиме подачи, так и в режиме откачки.

  Параметр "PressureBound" имеет четыре варианта:
  - ExternalBound заставляет воздушный клапан соблюдать пределы давления, определенные в поле Внешний предел.
  - InternalBound заставляет воздушный клапан соблюдать пределы давления, определенные в поле Внутренний предел.
  - Both заставляет воздушный клапан соблюдать пределы давления, определенные как в полях Внешний, так и Внутренний предел.
  - NoBound заставляет воздушный клапан не соблюдать никаких ограничений.

  Когда клапан находится в режиме подачи:
  - Если внешний предел давления установлен на 101,3 кПа, воздушный клапан не будет заполнять атмосферу выше 101,3 кПа.
  - Если внутренний предел давления установлен на 50 кПа, воздушный клапан не будет забирать газ из подключенной трубы, если ее давление ниже 50 кПа.

  Когда клапан находится в режиме откачки:
  - Если внешний предел давления установлен на 101,3 кПа, воздушный клапан будет откачивать газы до тех пор, пока атмосфера не достигнет 101,3 кПа.
  - Если внутренний предел давления установлен на 50 кПа, воздушный клапан не будет закачивать газы в трубную сеть, если ее давление выше 50 кПа.

  Если вы все еще запутались в PressureBounds, вот простой способ думать об этом:
  - Вы можете думать о Внешнем пределе как о верхнем пределе для открытой атмосферы. "Я не буду заполнять открытую атмосферу выше этого давления и не буду забирать из атмосферы ниже этого давления."
  - Вы можете думать о Внутреннем пределе как о нижнем пределе для подключенной трубной сети. "Я не буду забирать из своего источника ниже этого давления и не буду закачивать воздух в трубную сеть выше этого давления."
  - Настройки "Pressure bound" просто определяют, какие пределы соблюдать или игнорировать.

</Document>
