<Document>
  # Антиматериальный Двигатель (AME)
  Антиматериальный двигатель — это краткосрочный вспомогательный генератор для станции, обеспечивающий значительное количество энергии в течение ограниченного времени.

  Он в основном используется для помощи инженерам в запуске более крупных двигателей, таких как [textlink="Двигатель Сингулярности" link="SingularityEngine"] или [textlink="Двигатель Тесла" link="TeslaEngine"], дополняя [textlink="батареи" link="PowerStorage"] станции частичной энергией для продления их работы.

  ## Строительство
  <Box>Требуемые детали:</Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeController"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeJar"/>
  </Box>

  Контроллер AME — это часть AME, которая выводит энергию в сеть станции через [textlink="ВВ-соединение" link="VoltageNetworks"].
  По этой причине вы захотите начать строительство AME с контроллера поверх [color=orange]ВВ-провода[/color].

  Большинство станций имеют открытые [color=orange]ВВ-провода[/color] или специально отведенные места для установки контроллера AME, чтобы он подключался к сети.

  Экранирование AME — это физическая структура, которая образует антиматериальный двигатель. Она создается путем преобразования плоских упаковок AME в экранирование с помощью мультитула.

  Для постройки AME начните выкладывать квадрат 3x3 или больше из плоских упаковок AME в подготовку к строительству, убедившись, чтобы максимизировать количество "центральных" частей, окруженных со всех восьми сторон.
  Чем больше центральных частей, тем больше ядер будет у вашего AME, и тем больше энергии он сможет безопасно выдавать.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  </Box>

  После того, как это будет сделано, вы можете использовать мультитул для преобразования каждой плоской упаковки AME в экранирование, что сформирует готовую конфигурацию AME.

  <GuideEntityEmbed Entity="AmeController" Caption=""/>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Пример одноядерной установки[/italic][/color]
  </Box>

  ## Эксплуатация
  Чтобы запустить AME, вставьте топливный сосуд в контроллер AME и установите безопасную скорость впрыска.

  Безопасная скорость впрыска — это точка, в которой AME может безопасно работать без перегрева, при этом максимизируя выходную мощность.

  Эта скорость всегда вдвое превышает количество ядер.

  Например, у AME с одним ядром безопасная скорость впрыска будет 2. С двумя ядрами, безопасная скорость впрыска составит 4, и так далее.

  Любое превышение этого соотношения в конечном итоге приведет к [color=#ff0000]перегреву[/color] двигателя и, вскоре после этого, к его [color=#ff0000]взрыву[/color].

  Контроллер AME будет [textlink="отчитываться" link="InspectingPower"] как об объеме мощности, которую он подает в сеть, так и о теоретически максимальной мощности, которую он мог бы обеспечить по запросу.
</Document>
