<Document>
  # Инструменты Атмосферики
  У атмосферных техников есть тот же основной набор инструментов, что и у инженеров, но у них также есть доступ к двум новым инструментам: проектору голозаграждений и газоанализатору.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>

  ## Проектор голозаграждений
  Проектор голозаграждений — это инструмент, который может создавать барьер из жесткого света, блокирующий поток воздуха и газа, но позволяющий людям проходить сквозь него.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HoloFan"/>
  </Box>

  Это чрезвычайно полезно для перемещения между [textlink="буферами пожарных затворов" link="FireAndGasControl"] без утечки газа между комнатами, а также для обозначения обычному экипажу, что комната может быть небезопасна для входа.
  Его также можно использовать для создания временного барьера, позволяющего экипажу быстро перемещаться между разгерметизированной и герметичной зонами без риска утечки воздуха из других комнат.

  Он имеет внутренний заряд, который будет расходоваться при каждом использовании, но его можно перезарядить, извлекши элемент питания и вставив его в зарядник для элементов или зарядник.

  Голозаграждения, размещенные рядом с [textlink="пожарным затвором" link="FireAndGasControl"], деактивируют блокировку пожарного затвора, позволяя открыть пожарный затвор вручную.

  ## Газоанализатор
  Газоанализатор — это инструмент, который можно использовать для анализа газового состава открытой атмосферы или любого [textlink="атмосферного устройства" link="GasManipulation"], содержащего газ.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignalControlledValve" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
  </Box>

  Вы можете использовать Газоанализатор, нажав на газосодержащее [textlink="устройство" link="GasManipulation"] или нажав на воздух в комнате.

  При использовании газоанализатор сообщает:
  - Объем измеряемого устройства (не объем газа!)
  - Общее давление газа, в кПа
  - Температуру газа, в Кельвинах (К) и Цельсиях (С)
  - Точный состав газа в молярных количествах и в процентах от общего объема газа

  В нижней части интерфейса газоанализатор отображает визуальную индикацию различных [textlink="газов" link="Gasses"], присутствующих в составе, а также их относительные концентрации.

  Когда газоанализатор анализирует бинарные и троичные [textlink="устройства" link="GasManipulation"] (устройства с двумя и тремя входами/выходами), он отображает состав каждого входа/выхода отдельно. Это полезно для устранения неполадок в установках [textlink="смешивания и фильтрации" link="MixingAndFiltering"] газов.

</Document>
