﻿<Document>
  # Монитор атмосферных сетей
  Монитор атмосферных сетей — это компьютер, который отображает информацию о контролируемых [textlink="трубных сетях" link="PipeNetworks"] по всей станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAtmosMonitoring"/>
  </Box>

  Это полезный инструмент для быстрой оценки температуры, давления и газового состава [textlink="трубных сетей" link="PipeNetworks"] станции, а также того, как они распределяются по станции.

  ## Перечисленные сети
  Монитор атмосферных сетей отображает список всех контролируемых [textlink="трубных сетей" link="PipeNetworks"] на станции.

  Каждая сеть имеет цветовую маркировку и названа в соответствии с названием и цветом Газового трубного датчика, который ее контролирует.
  Чтобы изменить имя или цвет сети, вы можете переименовать ее с помощью этикетировщика или изменить цвет с помощью краскопульта.

  Нажатие на сеть покажет подробную информацию о сети, а также выделит сеть на карте станции.

  Эта информация включает молярное количество газа во всей сети, а также состав газа в сети.
  Это может быть чрезвычайно полезно для контроля важных сетей, таких как сеть Дистрибьюции, которая не может правильно функционировать при давлении ниже определенного.

  ## Карта станции
  Монитор атмосферных сетей отображает местоположение всех [textlink="трубных сетей" link="PipeNetworks"] на карте станции, а также любых устройств на основе труб.
  Обратите внимание, что для отображения на карте трубной сети не обязательно иметь подключенный газовый трубный датчик.

  Эти устройства окрашены на карте в соответствии с их цветом на станции, что может помочь идентифицировать отдельные [textlink="трубные сети" link="PipeNetworks"] и подключенные к ним устройства.

  Устройства на основе труб сгруппированы на легенде карты в зависимости от их функции:
  - [bold]Отверстие сети[/bold] — это устройство, которое соединяет трубную сеть с атмосферой станции. Это [textlink="Воздушные клапаны" link="AirVents"], [textlink="Пассивные клапаны" link="PassiveVent"] и [textlink="Воздушные инжекторы" link="AirInjector"].
  - [bold]Воздушный скруббер[/bold] — это просто [textlink="Воздушный скруббер" link="AirScrubber"].
  - [bold]Регулятор потока[/bold] — это устройство, которое контролирует поток газа через трубную сеть. Это [textlink="Газовые насосы" link="Pumps"], [textlink="Газовые клапаны" link="Valves"] и [textlink="Газовые смесители/фильтры" link="MixingAndFiltering"]. Стрелка на устройстве указывает направление потока газа. Это также часто определяет, где трубная сеть разделена или разветвлена.
  - [bold]Терморегулятор[/bold] — это любое устройство, которое что-то делает с температурой газа в трубной сети. Это [textlink="Термомашины" link="Thermomachines"], [textlink="Радиаторы" link="Radiators"] и даже медицинские криокапсулы.

  ## Газовые трубные датчики
  Мониторы атмосферных сетей собирают данные о [textlink="трубных сетях" link="PipeNetworks"] через Газовые трубные датчики.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeSensor"/>
  </Box>

  По умолчанию на станции должны быть газовые трубные датчики на всех основных [textlink="трубных сетях" link="PipeNetworks"]. Примеры включают сети Дистрибьюции и Отходов.

  Если вы хотите контролировать новую сеть, вы можете сконструировать газовый трубный датчик, и он автоматически станет видимым на Мониторе атмосферных сетей.
  Убедитесь, что вы конструируете датчик на той трубной сети, которую хотите контролировать.
  [textlink="Трубные сети" link="PipeNetworks"] могут быть легко разделены простым газовым насосом или клапаном, что может привести к тому, что датчик будет сообщать данные о совершенно другой сети.

</Document>
