<Document>
  # Пожары и Разгерметизация

  Пожары и разгерметизация неизбежны из-за легковоспламеняющегося плазменного газа и бесконечного вакуума космоса, присутствующих на станции и вокруг нее, поэтому важно знать, как с ними справляться.

  ## Разгерметизация
  Разгерметизация, пожалуй, легче в обращении, чем пожары. Имейте в виду: активная разгерметизация будет медленно высасывать воздух из воздушных резервов станции. Если вы считаете невозможным устранить структурные повреждения из-за какой-либо другой опасности, обязательно ограничьте поток воздуха в эту комнату. (В настоящее время лишь наполовину актуально из-за того, что шахтеры газа бесконечно пополняют запасы большинства полезных газов)

  Хотя это и делает область непригодной для жизни, это можно тривиально решить, просто выполнив двухэтапный процесс. Первый шаг — заделать дыру, вызвавшую вакуум.

  Второй шаг — восстановить давление в пострадавшей области. Обратите внимание, что пострадавшая область НЕ будет заполняться из распределительной сети станции по умолчанию. Некоторые атмосферные устройства, в частности воздушные вентили, имеют встроенные меры предосторожности, которые приводят к отключению устройства, если давление в помещении слишком сильно падает. Эта функция предотвращает случайное высасывание воздуха из распределительной сети во время разгерметизации.

  В результате существует три основных варианта восстановления давления в пострадавшей области:

  1. Если распределительные вентили и трубы не были разрушены в результате какой-либо досадной случайности, вы можете установить окружающие воздушные тревоги в положение «Заполнить». Это приведет к тому, что подключенные воздушные вентили отменят свои меры предосторожности и начнут восстанавливать давление в области.
  - Имейте в виду, что эта настройка также позволяет вентилям ПЕРЕкачивать давление в комнату, поэтому этот процесс необходимо постоянно контролировать.

  2. Другой вариант — открыть любые противопожарные шлюзы, которые были задействованы в ответ на первоначальную разгерметизацию. Это приведет к выравниванию давления между обеими областями.
  - Этот вариант обычно приводит к задействованию большего количества противопожарных шлюзов в окрестностях, что может привести к сбоям или сделать вторую область небезопасной для экипажа станции.

  3. Последний вариант — принести баллон в разгерметизированную область и открыть его выпускной клапан. Воздушный баллон под давлением 4500 кПа может полностью восстановить давление примерно в 20-30 тайлах до того, как газ закончится.
  - Этот вариант требует, чтобы баллон был доставлен снаружи (обычно из отдела атмосферы), что может быть медленным и трудоемким в зависимости от ситуации.

  ## Пожары
  С пожарами можно бороться множеством способов, но некоторые из наиболее эффективных методов включают:
  - Разгерметизацию охваченной огнем области, если это возможно. Это уничтожит все газы в комнате, что может быть проблемой, если вы уже испытываете проблемы с жизнеобеспечением.
  - Сброс баллона с Фрезон в охваченную огнем область. Это заморозит пламя и остановит любую продолжающуюся реакцию, при условии, что вы используете достаточно фреона. Кроме того, это не приводит к разрушению материала, поэтому вы можете просто отмыть комнату после этого.
</Document>
