<Document>
  # Противопожарный и газовый контроль
  К сожалению, [textlink="пожары" link="Fires"], [textlink="разгерметизация" link="Spacing"] и другие [textlink="атмосферные возмущения" link="AtmosphericUpsets"] — обычное явление на станции.
  Эти возмущения могут быстро распространиться по станции и сделать атмосферу непригодной для жизни экипажа.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockGlass"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockEdge"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
  </Box>

  Для борьбы с этим на станциях есть различные устройства, помогающие предотвратить распространение этих возмущений.

  ## Пожарные затворы
  Пожарные затворы — это простое и эффективное средство предотвращения распространения пожаров по станции.

  Основываясь на условиях, фиксируемых самим затвором, или по команде от подключенной [textlink="воздушной" link="AirAlarms"] или пожарной сигнализации, они могут перекрывать участки станции, чтобы предотвратить распространение опасных условий.

  ## Секционирование станции
  Пожарные затворы намеренно размещены в ключевых местах для разделения станции на секции. Открытые пространства, такие как коридоры или променады, разделены на более мелкие секции. Это предотвращает распространение опасных условий на всю станцию через соединенные комнаты, коридоры и другие открытые пространства.

  ## Базовая работа
  Если не подключены к [textlink="воздушной тревоге" link="AirAlarms"] или пожарной сигнализации, пожарные затворы будут функционировать на основе условий, которые они фиксируют. Пожарные затворы опустятся (закроются), если:
  - Температура между двумя сторонами затвора отличается на [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="TemperatureThreshold"/] K[/color] или более.
  - Давление между двумя сторонами затвора отличается на [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="PressureThreshold"/] кПа[/color] или более.

  Если эти условия сохраняются, затвор перейдет в режим блокировки. Пожарные затворы в режиме блокировки имеют [color=red]красные[/color] огни и не могут быть открыты вручную. Их могут открыть только люди с инженерным доступом или с помощью лома.

  Пожарные затворы в режиме блокировки нельзя открыть с помощью инженерного доступа, если они обесточены. Только лом может открыть обесточенный пожарный затвор в режиме блокировки.

  Если условия между двумя сторонами пожарного затвора вернутся к приемлемой разнице, затвор отключит режим блокировки, и его сможет открыть любой желающий.
  Обратите внимание, что это означает только то, что условия одинаковы с обеих сторон затвора, а не то, что они безопасны.

  Распространенный пример этого — пожарный затвор, который открылся из-за того, что обе стороны подверглись воздействию космоса.

  ## Подключение к воздушным и пожарным сигнализациям
  Пожарные затворы можно подключать к [textlink="воздушным тревогам" link="AirAlarms"] и пожарным сигнализациям для получения команд о том, когда опускаться.
  Пожарные затворы используют [textlink="систему списков" link="Networking"], и вы можете подключить эти устройства с помощью мультитула или сетевого конфигуратора.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
  </Box>

  У каждого пожарного затвора есть свой уникальный адрес. Процесс подключения воздушных клапанов, скрубберов и датчиков к воздушным тревогам очень похож.

  ## Работа под управлением воздушных тревог
  При подключении к воздушной тревоге пожарные затворы также будут опускаться по команде подключенной [textlink="воздушной тревоги" link="AirAlarms"].

  Пожарные затворы опустятся, если воздушная тревога достигнет состояния тревоги [color=red]Опасность[/color]. Пожарные затворы останутся опущенными, пока воздушная тревога не вернется в состояние тревоги [color=green]Зеленый[/color].

  Пожарные затворы, находящиеся в режиме блокировки, не поднимутся, даже если воздушная тревога вернется в состояние тревоги [color=green]Зеленый[/color]. Даже если разница давлений устранена, затвор останется опущенным, пока воздушная тревога не пошлет повторно сигнал зеленого состояния.

  ## Работа под управлением пожарных сигнализаций
  При подключении к пожарной сигнализации пожарные затворы опустятся, если сигнализация сработает. Пожарные затворы останутся опущенными, пока сигнализация не будет сброшена.

  ## Пожарные сигнализации
  Пожарные сигнализации — это устройства, которые можно использовать для централизованного управления всеми подключенными пожарными затворами.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
  </Box>

  Устройства с датчиками можно [textlink="подключать" link="Networking"] к пожарным сигнализациям, что приведет к срабатыванию сигнализации, если датчик войдет в температурный порог [color=red]Опасность[/color], определенный его датчиками.

  Когда пожарная сигнализация срабатывает, все подключенные пожарные затворы переопределяются состоянием тревоги [color=red]Опасность[/color] и опускаются.

  Сигнализация автоматически сбросится, когда датчик вернется к нормальному температурному порогу [color=green]Нормально[/color].

  Вы можете активировать и сбросить пожарную сигнализацию вручную, взаимодействуя с ней.

  Это можно использовать для быстрого ручного опускания пожарных затворов в комнате или для их поднятия после устранения возмущения.
</Document>
