﻿<Document>
  # Добыча и хранение газа
  Газы часто расходуются безвозвратно. Будь то потеря в [textlink="космосе" link="Spacing"] или использование в камере сгорания, станции необходимо иметь возможность производить больше газа для замены потерянного.
  Также необходимо хранить этот газ безопасным и эффективным способом.

  ## Газодобытчики
  Газодобытчики используются для пополнения запасов газа на станции. Они находятся в резервуарах для хранения газа в Атмосферике.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerOxygenStation"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogenStation"/>
  </Box>

  Газодобытчики постоянно производят газ комнатной температуры и выталкивают его в открытую атмосферу. Для работы им не требуется питание, и они никогда не прекращают работу, если только не достигнут определенного [bold]предельного давления[/bold].

  Вы можете увидеть больше информации о газодобытчиках, осмотрев их с помощью [color=yellow][bold][keybind="ExamineEntity"][/bold][/color].
  Попробуйте осмотреть представленные выше газодобытчики.

  Газодобытчики бывают разных уровней, причем более крупные версии имеют более высокий предел давления, чем меньшие версии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogen" Caption="300 кПа"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogenStation" Caption="1000 кПа"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogenStationLarge" Caption="4500 кПа"/>
  </Box>

  Если газодобытчики когда-либо будут откреплены от станции, их можно снова закрепить с помощью обычного гаечного ключа.

  ## Хранение газа
  Резервуары для хранения газа используются для хранения газа, производимого газодобытчиками, и для его предоставления другим процессам. Они находятся в Атмосферике.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasOutletInjector" Rotation="270" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerOxygenStation" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    [color=#999999][italic]Пример небольшого газгольдера[italic][/color]
  </Box>

  Различные процессы атмосферики вставляют и удаляют газы из резервуаров для хранения газа.
  Например:
  - Газодобытчик подает свежие газы в резервуары для хранения газа, если есть место.
  - Сеть рециклинга впрыскивает восстановленные газы обратно в резервуары для повторного использования.
  - Такие установки, как сеть дистрибьюции и камера сгорания, удаляют газы из резервуаров для хранения.

  Резервуары для хранения газа спроектированы так, чтобы их можно было измерять с помощью [textlink="Газоанализатора" link="AtmosTools"].
  Поскольку выходной клапан является [textlink="пассивным клапаном" link="PassiveVent"], вы можете использовать [textlink="газоанализатор" link="AtmosTools"] для измерения содержания газа на входе [textlink="насоса" link="Pumps"], который забирает газ из резервуара для хранения.
</Document>
