<Document>
  # Инспектирование энергосети
  Инженеры могут осмотреть энергосеть, чтобы увидеть полезную статистику о ней.
  Это может помочь инженерам диагностировать проблемы с электропитанием и найти первопричины проблем.

  ## Компьютер мониторинга энергосети
  Компьютер мониторинга энергосети — это устройство, которое можно использовать для проверки всех энергосетей на станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerPowerMonitoring"/>
  </Box>

  Компьютер мониторинга энергосети имеет два основных раздела: карту станции и статистику энергопотребления.

  Карта станции показывает:
  - Планировку станции с выделенными сетями [color=green]низкого[/color], [color=yellow]среднего[/color] и [color=orange]высокого[/color] [textlink="напряжения" link="VoltageNetworks"].
  - [textlink="Все КПУ, СПИН и подстанции." link="VoltageNetworks"]
  - Все [textlink="производители" link="Generators"] энергии, подключенные к станции (обратите внимание, что они не обязательно должны быть подключены к энергосети, чтобы отображаться).

  Статистика энергопотребления показывает:
  - Общую выходную мощность [textlink="генераторов" link="Generators"], то есть то, что генераторы в данный момент производят для удовлетворения спроса сети.
  - Общее использование [textlink="батарей" link="PowerStorage"] — количество энергии, потребляемой от батарей. Сети, полностью питающиеся от генераторов, будут показывать низкое использование батарей.
  - Общую нагрузку сети — количество энергии, запрашиваемое станцией.

  В идеальной ситуации общая выходная мощность генераторов должна соответствовать общей нагрузке сети, а общее использование батарей должно быть низким.
  Используя эти три статистических показателя, инженеры могут получить точную картину энергоснабжения станции.
  Например:
  - Если общая выходная мощность генераторов ниже общей нагрузки сети, станция испытывает дефицит энергии.
  - Если общее использование батарей высокое, станция потребляет энергию от батарей, чтобы покрыть разницу.
  - Если оно равно нулю, а нагрузка генератора ниже общей нагрузки сети, то станция находится в состоянии веерного отключения (браунаута), так как батареи полностью разряжены.
  - Если общая выходная мощность генераторов выше общей нагрузки сети, СПИНы заряжаются.

  ## Вкладки устройств
  Компьютер мониторинга энергосети имеет вкладки для каждой категории устройств на станции.
  Переход по этим вкладкам покажет статистику энергопотребления для каждой категории устройств.
  Например:
  - Нажатие на источник покажет, что этот источник питает и сколько энергии он поставляет. Также будут выделены устройства, подключенные к этому источнику.
  - Нажатие на СПИН, Подстанцию или КПУ покажет две энергосети, к которым он подключен, сколько энергии он получает и сколько распределяет, а также конкретные устройства, которые обмениваются энергией с целевым устройством.

  ## Инспектирование с помощью мультитула
  Мультитул можно использовать для проверки силовых кабелей и просмотра их статистики энергопотребления.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  Когда вы нажимаете на кабель мультитулом, он покажет статистику энергопотребления кабеля. Это включает:
  - Текущую подачу — количество энергии, которое обеспечивает источник.
  - Текущую подачу от батарей — количество энергии, потребляемой от батарей.
  - Теоретическую подачу — максимальное количество энергии, которое источник мог бы обеспечить при необходимости.
  - Идеальное потребление — текущий спрос на кабеле.
  - Входное хранилище — емкость батарей, которые в данный момент заряжаются.
  - Выходное хранилище — емкость батарей, которые в данный момент разряжаются.

  Обратите внимание, что эта информация относится только к той сети напряжения, которую вы проверили.
  Кабель [color=green]низкого напряжения[/color] (который, вероятно, обслуживает лишь несколько комнат) не будет показывать ту же статистику, что и кабель [color=orange]высокого напряжения[/color] (который обслуживает всю станцию).

  Эту информацию полезно иметь в виду, так как она может помочь вам выяснить, почему "в этой комнате есть свет, а в этой — нет!"

</Document>
