<Document>
  # Сеть
  На станции устройствам необходимо обмениваться данными для выполнения своих функций.
  [textlink="Датчики воздуха" link="AirAlarms"] должны общаться со своими соответствующими устройствами, [textlink="двери" link="Airlocks"] должны быть связаны для формирования надлежащих шлюзов, и многое другое.

  Это делается через две системы: систему связи (Link System) и систему списка (List System).

  Вы можете использовать либо Мультитул, либо Конфигуратор Сети для взаимодействия с этими системами.
  Вы можете переключаться между различными системами, используя [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInHand"][/bold][/color] или наведя курсор на устройство и используя [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color].

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator"/>
    </Box>
  </Box>

  Некоторым устройствам потребуется доступ для подключения к ним других устройств.
  Например, вам нужен доступ Атмосферы для подключения устройств к [textlink="датчику воздуха" link="AirAlarms"].
  Для дверей вам потребуется уровень доступа двери, к которой вы подключаетесь.

  ## Система Связи (Link System)
  Система связи используется для явного соединения двух устройств, например, соединения двери с другой дверью.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockExternal"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignalButton"/>
  </Box>

  В системе связи устройства имеют [bold]порты[/bold], способные либо отправлять, либо принимать сигналы.

  Наведение курсора на порт покажет всплывающую подсказку, которая расскажет, что делает порт.
  Например, выходные порты будут указывать условия, при которых они будут вызывать сигнал, а входные порты — что сделает устройство при получении сигнала.

  ## Система Списка (List System)
  Система списка используется для связи нескольких устройств с одним основным устройством, например, для связи нескольких атмосферных устройств с датчиком воздуха.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
  </Box>

  Каждое устройство имеет свой уникальный адрес, который используется для его идентификации в системе списка. Когда вы связываете устройство с основным устройством, вы добавляете адрес устройства в список устройств, с которыми основное устройство будет обмениваться данными.

  Вы можете сохранить адрес устройства в своем инструменте, взаимодействуя с устройством, используя [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

  После того, как у вас будет список устройств, сохраненных в вашем инструменте, вы можете связать их с основным устройством, взаимодействуя с основным устройством, используя [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color], что вызовет пользовательский интерфейс.

  Пользовательский интерфейс имеет несколько опций:
  - Установить: перезаписывает текущий список связанных устройств устройствами, сохраненными в инструменте.
  - Добавить: добавляет устройства, сохраненные в инструменте, в текущий список связанных устройств.
  - Очистить: удаляет все связанные устройства из датчика воздуха.
  - Копировать: копирует список текущих связанных устройств в инструмент.
  - Показать: рисует линию между основным устройством и всеми связанными устройствами. Это полезно для визуализации области, которую охватывает датчик воздуха.

  Если вам нужно очистить ваш инструмент, вы можете нажать [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] на инструменте или использовать [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInHand"][/bold][/color], чтобы вызвать список сохраненных устройств, а затем нажать кнопку "Очистить".
</Document>
