﻿<Document>
  # Пневматический клапан
  Пневматический клапан — это двунаправленный клапан, управляемый подачей давления.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PressureControlledValve"/>
  </Box>

  Пневматический клапан имеет 3 соединения: вход, выход и управление.
  Стороной "входа" будет соединение входа/выхода с наибольшим давлением, и она может меняться, что делает клапан двунаправленным.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Вход/Выход"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Управление" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PressureControlledValve" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Вход/Выход"/>
  </Box>

  Клапан [color=green]откроется[/color], когда давление на выходе станет ниже давления на стороне управления на [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color].

  Клапан [color=red]закроется[/color], когда давление на выходе достигнет давления на стороне управления в пределах [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color].

  Например, пневматический клапан с управляющим давлением 500 кПа откроется, когда давление на выходе станет 500 кПа - [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color] или ниже, и закроется, когда давление на выходе станет 500 кПа - [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color] или выше.

  Управляющее давление клапана определяется подключенной трубной сетью и, следовательно, может регулироваться на лету с помощью [textlink="насоса" link="Pumps"] или другого источника контроля давления.

  ## Отличия от насосов

  Пневматический клапан отличается от [textlink="насоса" link="Pumps"], который перемещает газ, совершая работу.
  Пневматический клапан — это пассивное устройство, которое перемещает газ на основе более высокого давления входного газа, и поэтому иногда он может заполнять объемы быстрее, чем [textlink="насос" link="Pumps"].

  Например, пневматический клапан с управляющим давлением 500 кПа заполнит объем быстрее, чем нагнетательный [textlink="насос" link="Pumps"], установленный на 500 кПа.
  Однако [textlink="насос" link="Pumps"] сможет поддерживать давление в объеме более точно.

  Пневматический клапан можно использовать в различных целях, например:
  - Для автоматического сброса газов в камере сгорания на основе управляющего сигнала
  - Для быстрого заполнения объема на основе настраиваемого управляющего давления

</Document>
