<Document>
  # Портативные Генераторы

  Линейка портативных генераторов "P.A.C.M.A.N." используется для обеспечения экстренного или дополнительного питания ключевых комнат, зон или даже целых отделов.
  Они просты в установке и обслуживании, и могут использоваться для питания критически важных систем и зон в случае сбоя электропитания.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="J.R.P.A.C.M.A.N." />
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="P.A.C.M.A.N." />
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacman" Caption="S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N." />
  </Box>

  # Младший

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="J.R.P.A.C.M.A.N." />
    <GuideEntityEmbed Entity="WeldingFuelTank" />
  </Box>

  J.R.P.A.C.M.A.N. можно найти по всей станции в технических шахтах, и он идеально подходит для самостоятельной установки экипажем при возникновении проблем с питанием.
  Его выходная мощность до [color=orange][protodata="PortableGeneratorJrPacman" comp="FuelGenerator" member="MaxTargetPower" format="N0"/] Вт[/color] достаточна для питания одной-двух комнат, что может оказаться бесценным в месте вроде Медблока или Химии в Отделе Медицины.

  Установка невероятно проста: закрепите его над [color=green]НН[/color] кабелем питания, заправьте топливом для сварки и запустите.

  Топливо для сварки — единственный источник топлива, который может использовать J.R.P.A.C.M.A.N., и его можно найти в баллонах с топливом для сварки по всей станции, обычно в технических зонах.

  # Большие

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="P.A.C.M.A.N." />
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasma" />
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacman" Caption="S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N." />
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetUranium" />
  </Box>

  P.A.C.M.A.N. и S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. предназначены для использования инженерами при более серьезных сбоях питания и для дополнения мощности при дефиците.
  Запуск более крупных [textlink="двигателей" link="SingularityTeslaEngine"], питание отделов и так далее.

  S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. может похвастаться большей выходной мощностью (до [color=orange][protodata="PortableGeneratorSuperPacman" comp="FuelGenerator" member="MaxTargetPower" format="N0"/] Вт[/color]) и более длительным временем работы при максимальной мощности, но менее эффективно масштабируется до более низких значений.

  Они подключаются напрямую к [color=yellow]СН[/color] или [color=orange]ВН[/color] [textlink="силовым кабелям" link="VoltageNetworks"] и могут переключаться между ними для гибкости.

  S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. и P.A.C.M.A.N. требуют в качестве топлива листы урана и листы плазмы соответственно.
</Document>
