<Document>
  # Электропитание
  Электропитание — это жизненная сила станции.
  Без него станция быстро погрузится в хаос.
  Инженеры несут ответственность за поддержание электросети станции, обеспечивая подачу, распределение и удовлетворение всех отделов.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeController" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic" Caption=""/>
  </Box>

  В симуляции системы электропитания Space Station 14, а также в предполагаемом геймплее инженеров, существует множество различных аспектов.

  Некоторая важная информация, которую следует учитывать:
  - [textlink="Генераторы" link="Generators"] станции имеют уровни и следуют иерархии. Чем ниже уровень, тем менее они устойчивы, но тем проще их настроить. Чем выше уровень, тем они более устойчивы, но тем сложнее их настроить.
  - Space Station 14 использует [textlink="сети напряжения" link="VoltageNetworks"], которые распределяют электроэнергию по станции и понижают напряжение с помощью машин, чтобы они могли использоваться другими машинами.
  - [textlink="Генераторы" link="Generators"] имеют [textlink="рампинг" link="Ramping"], что означает, что им требуется время, чтобы соответствовать спросу сети своим предложением.

  ## Начало работы
  В начале смены станция работает исключительно от [textlink="батарей" link="PowerStorage"] власти.
  Это продлится максимум 5-10 минут, в зависимости от потребления энергии станцией.

  Чтобы продлить это время, вы можете запустить [textlink="Антиматериальный двигатель" link="AME"] станции или [textlink="AME." link="AME"]
  Это значительно продлит время работы батарей станции, давая вам больше времени для настройки [textlink="генераторов" link="Generators"] более высокого уровня.
  Вы можете продлить это еще больше, установив [textlink="солнечные панели" link="SolarPanels"], которые генерируют энергию бесплатно.

  После установки [textlink="AME" link="AME"] и [textlink="Солнечных панелей" link="SolarPanels"], вы должны генерировать приличное количество энергии.

  Теперь, когда вы выиграли время, вы можете сосредоточиться на установке [textlink="генераторов" link="Generators"] более высокого уровня, таких как [textlink="Двигатель Сингулярности" link="SingularityEngine"], который может обеспечивать энергией до конца смены.
</Document>
