<Document>
  # Накопители энергии
  Из-за [textlink="Рамплинга мощности" link="Ramping"] важно иметь устройства накопления энергии, чтобы сглаживать скачки и падения энергопотребления, а также обеспечивать питание в случае дефицита энергии.

  Каждый трансформатор для соответствующего уровня напряжения ([color=orange]ВН[/color], [color=yellow]СН[/color] и [color=green]НН[/color]) имеет прикрепленную небольшую батарею для обработки незначительных скачков и падений; однако это неприменимо в случае большого дефицита в сети.

  ## СПИН

  Сверхпроводящий индуктивный накопитель (СПИН) — это устройство, которое может хранить большое количество энергии и быстро ее отдавать.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  </Box>

  Для зарядки СПИНа необходимо подать питание [color=orange]ВН[/color] на кабельный терминал, указывающий на блок СПИНа. СПИН будет потреблять энергию от терминала и отдавать ее снизу.

  Терминал гарантирует, что [color=orange]вход ВН[/color] и [color=orange]выход ВН[/color] не будут соединены.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableTerminal"/>
    </Box>

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableHV" Caption="Выход"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic" Caption="" Margin="0"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableTerminal" Caption="" Margin="0" Rotation="270"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableHV" Caption="Вход"/>
    </Box>
  </Box>

  СПИНы могут хранить [color=orange][protodata="SMESBasic" comp="Battery" member="MaxCharge" format="N0"/] Дж[/color] энергии и могут отдавать максимум [color=orange][protodata="SMESBasic" comp="PowerNetworkBattery" member="MaxSupply" format="N0"/] Вт[/color] мощности.

  Если батарея полна, СПИН будет пропускать полученную от входного кабеля мощность на выходной кабель. В случае дефицита энергии СПИН будет наращивать отдачу, чтобы восполнить потребление.

  ## Продвинутый СПИН
  Продвинутый СПИН — это более совершенная версия СПИНа, которая может хранить еще больше энергии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESAdvanced"/>
  </Box>

  В основном они используются в станционных массивах СПИНов для хранения больших объемов энергии для энергосети станции.
  Они помогают дать инженерам время на запуск генераторов в начале смены или обеспечивают питание в случае длительного дефицита энергии.

  Продвинутые СПИНы могут хранить [color=orange][protodata="SMESAdvanced" comp="Battery" member="MaxCharge" format="N0"/] Дж[/color] энергии и могут отдавать максимум [color=orange][protodata="SMESAdvanced" comp="PowerNetworkBattery" member="MaxSupply" format="N0"/] Вт[/color] мощности.

  Имейте в виду, что это не волшебное решение проблемы дефицита энергии, и они не могут хранить бесконечную энергию.
  Нагрузка станции быстро разрядит эти батареи, если нет источника питания, частично их поддерживающего.
</Document>
