<Document>

# Энергосистема

В SS14 реализована довольно глубокая и реалистичная система подачи электроэнергии.
Вся станция питается через три основные цепи: [bold]высоковольтную (HV)[/bold], [bold]средневольтную (MV)[/bold] и [bold]низковольтную (LV)[/bold].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableHVStack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableMVStack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
</Box>



## Кабели

Три типа кабелей — [bold]HV[/bold], [bold]MV[/bold] и [bold]LV[/bold] — позволяют создавать независимые электросети.
Наведись и изучи каждый, чтобы понять, куда его правильно класть.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableHV"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableMV"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableApcExtension"/>
</Box>



## Хранилища энергии

Каждое устройство хранения энергии не только понижает напряжение, но и содержит внушительный аккумулятор.
Он сглаживает скачки потребления и спасает при пиковых нагрузках.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
</Box>



## Нарастание мощности

В отличие от многих игр, энергия тут не появляется мгновенно.
Генераторы и батареи **раскачиваются** постепенно.
Это значит, что при резком росте нагрузки (например, когда батареи разрядились) произойдёт **просадка** — свет помаргивает, автоматы выключатся, и настанет полумрак.



## Установка источников питания

- **Подстанции**: просто ставь устройство на HV и MV кабели. Оно возьмёт энергию с HV и передаст её в MV.
- **APC** (щиток питания): встраивается [italic]только[/italic] в стены, а не на пол. Ему нужна связь и с MV, и с LV.
- **SMES**: сначала ставь [color=gray]кабельный терминал[/color], к которому он подключится. Вход идёт через терминал, выход — под устройством. **Никогда** не соединяй SMES сам с собой — это вызовет короткое замыкание.



## Пределы APC

Только [bold]APC[/bold] имеет лимит на подаваемую мощность — [color=#a4885c]24кВт[/color].
Если нагрузка выше — автомат выбивает, и всё гаснет.
Если ты не инженер — зови инженера или борга.
Они сбросят предохранитель и всё заработает. Но сначала — **уменьши потребление**.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
</Box>



## Проверка электросети

1. Используй [bold]T-ray сканер[/bold], чтобы найти кабели под плитками.
2. Подними плитку [bold]ломом[/bold], если кабели скрыты.
3. Возьми [bold]мультитул[/bold] и кликни по кабелю — ты увидишь все параметры сети.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Crowbar"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="trayScanner"/>
</Box>

</Document>
