﻿<Document>
# Насосы
  Насосы — это основной способ активного перемещения газов по [textlink="трубосети." link="PipeNetworks"]
  Они забирают газ с одной стороны и перекачивают его на другую.
  Существует два разных типа насосов:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption="нагнетательный насос"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Caption="объемный насос"/>
  </Box>

  Несколько важных замечаний о насосах:
  - Для работы насосов [color=#a4885c]требуется питание[/color] через ближайший кабель НН.
  - Насосы выдают газ на сторону с красной полосой.
  - Газ не может двигаться через насосы в обратном направлении (хотя если вы используете насос только для этого, вам следует использовать [textlink="пассивный затвор" link="PassiveGate"]).
  - Насосы не могут перемещать газы в трубы с давлением или объемом, превышающим их [color=#a4885c]предел[/color]. Это приводит к их [color=red]блокировке[/color].

  Насосы показывают цветную анимацию, когда они работают.
  Если у них нет газа для перекачки или они заблокированы, они покажут мигающую [color=red]красную[/color] анимацию.
  Насосы, которые выключены, обесточены или откручены, не показывают никакой анимации.

  ## Нагнетательные насосы
  Нагнетательные насосы — самый распространенный тип насосов.
  Они перемещают газ на основе [color=#a4885c]давления[/color], что делает их полезными для точного контроля давления в трубе или для создания вакуума.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption="нагнетательный насос"/>
  </Box>

  Нагнетательный насос [color=red]не может[/color] перемещать газ в трубу, давление в которой выше или равно давлению, установленному на насосе.

  Например, нагнетательный насос не может нагнетать газ в трубу, которая в данный момент находится под давлением 500 кПа, если сам насос установлен на 500 кПа.

  Нагнетательные насосы могут нагнетать давление до максимума [color=orange][protodata="GasPressurePump" comp="GasPressurePump" member="MaxTargetPressure"/] кПа[/color].
  Они будут [color=red]блокироваться[/color], если попытаются нагнетать газ в трубу с давлением выше этого.

  ## Объемные насосы
  Объемные насосы — это альтернативный тип насосов, перемещающих газ на основе [color=#a4885c]объема[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Caption="объемный насос"/>
  </Box>

  Они чрезвычайно полезны для быстрого перемещения больших объемов газа.
  Обычно они могут достигать более высокого давления, чем нагнетательные насосы.

  Хотя объемные насосы работают по принципу объема, они будут [color=red]блокироваться[/color], если попытаются нагнетать газ в трубу с давлением выше [color=orange][protodata="GasVolumePump" comp="GasVolumePump" member="HigherThreshold"/] кПа[/color].
</Document>
