﻿<Document>
  # Двигатель Сингулярности
  Двигатель Сингулярности — это мощный генератор, использующий удержанную сингулярность для производства энергии для станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Singularity"/>
  </Box>

  Он генерирует энергию, собирая излучение, испускаемое сингулярностью, с помощью Коллекторов излучения и газообразной плазмы.

  ## Запуск Двигателя Сингулярности
  Чтобы запустить Двигатель Сингулярности, инженеры должны выполнить следующие шаги:
  - Поместите Генератор Сингулярности в центр поля сдерживания. На некоторых станциях генератор уже установлен, на других инженерам нужно принести его из холодного хранилища.
  - Включите четыре Генератора поля сдерживания.
  - Включите и заблокируйте Эмиттеры.
  - Убедитесь, что Генераторы поля сдерживания создали Поле сдерживания вокруг Сингулярности.
  - Включите Коллекторы излучения. Для производства энергии им требуется плазма. Возможно, они поставляются незаправленными, поэтому не забудьте их заправить.
  - Сконструируйте Ускоритель частиц.
  - Включите Компьютер управления ускорителем частиц и установите желаемый уровень мощности.

  После выполнения этих шагов Двигатель Сингулярности начнет производить энергию для станции.
  Обязательно следите за уровнем мощности сингулярности и полем сдерживания, чтобы предотвратить ее побег и уничтожение станции.
  Регулярно проверяйте и заправляйте коллекторы, так как со временем в них закончится плазма.

  ## Поле сдерживания
  Чтобы предотвратить побег сингулярности и уничтожение станции, инженеры должны удерживать ее внутри Поля сдерживания.

  Рекомендуется использовать поле сдерживания максимального размера для сингулярности. При меньшем размере сингулярность может перерасти свое поле и сбежать.

  Пилоны сдерживания должны быть расположены квадратом, с расстоянием в 7 клеток между каждым пилоном.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
  </Box>

  ## Уровни мощности и распад
  Поскольку сингулярности испускают излучение, они распадаются, теряя мощность со временем.

  Чтобы противодействовать этому распаду, Ускоритель частиц испускает частицы, которые сталкиваются с сингулярностью, подпитывая и поддерживая ее.

  Сингулярности имеют определенные уровни мощности, которые определяют их выход излучения.
  Инженеры могут увеличить или уменьшить уровень мощности сингулярности, регулируя уровень мощности на Компьютере управления ускорителем частиц.

  Ускорители частиц обычно работают на уровнях мощности от 1 до 3, что соответствует уровню мощности сингулярности от 1 до 3.

  Уровни мощности также определяют, насколько велика сингулярность: более высокие уровни мощности поддерживают более крупные сингулярности, способные производить больше энергии.

  ## Производство энергии
  Двигатель Сингулярности производит энергию, улавливая излучение, испускаемое ею, с помощью Коллекторов излучения.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadiationCollector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaTank"/>
  </Box>
  Для работы им требуется газообразная плазма. Прикрепленные к коллекторам контейнеры с плазмой должны быть заполнены плазмой для производства энергии.

  Вы можете включить коллекторы, взаимодействуя с ними с помощью [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

  Вы также можете извлечь баллон, взаимодействуя с коллектором с помощью [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color].
  Затем вы можете заправить баллон плазмой из плазменной канистры и вставить его обратно в коллектор.

  Максимальная мощность, которую может произвести коллектор излучения, определяется:
  - Количеством излучения, которое он улавливает (что по сути является уровнем мощности Сингулярности),
  - и количеством плазмы в подключенном баллоне.

  Со временем коллектор будет расходовать плазму из баллона, что снижает его эффективную выходную мощность.
  В конце концов, баллон опустеет, и коллектор перестанет вырабатывать энергию. Не забывайте часто заправлять баллон!

  ## Защита от радиации
  Сингулярность испускает огромное количество радиации, которая может убить членов экипажа, не имеющих надлежащей защиты.
  Обязательно надевайте радиационный костюм или инженерный гермокостюм при работе рядом с сингулярностью.
  Это не полностью нейтрализует радиацию, но уменьшит получаемый урон.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEngineering"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClosetRadiationSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
  </Box>

  У Главного инженера есть специальный гермокостюм, который полностью нейтрализует радиацию, позволяя ему работать рядом с сингулярностью без страха накопления радиационного повреждения с течением времени.

  ## Свойства Сингулярности
  Сингулярность обладает несколькими свойствами, которые делают ее одновременно опасной и полезной для выработки энергии:
  - Она обладает сильным гравитационным притяжением, которое может засасывать предметы и членов экипажа.
  - У нее есть горизонт событий, который может навсегда уничтожить любой объект, коснувшийся его, будь то член экипажа или оборудование станции. Любой объект, поглощенный сингулярностью, потерян навсегда и подпитывает сингулярность.
  - Она постоянно испускает радиацию, которая может навредить членам экипажа без надлежащей защиты.
  - Сингулярность может распадаться со временем, теряя мощность и выход излучения.

  ## Вырвавшаяся Сингулярность (Сингулос)
  Если сингулярность вырвется из своего поля сдерживания, она начнет поглощать станцию, уничтожая все на своем пути.
  Чем больше она поглощает, тем больше становится, что затрудняет ее возможное повторное сдерживание.

  Сингулярность можно уничтожить, стреляя в нее античастицами с помощью Портативного декалератора частиц, но это рискованная и опасная операция, требующая тщательного планирования и исполнения.
  Часто для уничтожения сингулярности требуется несколько одновременно стреляющих декалераторов.

  Портативные декалераторы частиц могут быть либо исследованы и изготовлены Исследовательским отделом, либо куплены у Карго.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>

</Document>
