﻿<Document>
  # Солнечные панели
  Солнечные панели — это низкообслуживаемый пассивный источник энергии, который генерирует энергию от падающего солнечного света.

  Они являются возобновляемым источником энергии, который можно использовать для дополнения генераторов в энергосети станции.
  Это чрезвычайно полезно, так как большинство генераторов сжигают топливо в той или иной форме, а солнечные панели производят энергию бесплатно.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  ## Генерация энергии
  Солнечные панели генерируют энергию в зависимости от их относительного угла к солнцу и от того, заслонены ли они другими объектами.

  Из-за этого вы можете видеть, что одни панели генерируют 0 Вт, а другие — намного больше.
  Это происходит потому, что станция заслоняет некоторые панели, так что не беспокойтесь об этом слишком сильно.
  На большинстве станций солнечные батареи размещены со всех сторон станции, так что всегда есть некоторая генерируемая мощность.

  Солнечные панели генерируют [color=orange]ВН[/color], и поэтому под ними должен проходить [color=orange]провод ВН[/color], чтобы подключиться к энергосети станции.

  ## Энергетический мост
  Солнечные панели могут показаться ненужным источником энергии на первый взгляд.
  В конце концов, у нас есть эта гигантская черная дыра в центре станции.
  Зачем возиться с настройкой солярных панелей, если можно использовать ее?

  Идеально настраивать солярные панели вместе с [textlink="АМД" link="AME"] по нескольким причинам:
  - Наличие активных солнечных панелей вместе с [textlink="АМД" link="AME"] значительно увеличивает время работы аккумуляторов станции по сравнению только с [textlink="АМД" link="AME"]. Это может дать инженерам больше времени для настройки более крупных источников энергии.
  - Наличие активных солнечных панелей может снизить нагрузку на другие сетевые генераторы. Например, если солнечные батареи производят достаточно энергии для удовлетворения половины потребностей станции, это отражается в снижении нагрузки на другие двигатели, что может уменьшить количество сжигаемого ими топлива.


  ## Регулировка панелей
  Поскольку станция вращается вокруг звезды, положение солнца в космосе меняется со временем.
  Солнечные панели должны быть направлены прямо на солнце, чтобы эффективно генерировать энергию, и им нужно двигаться с течением времени, чтобы успевать за положением солнца.

  Угол, под которым направлены солнечные панели, можно регулировать с помощью Компьютера управления солнечными батареями.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSolarControl"/>
  </Box>

  Вы также можете регулировать скорость, с которой панели двигаются, чтобы следить за солнцем.

  Скорость движения солнца вокруг станции меняется каждую смену, поэтому рассчитайте время положения солнца и отрегулируйте скорость соответствующим образом.

  Компьютер управления солнечными батареями также сообщает об общей энергии, генерируемой солнечными панелями.

  ## Строительство

  Солнечные панели можно сконструировать, используя два стеклянных листа на солнечном узле.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  Вы можете приобрести солнечные узлы в Карго.

  ## Ремонт
  Солнечные панели иногда могут быть повреждены и требовать ремонта.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken"/>
  </Box>

  Чтобы их починить, вы можете использовать лом, чтобы выковырять осколки разбитого стекла из панели.
  Сварите эти осколки в стеклянные листы, а затем используйте их для изготовления новой панели.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Crowbar" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ShardGlass" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  ## Настройка массивов солнечных панелей
  Массивы солнечных панелей обычно находятся снаружи станции и используются для генерации большого количества бесплатной энергии для станции.

  Вы можете либо выйти в открытый космос к ним снаружи, либо пробежать по туннелям техобслуживания станции, чтобы добраться до них.
  Машинные отделения солнечных батарей часто отмечены знаками и заперты за инженерным доступом.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalSolar" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering" Caption=""/>
  </Box>

  В начале смены солнечные панели разъюстированы и отключены от сети.
  Вам нужно будет их выровнять и подключить к энергосети станции, чтобы они начали вырабатывать энергию.

  Обычно это включает в себя прокладку линии [color=orange]провода ВН[/color] к панелям из машинного отделения солнечных батарей, а затем использование Компьютера управления солнечными батареями для выравнивания панелей.

  В машинных отделениях солнечных батарей часто поблизости есть Компьютер управления солнечными батареями, а также [textlink="СПИН" link="PowerStorage"] для хранения энергии, вырабатываемой панелями, для последующего использования.
</Document>
