<Document>
  # Термоэлектрический генератор (ТЭГ)

  ТЭГ генерирует энергию путем обмена теплом между горячими и холодными газами.
  На станции горячий газ обычно создается путем сжигания плазмы, а массив [textlink="теплообменных" link="Radiators"] труб в космосе излучает тепло, охлаждая циркулирующие газы.

  ТЭГ сильно зависит от [textlink="атмосферики" link="Atmospherics"] и [textlink="трубопроводов." link="Pipes"]
  Единственный действительно особенный компонент в нем — это ядро генератора и циркуляторы; все остальное — стандартное атмосферное оборудование.
  Обратите внимание, что хотя точная компоновка может значительно варьироваться в зависимости от станции, общие компоненты и настройка обычно одинаковы.

  ## Генератор

  Сам основной генератор представляет собой машину, состоящую из 3 основных частей: центрального генератора и двух "циркуляторов", расположенных следующим образом:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="180" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  Циркуляторы принимают либо горячий, либо холодный газ и пропускают его через машину для теплообмена.
  Затем газ выходит с другого конца циркулятора. Генератор производит фактическую мощность и выдает ее по [color=orange]проводу ВН[/color].

  Обратите внимание, что циркуляторы [color=#a4885c]направленные[/color]: они пропускают газ только в одну сторону.
  Вы можете увидеть это направление в игре, осмотрев сам циркулятор.
  Для движения газа требуется разница давлений на входе и выходе, поэтому обычно предусмотрены насосы, которые необходимо включать.

  Нет предпочтений, какая сторона должна быть горячей или холодной, нужна лишь разница в температуре между ними.
  Газы в двух "контурах" никогда не смешиваются, [color=#a4885c]обменивается только энергия[/color] между ними.
  Горячая сторона будет охлаждаться, холодная сторона будет нагреваться.

  ## Трубы

  Здесь есть 2 основные [textlink="трубосети" link="PipeNetworks"], о которых нужно беспокоиться: [color=red]Горячий контур[/color] (где газ будет сжигаться для нагрева) и [color=cyan]Холодный контур[/color] (где циркулирующий нагретый отработанный газ будет либо удаляться в космос, либо охлаждаться обратно).
  Убедитесь, что [color=#a4885c][bold]эти две [textlink="трубосети" link="PipeNetworks"] НЕ смешиваются[/bold][/color], так как через ТЭГ должна передаваться только теплота.

  # Горячий контур

  Как однажды сказал мудрый человек: лучший способ сделать что-то горячим — поджечь это.
  Что ж, в зависимости от контекста, это может быть не очень мудро, но, к счастью, в вашем инженерном отделе есть все необходимое, чтобы сделать это мудро.

  Как уже говорилось выше, существует множество различных компоновок, которым можно следовать для нагрева (или охлаждения) газов; эта часть руководства охватит некоторые распространенные методы, которые часто можно увидеть для горячего контура, включающие [color=red]Камеру сгорания[/color].

  Примечание: Плазменные пожары горят относительно холодно по сравнению, например, с тритиевыми пожарами.
  Может быть целесообразно извлекать тритий из установки экстракции и вступать в реакцию с кислородом, чтобы получить поистине адские температуры для выработки энергии.

  ## Камера сгорания

  Камера сгорания — предпочтительный метод нагрева газов, и она обычно используется и для других целей (см.: Производство трития).

  На большинстве (если не на всех) станциях камера сгорания отделена от основного блока Атмосферики космическим зазором шириной в 1 клетку, чтобы предотвратить поток обжигающе горячего газа в Атмосферику в случае прорыва. Камеры состоят из 3 важных частей:
  - [textlink="Инжектор воздуха" link="AirInjector"]/[textlink="Пассивный клапан" link="PassiveVent"]
  - Космический клапан
  - Массив [textlink="скрубберов" link="AirScrubber"]

  Вот один слой примера установки:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoorOpen" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="-90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="-90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  [textlink="Инжектор воздуха" link="AirInjector"] (или [textlink="пассивный клапан" link="PassiveVent"]) впрыскивает воздух (или позволяет воздуху течь) в камеру сгорания.
  Любой из них должен быть дополнен насосом перед ним для поддержания высокого давления.

  Существует заметная разница между [textlink="пассивным клапаном" link="PassiveVent"] и [textlink="инжектором воздуха" link="AirInjector"]; [textlink="инжектор воздуха" link="AirInjector"] может продолжать впрыскивать воздух только до [color=#a4885c]9 МПа[/color], что легко достигается при хорошем горении.
  В идеале замените [textlink="инжектор воздуха" link="AirInjector"] на [textlink="пассивный клапан" link="PassiveVent"], подключенный к объемному насосу.

  Космический клапан (обозначенный как противовзрывная дверь в космос с одной стороны камеры сгорания) позволяет отработанным газам выбрасываться и уничтожаться.
  Открывайте его время от времени, чтобы контролировать давление или сбрасывать избыточный входной газ.
  Возможно, вам даже пригодится пневматический клапан для периодического сброса газа.

  Массив [textlink="скрубберов" link="AirScrubber"] отфильтровывает все сгоревшие газы и отправляет их через ТЭГ.
  Обратите внимание, что использование настроек по умолчанию на [textlink="скрубберах" link="AirScrubber"] — плохая идея, так как ценная плазма также будет отфильтрована.

  Вместо этого используйте сетевой конфигуратор для подключения всех [textlink="скрубберов" link="AirScrubber"] к ближайшей воздушной тревоге и установите в настройках [textlink="скрубберов" link="AirScrubber"] воздушной тревоги очистку всего, кроме кислорода и плазмы, а также откачку воздуха.
  Это гарантирует, что будет собрано как можно больше тепла и отправлено в ТЭГ.

  Обратите внимание, что это лишь один из многих способов настройки горячего контура; [color=#a4885c]не стесняйтесь комбинировать установки по мере необходимости![/color]
  [textlink="Объемные насосы" link="Pumps"] вместо [textlink="нагнетательных насосов" link="Pumps"], [textlink="радиаторные" link="Radiators"] контуры для сбора тепла или даже пирокластическая аномалия для обеспечения этого тепла!
  Предел — только звезды!

  # Холодный контур

  Как и горячий контур, холодный контур также должен быть настроен для работы ТЭГ.
  Однако холодный контур обычно гораздо менее технологичен, чем горячий; на самом деле, холодный контур должен быть лишь "относительно" холоднее — эй, комнатная температура технически холоднее, чем поверхность солнца, верно?

  Существует 3 основных метода, которые вы увидите для холодного контура: [color=#a4885c]Водяное охлаждение[/color] (см.: видео Liltenhead о ТЭГ), [color=cyan]Охлаждающий массив[/color] и [color=#a4885c]Контур морозильника[/color].

  ## Водяное охлаждение

  Столь же наивный метод, как и сжигание труб, он просто заключается в том, чтобы взять какой-нибудь бесполезный газ (в данном случае водяной пар), пропустить его через ТЭГ и сбросить в космос. Это дешево и просто, ценой эффективности и постоянной потери газа.

  Настроить это настолько просто, что даже Хомяк справится. Возьмите выход газа (здесь водяной пар), пропустите его через холодную сторону ТЭГ, а затем сбросьте в космос.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  ## Охлаждающий массив

  Это метод по умолчанию для холодного контура, который вы увидите на различных станциях.
  Будучи умеренно сложным и не имеющим потерь каких-либо ресурсов, этот [color=#a4885c]должен[/color] быть основным методом охлаждения ТЭГ.
  Однако на данный момент на большинстве станций радиаторы подключены неправильно (или предлагают неправильную разводку труб), что значительно снижает эффективность.

  Для правильного использования теплообменников они должны быть установлены [color=#a4885c]параллельно[/color], а не последовательно (как вы видите на большинстве станций).
  Газовый насос на максимальном давлении должен быть размещен после, а объемный насос — перед теплообменниками.
  Скорость потока объемного насоса должна быть установлена с использованием следующей формулы:
  <Box>
    [color=cyan]( 200 / количество теплообменников )[/color] л/с.
  </Box>

  Проще говоря, Охлаждающий массив состоит из 3 основных частей: входного соединительного порта, нескольких насосов и массива теплообменников в космосе.
  Его можно настроить следующим образом:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  - Соединительный порт: Используйте его для подачи газа с высокой теплоемкостью; в большинстве случаев для этого используется плазма или фрезон, так как они оба имеют очень высокую удельную теплоемкость (хотя подойдет почти любой газ). (Да, Плазма =/= Горячая. Вы можете охладить ее, и она будет отличной средой для теплообмена.)
  - Входные/выходные насосы: Используются для обеспечения непрерывного потока газа как через Циркулятор, так и через массив радиаторов. По мере того как газ охлаждается и нагревается (и по мере прохождения через Теплообменник), необходимо прикладывать давление для поддержания потока.
  - Радиатор: По сути, просто куча радиаторов в космосе. Нечего особо сказать, кроме того, что он охлаждает газ внутри себя. Убедитесь, что радиаторы [color=#a4885c]установлены на решетке, а не на плите[/color]! В противном случае эффективность теплообмена значительно снизится, так как радиаторы не будут напрямую подвергаться воздействию космоса под ними.

  ## Контур морозильника

  В большинстве случаев вы увидите этот метод, используемый в эффективных установках ТЭГ.
  Это в основном Охлаждающий массив, но с заменой радиаторов на морозильник.
  Даже несмотря на то, что морозильник потребляет энергию, это лишь малая часть того, что может выработать ТЭГ, и на данный момент это лучше, чем стандартный Охлаждающий массив, так что вперед.

  Следуйте инструкциям для Охлаждающего массива, но используйте морозильник вместо Теплообменников. Вот так:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Caption="" Rotation="0" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  И снова используйте в контуре плазму или фрезон для максимальной эффективности (хотя подойдет почти любой газ).

  ## В поисках большей эффективности
  Помните, атмосферика — это наука, и, как таковая, она постоянно развивается.
  Приведенные выше установки — лишь верхушка айсберга; существует множество способов настройки ТЭГ и множество способов улучшить приведенные выше установки.
  [color=#a4885c]Экспериментируйте![/color]

  Всегда стремитесь улучшать конструкции, которые вы видите, и всегда стремитесь улучшать конструкции, которые создаете сами.
  ТЭГ — мощный инструмент, и с большой силой приходит большая ответственность.
  Убедитесь, что вы используете его с умом и правильно.

  Атмосферика Space Station 14 — это сложная система, и ТЭГ — лишь ее часть.
  [bold]Это как гигантская головоломка, так что идите и решите ее![/bold]

</Document>
