<Document>
  # Двигатель Теслы
  Двигатель Теслы — это мощный генератор, использующий удержанный шаровой разряд молнии для производства энергии для станции.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaEnergyBall"/>
  </Box>

  Он генерирует энергию, используя удары молнии, производимые шаровым разрядом, с помощью Катушек Теслы.

  ## Поле сдерживания
  Двигатель Теслы требует поля сдерживания, чтобы шаровой разряд не сбежал и не уничтожил станцию.

  Рекомендуется использовать поле сдерживания минимального размера для шарового разряда.
  Более крупные поля позволяют шаровому разряду приближаться к чувствительному оборудованию и потенциально поражать его, игнорируя установленные заземляющие стержни и катушки Теслы.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  ## Удары молнии
  Когда двигатель Теслы активен, шаровой разряд будет периодически поражать окружающие его объекты.

  Тесла предпочитает поражать одни объекты больше, чем другие, например, Катушки Теслы и Заземляющие стержни.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil"/>
    </Box>

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod"/>
    </Box>
  </Box>

  Из-за этого стратегическое размещение Катушек Теслы и Заземляющих стержней вокруг шарового разряда может помочь защитить чувствительное оборудование от ударов и предотвратить побег теслы.

  Если тесла не может найти поблизости Катушек Теслы или Заземляющих стержней для удара, она будет бить практически по любому объекту станции, который может быть запитано, например, по Подстанциям, КПУ и общим механизмам.

  Некоторые объекты не поражаются теслой, такие как батареи, светильники, КПК и другие ручные предметы.

  Она также будет бить по мобам и членам экипажа, нанося им удар током. Обязательно наденьте изолированные перчатки, прежде чем приближаться к ней.

  Обратите внимание, что размещения только Катушек Теслы будет недостаточно для предотвращения ударов по чувствительному оборудованию.
  Также следует размещать Заземляющие стержни, чтобы помочь защитить близлежащие Эмиттеры от ударов.

  Инженеры также могут использовать заземляющие стержни для защиты чувствительного оборудования от ударов молнии, например, Эмиттеров, питающих генераторы поля сдерживания.

  ## Генерация энергии
  Удары молнии можно использовать с помощью Катушек Теслы, которые преобразуют удары молнии в энергию для станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
  </Box>

  Катушки Теслы следует размещать вокруг шарового разряда, чтобы улавливать удары молнии, а также чтобы предотвратить удары по чувствительному оборудованию дальше.

  Катушки Теслы получают повреждения при каждом ударе молнии и со временем сломаются, если их не ремонтировать.
  Обязательно следите за состоянием Катушек Теслы и ремонтируйте их по мере необходимости.

  Заземляющие стержни, напротив, не получают повреждений от ударов молнии.

  Когда молния попадает в Катушки Теслы, они заполняют внутреннюю батарею, которая быстро разряжается в сеть.
  Она будет отдавать эту энергию, даже если нет потребителя, так что это хорошая идея — иметь поблизости СПИН для накопления энергии и ее плавной отдачи.

  ## Вырвавшаяся Тесла (Теслос)
  Если шаровой разряд вырвется из поля сдерживания, это называется вырвавшейся теслой, или теслос.

  Сбежавшая тесла будет случайным образом перемещаться по станции, притягиваясь к объектам, которые могут быть запитаны, таким как КПУ, Подстанции и механизмы.
  Она также с радостью будет бить по членам экипажа и мобам, нанося удар током.

  Ношение изолированных перчаток защитит вас от удара током от теслы, но не предотвратит сам удар.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesColorYellow"/>
  </Box>

  Теслу можно уничтожить, стреляя в нее античастицами с помощью Портативного декалератора частиц, однако Тесла намного мощнее Сингулярности, и для ее уничтожения потребуется много античастиц.
  Для уничтожения теслоса рекомендуется группа людей с декалераторами.

  Портативные декалераторы частиц могут быть либо исследованы и изготовлены Исследовательским отделом, либо куплены у Карго.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>


</Document>
