<Document>

  # Химик

  Ну всё, попался. Ты выбрал ту самую работу, где без математики — никуда. Хватай колбу, устраивайся поудобнее — и начинай варево. Пора творить химию.

  Хотя основная задача химика — производство медикаментов, возможности на этом не заканчиваются. От целебных препаратов до чистого безумия — всё доступно через химический синтез. Загляни в раздел "Химикаты" в Руководстве, если хочешь понять, на что ты теперь способен.

  [textlink="Нажмите сюда, чтобы увидеть полный список химикатов." link="Chemicals"]

  ## Инструменты ремесла:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemBag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="KitchenReagentGrinder"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemMaster"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemistryEmptyBottle01"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandLabeler"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Syringe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PillCanister"/>
  </Box>

  ## Основы профессии:

  Химия не так сложна, как кажется, если знаешь, с чего начать. Вот краткое руководство для тех, кто только снял перчатки с упаковки:

  - Возьми колбу, контейнер для таблеток и, при желании, пару бутылочек.
  - Помести колбу в химдиспенсер, а контейнер — в ChemMaster.
  - Открой интерфейс химдиспенсера и собери нужную смесь. Рецепты — в другом разделе Руководства.
  - Alt-кликни по химдиспенсеру, чтобы достать колбу, и помести её в ChemMaster.
  - В интерфейсе ChemMaster перейди на вкладку Input и перенеси содержимое в буфер.
  - Перейди на вкладку Output, настрой внешний вид таблетки и нажми Create.
  - Alt-кликни по ChemMaster, чтобы забрать готовый контейнер. Иногда сначала нужно достать колбу.
  - Кликни по столу или ящику, чтобы высыпать таблетки, либо убери их в сумку.

  Поздравляем! Твои первые таблетки готовы. Теперь — навестить докторов, заправить аптечки в медотсеке или... пойти по пути экспериментатора. Кто знает, к каким вершинам или катастрофам это приведёт?

  Не забудь про ручной маркиратор — с ним можно подписывать бутылки и пакеты, не заходя в интерфейс ChemMaster. Удобно, быстро и эстетично.

  ## Дополнительные игрушки:

  Кстати о развлечениях. Есть ещё кое-что, чем можно заняться, если захочется поэкспериментировать. Эта работа — сплошные догадки, ошибки и успехи. Вот несколько вещей, с которыми можно повеселиться... если у тебя хватит наглости (и терпения) понять, как.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ModularGrenade"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemicalPayload"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TimerTrigger"/>
  </Box>

  Что ты с ними сделаешь — зависит только от тебя. Но помни: каждый химик на станции — либо благословение, либо проклятие. И очень редко — что-то посередине.

</Document>
