<Document>

# Криогеника

Криооборудование может сперва показаться пугающим — трубы, фильтры, насосы… Но если разобраться, всё куда проще, чем кажется. Давай по порядку. Вот основные элементы криосистемы и их функции:

- **Подача воздуха**: Газ поступает либо напрямую из дистро-сети, либо из баллона, обеспечивая пациента кислородом и охлаждая саму установку.
- **Газовый насос**: Регулирует давление в системе, чтобы лежащего в криокапсуле не раздавило к херам.
- **Морозилка**: Охлаждает воздух и пациента внутри капсулы. Без этого Cryoxadone не активируется.
- **Фильтры**: Удаляют из воздуха всякое вроде углекислого и закиси азота.
- **Выход газа**: Отработанный воздух уходит отсюда — либо в баллон, либо напрямую в сеть утилизации.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CryoPod" Caption="крио-капсула" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Rotation="0"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="270"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="выход" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="вход" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
</Box>

У тебя может быть другая конфигурация труб, но общее понимание останется тем же: подаём воздух, охлаждаем, фильтруем, выводим. Всё просто.

**Важно**: зимняя одежда и скафандры полностью блокируют эффект криолечения. Снимай всю защиту от холода, иначе будешь просто остужать тушку без пользы.

## Как пользоваться капсулой

Когда всё готово, тебе понадобится особый препарат — Cryoxadone. Он восстанавливает все типы урона, но только если пациент уже достаточно охладился. Ввести его можно заранее (в виде таблетки), либо загрузить в капсулу с помощью мензурки.

**Важно**: эффект начнётся только при температуре ниже определённого порога. Лучше немного подождать, пока тело замёрзнет, и только потом вливать лекарство.

## Полезные мелочи

- Стандартное давление газового насоса — **100.325 кПа**.
- Cryoxadone начинает работать при температуре ниже **170K**, но обычно морозилку ставят на **100K**, чтобы всё пошло быстрее.

<GuideReagentEmbed Reagent="Aloxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Doxarubixadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Dexalin"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Leporazine"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Opporozidone"/>

</Document>
