<Document>

  # Врач

  Пора спасать жизни. Или, по крайней мере, попытаться. Медицинский доктор — это тот, кто чинит всё: от детских царапин до ожогов третьей степени после встречи с сингулярностью. Именно на вас ложится забота о каждом, кто поранился, отравился, задохнулся или просто упал неудачно.

  Этот раздел даст вам общее понимание доступных методов лечения, принципов сортировки и возможных путей спасения.

  ## Основы

  Есть два способа понять, что с пациентом не так: анализ сканером здоровья (или медицинским КПК) и внешнее обследование — достаточно кликнуть по пациенту с зажатым Shift и нажать на иконку сердца.

  Использование анализатора здоровья часто более эффективно, чем осмотр, так как некоторые вещи (например, яд или радиация) не отображаются при осмотре. Однако у использования анализатора есть свои недостатки, так как он издает шум и разряжает батарею.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignExamroom" Caption="осмотр пациента"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedicalPDA"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedicalInternPDA" Caption="КПК интерна"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
  </Box>

  ## Медикаменты и методы лечения

  Прежде чем двигаться дальше, важно понять, какие типы урона существуют, и что с ними делать. Вот краткий список, чаще всего используемый на практике:

  > Важно: большинство медикаментов имеют порог передозировки, после которого пациенту станет только хуже. Кроме того, таблетки действуют не сразу — если нужна мгновенная помощь, используйте шприц.

  - Ушибы: Бикаридин или перевязочные пакеты
  - Ожоги: Дермалин или мазь
  - Токсины (яд): Диловен
  - Токсины (радиация): Хироналин или Аритразин
  - Удушье: Дексалин или Инопровалин
  - Кровопотеря: Дексалин (если пациент выглядит бледным, требуется кровь или железо)
  - Кровотечение: Транексамовая кислота и бинты (можно прижечь ожогом)

  Станция обычно снабжена аптечками в хранилище, а у каждого медика есть стартовый набор с нужными препаратами.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedkitFilled"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedkitBruteFilled" Caption="аптечка от ушибов"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedkitRadiationFilled" Caption="аптечка от радиации"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedkitBurnFilled" Caption="аптечка от ожогов"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedkitToxinFilled" Caption="аптечка от токсинов"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Bloodpack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
  </Box>

  ## Первая помощь и сортировка

  Осмотрите пациента. Жив ли он? Кровоточит? Какой тип урона преобладает?

  Если он жив — лечите, как можете. При 100 урона пациент впадает в критическое состояние, при 200 — умирает. Не забывайте это, подбирая лечение. Часто используются экстренные автоинжекторы и эпинефрин, чтобы стабилизировать пациента.

  Если нужно время, пристегните пациента к медицинской койке. Если состояние тяжёлое — используйте стазис-койку, но помните: она почти полностью останавливает метаболизм, и лекарства не будут действовать, пока пациент в ней. Однако бинты, мазь и перевязочные пакеты работают как обычно.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedicalBed"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StasisBed"/>
  </Box>

  ## Оценка Трупов
  Вы не можете спасти всех, иногда смерть неизбежна. В зависимости от [color=#a4885c]состояния[/color] тела, можно предпринять несколько действий.

  1. Есть ли душа? При осмотре будет надпись: "Их душа покинула тело." Если её нет — тело можно сохранить для клонирования или переработки в биомассу.

  2. Тело начало разлагаться? Увы, дефибриллятор не поможет. Нужно клонирование. (См. соответствующий раздел.)

  3. Если душа есть, а тело ещё не начало гнить — у вас есть шанс. Умершие не перерабатывают химикаты, но бинты и мазь действуют. Используйте их, чтобы снизить урон ниже 200, и затем применяйте дефибриллятор.

  ## Реанимация
  Не учитывая потерю воздуха, дефибрилляторы можно использовать для реанимации пациентов с общим уроном менее 200. Химикаты не метаболизируются в мертвых, но бинты и мази все еще могут их восстановить. Используйте их, чтобы снизить их урон до уровня, достаточного для реанимации.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Defibrillator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
  </Box>

</Document>

