<Document>
  # КАК ИГРАТЬ ЗА ЭКИПАЖ, ПРИ КСЕНОМОРФАХ!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlushieHuman" Caption="POV: Лизнул лицехвата."/>
  </Box>
  - "Здравствуйте, информацинный отдел NanoTrasen поздравляет вас и спешит проинформировать, если вы читаете данной руководство - вам осталось прожить не больше нескольких минут, однако! Наше руководство, может скрасить ваши последние минуты смерти в муках!"

  ## О нет! На станции ксеноморфы, что же делать!?

  Если вы убили охотника, рекомендуется РАЗДЕЛАТЬ его чем-нибудь острым, ведь они имеют способность поглощать тела экипажа, именно в нём может находится ваш пропавший друг, или важный для станции персонал.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphHunter" Caption="Охотник."/>
  </Box>

  На вашем пути встали противные полимерные структуры? Их нужно уничтожить!
  Структуры:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResinWeedNode" Caption="Семена."/>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenomorphNestIcon" Caption="Гнездо."/>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenomorphMembraneIcon" Caption="Мембрана."/>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenomorphWallIcon" Caption="Стена."/>
  </Box>

  - Для устранения полимерных структур рекомендуется использовать несколько видов урона:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenomorphGunsIcon" Caption="ПУШКИ!!!"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenomorphFireIcon" Caption="ОГОНЬ!!!"/>
  </Box>
  - Именно колющий и огненный урон, имеют самое наивысшую эффективность, против ксеноморфов и полимерных структур, остальные виды урона всё ещё имеют место быть, но... КРАЙНЕ не эффективны, про отравление, через яды можете даже не думать, эти твари невосприимчивы к ним!

  - Даже не пытайтесь сломать полимерное покрытие на полу - если полимерные семена всё ещё не уничтожены, именно от них исходит распостранение, семена имеют довольно яркое свячение голубого цвета, так что найти их не составит проблем!
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResinWeedNode" Caption="Семена."/>
  </Box>

  - Одевайте герметичные шлемы скафандров и маски на лицо, это поможет избежать насаждение лицехвата на ваше лицо, во время осады.


  - НЕ ПОДХОДИТЕ К ЯЙЦАМ БЕЗ ЗАЩИТЫ, если вы не мечтали никогда взять в рот от лицехвата, не подходите к яйцам, вылезший из них лицехват может напрыгнуть на вас в радиусе от 1 до 3х тайлов.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AlienEgg" Caption="Яйцо."/>
  </Box>

  - В первую очередь пытайтесь уничтожить королеву, а потом преторианца вместе с дронами, пока кто-то из них жив, вы не сможете устранить угрозу до конца. Именно эти особи могут сделать улей снова великим, не допустите этого, даже ценой своей жизни.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphQueen" Caption="Королева."/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphPraetorian" Caption="Преторианец."/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphDrone" Caption="Дрон."/>
  </Box>

  ## Советы для робаста

  - Хитин ксеноморфов очень эластичный, из-за чего почти полностью отсутсвует кровотечение, по этому если вы видите как он значительно замедлился, стоит рискнуть и добить, чем отпустить и потом пожалеть.
  - Цельтесь прямо в спрайт ксеноморфа, эти твари точно так же как вы - умеют лежать, так что есть шанс, что анробастом окажетесь вы.
  - Ставьте решётки на ВВ проводах, желательно только в технических тунелях, так как это основное место обитания этих тварей, таким образом вред экипажу сойдёт на минимум, ведь ксеноморфы не имеют защиты от электичества, так ещё и получают чуть-ли не двойной урон от удара током!
  - НЕ пытайтесь напасть на охотника, преторианца, а тем более на королеву, если вы один, данные особи могут без особых усилий уложить вас на землю, а если вы не один, держитесь подальше друг от друга, так ваши шансы не лечь всем разом - больше.
  - НЕ бегайте рядом с гнездом, ксеноморфы могут с лёгкостью закрепить вас в нём и вам потребуется около 2х минут, что-бы выбраться, если вы конечно проживёте хотя-бы 10 секунд.
  - НЕ пытайтесь кидать мыло и смазку под ксеноморфов, они не могут подскальзнуться, а вот ваше падение сыграет им на руку.
  - НЕ куколдите за углом, в надежде, что ксеноморфы вас не заметят, они обладают термальным зрением, из-за чего увидят вас где угодно и при любом освящении, лучшим местом для вас окажется любой контейнер.

</Document>
