<Document>
  # КАК ИГРАТЬ ЗА КСЕНОМОРФОВ!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlushieXeno" Caption="POV: Схавал ГСБ, а никто и не заметил."/>
  </Box>
  - "Рой — верх эволюции. А вы, люди, жалки и несовершенны."

  ## Важная справка

  [color=#ff1f1f]ВЫ НЕ АНТАГОНИСТЫ ДЛЯ ТУПОГО УСТРАНЕНИЯ ЭКИПАЖА, ВЫ НЕ ДОЛЖНЫ УБИВАТЬ ВСЕХ ПОДРЯД![/color]
  - ЕСТЬ ЛИЦЕХВАТЫ - ЗАРАЖАЕТЕ ЛИЦЕХВАТОМ НОСИТЕЛЯ, ПОКА ЖИВОЙ И НЕСЁТЕ В ГНЕЗДО, ГДЕ НОСИТЕЛЬ БУДЕТ СПОКОЙНО ЛЕЖАТЬ, ПОКА НЕ ВЫРАСТЕТ ЛЯРВА, или вас не захуярят.
  - НЕТУ ЛИЦЕХВАТОВ - УБИВАЕТЕ ТОЛЬКО ТЕХ, КТО УГРОЖАЕТ КОРОЛЕВЕ, ИЛИ ГНЕЗДУ!
  [color=#ff1f1f]МЁРТВЫХ ЛИЦЕХВАТЫ НЕ ОПЛОДОТВОРЯЮТ! ОТ БЕССМЫСЛЕННОЙ СМЕРТИ ПОТЕНЦИАЛЬНОГО НОСИТЕЛЯ - ХУЖЕ ВСЕМ, БЕЗ ИСКЛЮЧЕНИЯ!!![/color]

  ## Какая жалосссть! На месте нового роя куча носителей, что же делать...

  Если вы являетесь [color=#ff1f1f]ПЕРВЫМ[/color] в своём улье, вам следует выбрать эволюцию [color=#ff1f1f]ДРОНА[/color], иначе в глазах призраков вы будете хуесосом, который антажку заруинил. Только ДРОН из всех остальных эволюций может стать основой роя, поэтапно эволюционируя в королеву. Конечно же, если нету дронов, но есть королева, она может вмешаться, используя способность за 300 плазмы — «королевская лярва», которая принуждает эволюционировать любого ксеноморфа в преторианца.

  Абсолютно у каждого представителя улья есть связь с разумом роя, для связи необходимо написать английскую «a» перед своим сообщением, если вы сделали всё правильно, вы увидите надпись «разум роя», означающую, что вы вводите сообщение в нужный канал.

  - Все ксеноморфы получают буст к генерации плазмы, находясь на семенах и полимере исходящем от них.
  - Также ксеноморфы, находящиеся на полимере, постепенно регенерируют от следующих типов урона: ожоги, токсины, удушье, тупой и режущий. Регенерация также действует на ксеноморфов в крите, не бросайте своих сородичей.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResinWeedNode" Caption="Семена."/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResinWeed" Caption="Полимер."/>
  </Box>

  ## КАК ИГРАТЬ ЗА ДРОНА
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphDrone" Caption="Дрон."/>
  </Box>
  - Вы являетесь главным трудягой, работягой улья. Вы [color=#ff1f1f]НЕ[/color] боевая единица и нет, это [color=#ff1f1f]не значит[/color], что вы должны сидеть в улье, и куколдить у яиц, вы всё ещё можете пойти на охоту, что-бы ЗАРАЖАТЬ носителей, однако ваша смерть может повлиять на будущее роя не хуже королевской, всегда помните, что вы тот от кого зависит будущее роя.
  - Ваша задача находиться в улье, разбрасывая полимерные семена и выстраивая структуры.
  - Вы можете выступать в роли саппорта, для боевых единиц, вы содержите до 500 плазмы, что позволяет вам эффективно разбрасывать полимерные семена, для лечения сородичей.

  ## КАК ИГРАТЬ ЗА ОХОТНИКА
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphHunter" Caption="Охотник."/>
  </Box>
  - Вы охотник. Вы [color=#ff1f1f]боевая единица[/color], можете считать себя пушечным мясом, смерть которого даже не заметят, но это не значит, что вы пустое место — вы главная сила роя и самый лучший добытчик, для этого вы можете пожирать носителей при помощи своей способности, главное условие — носитель должен быть в крите или мёртвым, но [color=#ff1f1f]мёртвые для вас бесполезны — лучше не трогайте их просто так, не будьте мудаком[/color].
  - Вы очень ограничены в количестве плазмы, а ваша способность, делающая вас невидимым, полностью останавливает выработку плазмы, постепенно поглощая её, но не бойтесь, если показатель плазмы дойдёт до 0, способность не перестанет работать.
  - Вы можете использовать свою способность прыжка, позволяющую вам прыгнуть по одной траектории, максимальная длина прыжка 15 тайлов. При попадании в любое существо вы повалите его на пол, что даст вам преимущество. Будьте осторожны, вы можете повалить также других ксеноморфов или удариться об стену, что помешает вам передвигаться некоторое время.

  ## КАК ИГРАТЬ ЗА ПЛЕВАЛЬЩИКА
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphSentinel" Caption="Плевальщик."/>
  </Box>
  - Вы плевальщик. Вы [color=#ff1f1f]боевая единица[/color] можете считать себя пушечным мясом, смерть которого даже не заметят, но это не значит, что вы пустое место - вы выступаете в роли поддержки, для этого вы имеете железы, вырабатывающие нейротоксин, для плевка вам необходимо войти в боевой режим и нажать [color=#ff1f1f]ПКМ[/color].
  - Харкаться нейротоксином в принципе ваша единственная обязанность, вы самый бесполезный, кайфуйте, гордитесь.

  ## КАК ИГРАТЬ ЗА ПРЕТОРИАНЦА
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphPraetorian" Caption="Преторианец."/>
  </Box>
  - Вы преторианец. Вы [color=#ff1f1f]боевая единица[/color], представитель королевской гвардии, в случае чего готовый стать новой королевой, ваша обязанность — защищать королеву ценой своей жизни, а если не вышло, любой ценой стать новой королевой.
  - Для защиты вы обладаете плевком, для которого вам необходимо войти в боевой режим и нажать [color=#ff1f1f]ПКМ[/color], также ваш мощный хвост может сбивать с ног ваших врагов в радиусе 2-х тайлов.

  ## КАК ИГРАТЬ ЗА КОРОЛЕВУ
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphQueen" Caption="Королева."/>
  </Box>
  - Вы королева. Вы обязаны сделать свой рой самым великим, вы очень умны, поэтому следует наставлять свой рой, для этого стоит наказывать тех, кто приносит мёртвых, ведь каждая смерть носителя является саботажем роя. Только королева может решить, как поступить с тем, кто приносит убытки рою, её власть неоспорима, каждый, кто мешает рою или оспаривает приказы королевы, может быть убит, даже если является частью роя.
  - Для распостранения вам необходимо откладывать яйца, из которых в последующем вылезут лицехваты, которых следует набрасывать на своих врагов и, если состояние носителя критическое, надевать своими силами, заражение можно будет увидеть появившейся иконкой лярвы над носителем, такого носителя нельзя будет повторно заразить, пока из него не вырвется лярва.
  - Для защиты улья вы обладаете плевком, для которого вам необходимо войти в боевой режим и нажать [color=#ff1f1f]ПКМ[/color], также ваш мощный хвост может сбивать с ног ваших врагов в радиусе 2-х тайлов.
  - Не забывайте снимать герметичные шлемы скафандров перед попыткой насадить лицехвата.

  ## Советы для робаста

  - Следует размещать яйца в узких проходах и по бокам от шлюза, яйца, оказавшиеся в темноте, будут незаметны, а выросшие лицехваты набросятся на пришедших носителей.
  - Уничтожайте освящение, это помогает охотникам быть скрытными, а вам прожить дольше, ведь враги не видят в темноте, в отличие от вас.
  - Носите за собой мыло, выглядит нелепо, но на вас оно всё равно не подействует, чего не скажешь о ваших врагах.
  - Сбрасывайте под себя семена во время боя и старайтесь находится всегда на них, это повышает ваши шансы на выживание, а если вы упадёте в крит на полимере и вас не добьют, сможете даже восстать.
  - Носите максимальное количество лицехватов с собой и не стесняйтесь кидать их, вместо того чтобы нападать в лоб, в том числе таская за собой, таскаемый за собой лицехват является самой метовой стратегией.

</Document>
