<Document>
  # Мерцание

  [color=#a4885c]Мерцание[/color] — это обиходное название [color=#a4885c]ноосферного давления[/color], измеряемого в [color=#a4885c]милли-Пси (мΨ)[/color]. Представьте себе ноосферу как гладкое, чёрное, словно обсидиан, водное зеркало. Это зеркало стремится к абсолютному покою, к порядку, к неизменному закону бытия. Однако каждый псионический импульс — словно камень, брошенный в воду, — создаёт волны, нарушающие равновесие.

  Когда эти волны накапливаются, тонкая граница между мирами может быть разорвана — и в наш мир проникают первобытные хаосы. Хотя бывают исключения, псионические действия, как правило, подчиняются Первому Закону Гундерана:

  ΔΨ = ~0.006 × kα − kδ

  В устной форме закон гласит: «Изменение мерцания примерно равно шести милли-Пси, умноженным на коэффициент усиления, за вычетом коэффициента подавления».

  ## Константа Строссмайер ƥ (равновесие мерцания)

  Названа в честь Лилии Строссмайер, Первой Мистагогини и основательницы Культа Эпистемиков. Константа Строссмайер приблизительно равна 502.941.

  Мерцание не линейно — оно следует сигмоидальной кривой между 0 и 1000. Со временем, при отсутствии вмешательств, оно стремится стабилизироваться на уровне 502.941. Если значение ниже, оно быстро возрастает. Если выше — стремительно падает.

  [color=#4169e1]Общая рекомендация: при значениях мерцания ниже 500 псионические способности ослаблены; выше 500 — усилены.[/color]

  ## Источники мерцания

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GlimmerProber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GlimmerDrain"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AnomalyPyroclastic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobGlimmerMite"/>
  </Box>

  На мерцание влияют различные объекты и сущности — от аномалий до глиммер-клещей. Эпистемики могут строить специальные устройства для взаимодействия с ноосферой. Главные из них:

  - [color=#a4885c]Глиммер-щупальца (Probers)[/color] — повышают мерцание и генерируют научные очки без вмешательства.
  - [color=#a4885c]Глиммер-истощатели (Drainers)[/color] — поглощают мерцание, расходуя электроэнергию.

  Оба устройства создают турбулентность в ноосфере, провоцируя её нестабильность. Щупальца увеличивают амплитуду колебаний, а истощатели её гасят. Количество источников усиливает эффект экспоненциально. Один щупальце вызывает колебания в пределах 502.941–550. Два — до 620. Четыре — до 750 и выше.

  Щупальца вырабатывают [italic]научные очки[/italic] путём наблюдения за этими колебаниями. В среднем — 20 очков в секунду. При мерцании ниже 500 — меньше, при значении выше — больше. Однако эффективность резко снижается при наличии других источников мерцания: формула следует обратной логарифмической шкале по основанию 4. К примеру:

  - 1 щупальце — 20 очков;
  - 2 — по 13.33 очка (всего 26);
  - 4 — 40 очков;
  - 8 — 64 очка.

  Если ваши щупальца не производят очки, [bold]возможно, требуется «запустить» местную ноосферу[/bold] — используйте несколько псионических способностей в короткий промежуток времени.

  Внимательный Эпистемик может определить наличие аномалий или клещей по падению выработки. Если одно щупальце даёт лишь 13.33 очка — где-то на станции присутствует посторонний источник.

  ## Разряды мерцания

  При превышении 500 мΨ, мерцание способно «разрядиться», вызывая широкий спектр последствий. Наиболее распространённое — [italic]лёгкий псионический припадок у всех чувствительных[/italic]. На станциях с отделом Эпистемики это уже стало привычным фоном.

  ## Аварийное снижение мерцания

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GlimmerProber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GlimmerDrain"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialNormality"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Ectoplasm" />
  </Box>

  [bold]Отключите щупальца[/bold], если мерцание поднимается выше 750 мΨ.

  Истощатели — эффективный инструмент снижения мерцания. Они собираются из [italic]кристаллов нормальности[/italic], которые крайне редки. Их можно получить:

  - На планетарных экспедициях в шахтах (спросите у утилизаторов);
  - Или [italic]синтезировать вручную[/italic]: смешайте в колбе равные части воды, пепла, крови и плазмы, добавьте [color=#a4885c]эктоплазму[/color] и нагрейте до [color=#fcdf03]400°C[/color].

  Эктоплазма — редчайший ресурс, добываемый только из ноосферных существ.

  В критической ситуации [italic]жертвоприношение псионического существа[/italic] на алтаре (при участии капеллана или мистика) может резко снизить уровень мерцания. Будьте готовы мгновенно отключить все щупальца после обряда.

</Document>
