<Document>
  # Существа Мерцания

  По мере возрастания уровня [color=#a4885c]мерцания[/color] в ноосфере начинают появляться аномальные возмущения. Иногда они столь сильны, что ЦентКом делает экстренное объявление: на станции зафиксированы новые псионические сигнатуры.

  В ряде случаев это означает одно — прибытие существ мерцания.

  Их количество зависит от того, насколько высок уровень мерцания и сколько псиоников находится на борту. Бывает, приходит одно. Бывает — целая свора.

  Это лишь известные корпорации NanoTrasen формы. Исследования продолжаются. Возможно, за пределами станционных светильников бродит нечто куда более странное.

  # Мерцающий Клещ

  <GuideEntityEmbed Entity="MobGlimmerMite"/>

  Небольшое насекомоподобное создание, чьё само существование возбуждает ноосферу.

  **Минимальный уровень мерцания:** низкий.

  ## Оценка

  Пока оно живо и цело, оно будет неуклонно повышать мерцание. Безобидно, не нападает, но на фоне его присутствия начинается зуд в ушах, шорох в голове — будто ноосфера сама шепчет тебе на ухо.

  ## Тактика

  Уничтожать сразу. Пока стоит на лапках — оно нарушает равновесие.

  ## Анализ

  Если измельчить тело, можно получить [color=#a4885c]жидкую эктоплазму[/color], полезную для создания [color=#a4885c]кристаллов нормальности[/color]. Альтернативно, можно просто разбить тело в кашу, чтобы оно перестало повышать мерцание — но тогда ресурс не получить.

  В целом — не угроза, но источник нестабильности. Полезны, если нужны кристаллы и если не слишком поздно.

  # Мерцающий Огонёк

  <GuideEntityEmbed Entity="MobGlimmerWisp"/>

  Призрачное существо, почти неуловимое, воплощённая волна мерцания. Видится как тусклый парящий свет, скользящий по коридорам.

  **Минимальный уровень мерцания:** высокий.

  ## Оценка

  Сам по себе не влияет на ноосферу, но начинает [color=#a4885c]охоту на псиоников[/color].

  Если псионик тяжело ранен, огонёк приступает к дренажу жизненных сил, исцеляя свои собственные повреждения.

  ## Тактика

  Физические атаки проходят сквозь него без эффекта. Но [color=#a4885c]священные предметы[/color] вроде библии капеллана способны нанести урон.

  Псионики также могут изгнать существо напрямую, используя силу.

  Но будьте осторожны: если атаковать его, оно даст ответ. И это будет нечто.

  ## Анализ

  После смерти оставляет крупный сгусток эктоплазмы — отличная находка для команды Эпистемиков. Но без подготовки и взаимодействия огонёк способен устроить резню.

  # Ревенант

  <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant"/>

  Изуродованная душа, ведомая жаждой мести. Призванная неведомыми волнами ноосферы, она возвращается, чтобы свести счёты с живыми.

  **Минимальный уровень мерцания:** опасный.

  ## Оценка

  На само мерцание не влияет. Но убивает и поглощает души погибших членов экипажа, подпитываясь их сущностью.

  В отличие от огоньков, [italic]ревенант по умолчанию неуязвим[/italic]. Однако если он применяет свои способности, его можно атаковать — но лишь на короткое время.

  ## Тактика

  Священный урон, такой как от библии или антипсионического ножа, наиболее эффективен.

  Без охраны лучше не приближаться. Требуется скоординированное нападение. Не мешкайте — действуйте быстро.

  ## Анализ

  Полезности — мало. Эктоплазмы почти не даёт. Главная угроза — паника и смерть, которую он несёт за собой.

</Document>
