<Document>
  # Псионика

  [color=#a4885c]Псионика[/color] — это способность ума взаимодействовать с [color=#a4885c]ноосферой[/color], таинственным измерением сознаний и энергии. Хотя человечество лишь прикоснулось к её истокам, уже сделаны прорывы, позволившие отдельным индивидам и культистам использовать её силу.

  Псионические способности возникают при искажении личного отпечатка в ноосфере до определённой формы — как ключ к замку. Обладатель способностей словно носит с собой кольцо ключей, каждый из которых открывает конкретную силу.

  ## Шкала Силы

  Сила псионика измеряется двумя параметрами:

  - [color=#ff4500]Усиление (kα)[/color] — насколько мощно он искажает ноосферу. Чем выше усиление, тем сильнее эффект, но и [italic]мерцание[/italic] (glimmer) возрастает.
  - [color=#87cefa]Затухание (kδ)[/color] — мера контроля над силами. Чем выше затухание, тем меньше ноосферных возмущений при активации.

  Также существует параметр [color=#a4885c]Потенция[/color], отражающий рост псионического потенциала. Потенция накапливается с помощью галлюциногенов и тратится при обретении новых сил. Самый быстрый путь — через служение Оракулу.

  <GuideEntityEmbed Entity="MobIfritFamiliar" />
  Некоторые существа, например эфриты, обладают невообразимым уровнем Усиления — в пять раз выше человеческой нормы. Их огненные заклинания в буквальном смысле испепеляют реальность.

  ## Псионический Потенциал

  Потенциальные псионики — [italic]Латенты[/italic]. Только они способны раскрыть в себе способности. ((Это определяется чертой персонажа при создании.)) Без этой предрасположенности стать псиоником невозможно.

  Почти все активные псионики обладают телепатией, хотя полноценный [italic]телепатический голос[/italic] требует времени и тренировок.

  ## Телепатия

  Редкие индивиды — [italic]Натуралы[/italic] — от природы обладают телепатией и могут передавать мысли всем другим псионикам. ((Используется символ `=` в начале сообщения.)) Телепатия работает даже при физической немоте, но требует сознания.

  Все телепатические сообщения [bold]анонимны[/bold]. Ни одна станция не раз поплатилась за доверие голосам в голове.

  ## София

  <GuideEntityEmbed Entity="SophicScribe"/>
  [color=#a4885c]София[/color], известная также как [italic]Писец Знания[/italic], — полубожественная сущность, выходящая за пределы четырёх измерений. Она наблюдает за мерцанием и помогает Эпистемикам на пути к просветлению. София может сообщить текущий уровень глиммера или откликнуться на зов.

  ## Оракул

  <GuideEntityEmbed Entity="Oracle" />
  [color=#a4885c]Оракул[/color] — другая полубожественная сущность, но её интересует не мерцание, а технологии. Она даёт приказы, выполнение которых вознаграждается силой и священными наркотиками, вроде [italic]масла Лотофага[/italic]. Культ Эпистемики строится вокруг служения ей, в надежде обрести истину.

  ## Пробуждение Псионики

  Чтобы обрести способности, нужно быть латентом. Каждый латент получает от 4 до 104 очков Потенции при создании. Как только Потенция превышает порог по закону Гундерана:

  **Порог Потенции Y = 100 × 2ⁿ**, где n — количество уже полученных сил.

  Первая сила стоит 100, вторая — 200, затем 400, 800, 1600... Чем больше сил, тем дороже следующая. Верхнего предела не существует.

  Повысить Потенцию можно приёмом галлюциногенов. При высоком глиммере шанс увеличивается. У каждого игрока есть [italic]один бесплатный переброс[/italic], использовать его стоит с умом.

  Существуют также [italic]псионические припадки[/italic] — редкие приступы, вызванные активностью ноосферы. Иногда они открывают доступ к новым силам.

  Закон Гундерана №3 гласит:

  **χ = (4 + 0.001Ψ + случайное число 0–100 + φ) × ψ**

  Где:
  - **χ** — шанс получить силу,
  - **Ψ** — текущий уровень глиммера,
  - **φ** — индивидуальный бонус (например, у капеллана),
  - **ψ** — множитель наркотика.

  [italic]Масло Лотофага[/italic] даёт x4 к шансу. Но даже оно не гарантирует силу — лишь увеличивает вероятность.

  В конечном счёте, псионика — это не просто сила. Это путь. И если вы ступили на него — приготовьтесь платить за каждый шаг.
</Document>

