<Document>
  # Младшие Антагонисты

  Большинство младших антагонистов — это роли, управляемые призраками, которые позволяют мёртвым игрокам вернуться в игру и устроить на станции свежую порцию хаоса. Обычно они появляются благодаря случайным игровым событиям.

  # Ревенант

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Ectoplasm" Caption=""/>
  </Box>

  Ревенант — это призрачное существо, обладающее способностью вселять ужас в сердца экипажа и похищать их жизненную сущность.

  ## Сущность

  - [color=#a4885c]Сущность[/color] — это твоя собственная жизненная сила, расходуемая на применение способностей. Если её запасы опустятся до нуля — ты исчезнешь.
  - Чтобы пополнить [color=#a4885c]сущность[/color], ты должен сначала изучить души обитателей станции. Чем выше их "ценность", тем больше ты получишь.
  Однако одной оценки недостаточно — [color=#a4885c]сущность[/color] можно высосать только из спящего, мёртвого или находящегося при смерти тела.
  - Лучшее место для начала — медотсек или общежития. Но будь осторожен: во время высасывания ты уязвим. Любой удар отнимает часть твоей [color=#a4885c]сущности[/color]! Планируй свои действия с умом.

  ## Магазин и Силы

  - За [color=#a4885c]украденную сущность[/color] ты можешь покупать жуткие способности: разрушать окружение, вызывать скачки напряжения и даже бить током.
  - Использование сил делает тебя временно уязвимым. Всегда готовь почву заранее и не атакуй без подготовки.

  # Крысиный Король

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4" Caption="Крысиный Король"/>
  </Box>

  Крысиный король - гигантская крыса, способная съедать огромное количество пищи, прятаться под дверями и столами, и порождать армию крыс, чтобы защищать себя .

  ## Способности

  Способности расходуют запас голода Короля. Чтобы восполнить его — просто ешь.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobMouse" Caption="Обычная мышь"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption="Крысиный слуга"/>
  </Box>

  - Призывай армию [color=#a4885c]крысиных слуг[/color]. Ты можете приказать [color=#a4885c]крысиным слугам[/color] оставаться на месте, следовать за вами, атаковать цель по вашему выбору или атаковать без разбора.
  - Испускай облако [color=#77b58e]аммиака[/color]. Обрати внимание, что [color=#77b58e]аммиак[/color] слегка ядовит для других, но лечит крыс.

  # Космический Дракон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon" Caption=""/>
  </Box>

  Космический дракон - гигантский внепространственный дракон, порождающий разломы в пространстве, и пожирающий членов экипажа.

  ## Способности

  - Поглощает критически раненных или мёртвых жертв, чтобы немного подлечиться, или пожирайте объекты инфраструктуры, такие как двери, окна и стены.

  - Выдыхайте мощную пылающую сферу, которая будет периодически взрываться по прямой траектории полета и взрываться при попадании во что-либо, поджигая предметы на своем пути. Будьте осторожны, ваши карпы не застрахованы от дыхания дракона!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
  </Box>

  - Призывает разлом, из которого периодически появляются [color=#a4885c]Космические карпы[/color].

  ## Карповые Разломы

  - Космические Драконы могут иметь до трех активных Карповых Разломов одновременно.
  - Карповые Разломы порождают [color=#a4885c]Космического Карпа[/color] каждые тридцать секунд, пока активны.
  - Разломы накапливают внепространственную энергию в течение пяти минут и уязвимы в это время. Защищайте их! Космический дракон испытает временный изнуряющий эффект обратной связи в случае, если его разломы будут уничтожены до завершения накопления энергии.
  - Вы можете заряжать только один разлом одновременно.
  - После завершения накопления энергии разломы становятся неуязвимыми и будут продолжать порождать [color=#a4885c]Космического Карпа[/color] до тех пор, пока жив Дракон.
  - Если прошло пять минут с момента появления Космического Дракона или последнего раза, когда заряжался Карповый Разлом, и если Космический Дракон еще не контролирует максимум в три Карповых Разлома, Космический Дракон исчезнет.

</Document>
