<Document>
  # Мелкие Антагонисты

  Большинство, если не все, Мелкие Антагонисты — это роли, управляемые призраками, которые дают мертвым новые способы вызывать хаос на станции. Они появляются случайным образом.

  # Ревенант

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant"/>
  </Box>

  Ревенанты — это эфирные существа, состоящие из эктоплазмы, которые преследуют экипаж и крадут у них [color=cyan]жизненную эссенцию[/color].
  - Ваша эссенция — это ваша собственная [bold]жизненная сила[/bold]. Получение урона уменьшает вашу эссенцию.
  - Эссенция также тратится на использование [bold]способностей[/bold].
  - Чтобы получить эссенцию, вы сначала [bold]осматриваете[/bold] различные души на предмет их ценности. Более ценные души дают больше эссенции. Затем вы должны [bold]высосать[/bold] её, когда жертва находится в критическом состоянии, мертва или спит.
  - [bold]Украденная эссенция[/bold] используется для покупки новых способностей, чтобы легче обезвреживать экипаж.
  - Вы [bold]уязвимы[/bold] к атакам, когда высасываете душу или используете способность. Вы можете узнать, когда вы уязвимы, по эффекту состояния [italic]"Телесный"[/italic].

  # Крысиный Король

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
  </Box>

  Крысиные Короли — это аномально большие грызуны, способные [color=cyan]поднимать огромные армии крыс[/color], съедая такое же огромное количество пищи.
  - У вас есть несколько способностей, которые требуют затрат [bold]голода[/bold].
  - Одна из способностей — призыв [color=cyan]Крыс-Слуг[/color], которых вы можете [bold]командовать[/bold] оставаться на месте, следовать за вами, атаковать выбранную цель или атаковать без разбора.
  - Вы можете создать облако [color=#77b58e]аммиака[/color], который слегка ядовит для людей, но исцеляет крыс.
  - Вы также можете [italic]"рыться"[/italic] в любом мусорном контейнере, используя контекстное меню. Используйте это, чтобы найти [bold]обрывки еды[/bold] для роста вашей армии.
  - Помимо ваших способностей, вы [bold]сильнее[/bold] большинства других животных. Вы и ваши слуги способны к речи, и вы оба достаточно малы, чтобы пролезть под шлюзами и столами.
  - [bold]Ваши приспешники все еще очень хрупкие![/bold] Остерегайтесь пространственных разрывов, взрывов и конца оружия ближнего боя.

  # Космический Дракон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
  </Box>

  Космические Драконы — это гигантские межпространственные рыбы, которые [color=cyan]создают разрывы и пожирают экипаж[/color].
  - У Драконов мощные челюсти, чтобы [bold]пожирать[/bold] инфраструктуру, такую как двери, окна и стены.
  - Ваше [color=orange]драконье дыхание[/color] — это огненный снаряд, который летит по прямой траектории, несколько раз взрываясь и поджигая всё на своем пути. Будьте осторожны, ваши карпы не иммунны к этому!
  - Вы можете призывать [bold]карповые разрывы[/bold], которые периодически порождают [bold]космических карпов[/bold]. В любой момент времени может быть активно до 3 разрывов.
  - Разрывы заряжаются в течение 5 минут и [bold]уязвимы[/bold] в это время. Через 5 минут они становятся неуязвимыми и продолжают призывать карпов, пока Дракон жив.
  - Вы испытаете [bold]временный ослабляющий эффект обратной связи[/bold], если один из ваших разрывов будет уничтожен до завершения зарядки.
  - Если прошло пять минут с момента вашего появления или с момента последней зарядки разрыва, [bold]вы исчезнете.[/bold]
  - Драконы, у которых максимум 3 полностью заряженных разрыва, [bold]никогда не исчезнут[/bold], но они всё ещё смертны.

  # Слизи и Пауки

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAdultSlimesBlueAngry" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobGiantSpiderAngry" Caption=""/>
  </Box>

  У Слизней и Пауков нет выдающихся особенностей, но они время от времени [color=cyan]заражают станцию[/color] независимо от этого. Оба будут преследовать и атаковать всё, что увидят.
  - Слизни могут наносить дополнительный [bold]клеточный или ядовитый урон[/bold], в зависимости от их цвета. Вода причиняет им вред так же, как и слизневым людям.
  - Пауки могут оставлять [bold]паутину[/bold], через которую не-паукам трудно передвигаться. Её можно легко уничтожить клинком.
</Document>
