<Document>
# Младшие Антагонисты

Большинство младших антагонистов — это роли, управляемые призраками, которые позволяют мёртвым игрокам вернуться в игру и устроить на станции свежую порцию хаоса. Обычно они появляются благодаря случайным игровым событиям.

# Ревенант

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Ectoplasm" Caption=""/>
</Box>

Ревенант — это призрачное существо, обладающее способностью вселять ужас в сердца экипажа и похищать их жизненную сущность.

## Сущность

- [color=#a4885c]Сущность[/color] — это твоя собственная жизненная сила, расходуемая на применение способностей. Если её запасы опустятся до нуля — ты исчезнешь.
- Чтобы пополнить [color=#a4885c]сущность[/color], ты должен сначала изучить души обитателей станции. Чем выше их "ценность", тем больше ты получишь.
  Однако одной оценки недостаточно — [color=#a4885c]сущность[/color] можно высосать только из спящего, мёртвого или находящегося при смерти тела.
- Лучшее место для начала — медотсек или общежития. Но будь осторожен: во время высасывания ты уязвим. Любой удар отнимает часть твоей [color=#a4885c]сущности[/color]! Планируй свои действия с умом.

## Магазин и Силы

- За [color=#a4885c]украденную сущность[/color] ты можешь покупать жуткие способности: разрушать окружение, вызывать скачки напряжения и даже бить током.
- Использование сил делает тебя временно уязвимым. Всегда готовь почву заранее и не атакуй без подготовки.

# Крысиный Король

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4" Caption="Обычный Крысиный Король"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKingBuff" Caption="Качок-Крысиный Король"/>
</Box>

Крысиный Король — гигантская крыса, способная создавать логово и порождать целые армии грызунов, выполняющих его волю (чаще всего — ради еды).

## Способности

Способности расходуют запас голода Короля. Чтобы восполнить его — просто ешь.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobMouse" Caption="Обычная мышь"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption="Крысиный слуга"/>
</Box>

- Призывай армию [color=#a4885c]крысиных слуг[/color].
- Закутывай врагов в облако ядовитого аммиака.

# Космический Дракон

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon" Caption=""/>
</Box>

Космический Дракон — огромный зверь, порождающий разломы, откуда выпрыгивают космические карпы, и пожирающий членов экипажа.

## Способности

- Поглощает критически раненных или мёртвых жертв.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
</Box>

- Призывает разлом, из которого периодически появляются [color=#a4885c]Космические карпы[/color].

</Document>
