<Document>
# Ядерные Оперативники

[color=#ff0000]ВАШИ ЦЕЛИ ПРОСТЫ. ДОСТАВЬТЕ ЗАРЯД, ЗАПУСТИТЕ ЕГО И УСПЕЙТЕ СВАЛИТЬ. НАЧНИТЕ МИССИЮ.[/color]

Если ты слышишь это сообщение — поздравляем! Ты только что стал ядерным оперативником Синдиката. Твоя задача проста: взорвать станцию к чёртовой матери с помощью ядерной боеголовки.

## Оперативники

Ваша команда может включать три разных роли:

- [color=#a4885c]Командир[/color] носит уникальный командирский бронекостюм и отвечает за план атаки.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieCommander" Caption="Командирский бронекостюм"/>
</Box>

- [color=#a4885c]Агент[/color] в кроваво-красном медицинском костюме. Обычно выступает в роли боевого медика.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieMedic" Caption="Медицинский бронекостюм"/>
</Box>

- Обычные [color=#a4885c]ядерные оперативники[/color] в стандартных кроваво-красных скафандрах.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndie" Caption="Кроваво-красный бронекостюм"/>
</Box>

Если тебе выпала роль, а ты не чувствуешь себя готовым — отдай её товарищу. Позор, конечно, но лучше, чем провал.

## Подготовка

Уничтожение всей станции — задача непростая. Но ты не голыми руками туда идёшь. У каждого оперативника есть [color=#a4885c]Аплинк[/color] с 40 [color=#a4885c]Телекристаллами[/color], за которые можно закупить снарягу. Что брать — зависит от плана командира или коллективного голосования.

Только у командира и медика есть доступ в кабину шаттла, но не на саму станцию. Значит, придётся взламывать или взрывать шлюзы. В идеале тебе нужны:
- [bullet]Стволы[/bullet]
- [bullet]Средства для взлома или подрыва дверей[/bullet]
- [bullet]Медикаменты или полезные примочки[/bullet]

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="BaseUplinkRadio40TC" Caption="Аплинк"/>
</Box>

## Доставка к станции

Когда экипируешься и наметишь план — бери джетпак и дуй с командой к [color=#a4885c]шаттлу оперативников[/color]. Там ты найдёшь ещё взрывчатку, инструменты, саму [color=#a4885c]ядерную боеголовку[/color] и коды к ней.

На шаттле есть [color=#a4885c]IFF-консоль[/color], позволяющая скрыться от сканеров и других кораблей. Выруби [color=#a4885c]Show IFF[/color] и [color=#a4885c]Show Vessel[/color], чтобы не попасться с потрохами.

Когда будешь готов — прыгай на FTL и лети к станции. Главное — [bold]не забудь взять ядерную боеголовку и коды![/bold]

## Диск

У каждого оперативника есть [color=#a4885c]Пинпоинтер[/color] — он указывает направление к [color=#a4885c]ядерному диску[/color], который нужен для активации бомбы. Обычно он у капитана. Включи пинпоинтер и следуй за стрелкой. Диск любой ценой.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerNuclear" Caption="Пинпоинтер"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk" Caption="Ядерный диск"/>
</Box>

## Бомба

На шаттле ты найдёшь одну из двух [color=#a4885c]ядерных боеголовок[/color] и листок с кодами. Убедись, что ID на кодах совпадает с ID на бомбе — иначе они не подойдут. Вторую боеголовку можно найти в хранилище станции, но это — запасной план.

Получил диск — вставь в бомбу, введи код и активируй. У экипажа будет 30 секунд на обезвреживание, таймер начнётся с 300. Держи оборону! Умереть не страшно. Провалить миссию — вот позор.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb" Caption="Ядерная боеголовка"/>
</Box>

## Победы

В конце раунда будет объявлен победитель, а также степень победы:

[color=#a4885c]Разгромная Победа Синдиката[/color]
- Станция уничтожена
- Бомба активирована, а экипаж сбежал
- Бомба активирована и доставлена на эвакуационный шаттл

[color=#a4885c]Малая Победа Синдиката[/color]
- Весь экипаж сбежал, но все нюкеры выжили
- Диск утерян, часть нюкеров мертва, экипаж сбежал

[color=#a4885c]Нейтралитет[/color]
- Бомба взорвана вне станции

[color=#a4885c]Малая Победа Экипажа[/color]
- Диск сохранён, часть нюкеров мертва, экипаж сбежал

[color=#a4885c]Разгромная Победа Экипажа[/color]
- Все нюкеры мертвы
- Экипаж подорвал аванпост нюкеров с помощью их же бомбы

Если чувствуешь, что полной победы не достичь — подумай о компромиссе. Главное — не позволь скуке победить хаос.

</Document>



