<Document>
  # Ядерные оперативники

  <Box>
    [color=#999999][italic]"ОПЕРАТИВНИКИ, НА ПОСТ. ВАШИ ЗАДАЧИ ПРОСТЫ.[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]ДОСТАВЬТЕ ГРУЗ И УХОДИТЕ ДО ЕГО ДЕТОНАЦИИ. НАЧНИТЕ МИССИЮ."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PosterContrabandEnlistGorlex" Caption=""/>
  </Box>

  Вы только что были выбраны в качестве ядерного оперативника [color=#ff0000]Синдиката[/color]. У вас одна цель: взорвать одно из лучших судов Nanotrasen ядерным взрывным устройством.

  ## Оперативники
  Ваша команда будет состоять из нескольких разных ролей, которые:
  - [bold]Оперативники[/bold], стандартные солдаты, которые могут выполнять черновую работу.
  - [bold]Агент[/bold], который работает с реагентами для создания медикаментов или химического оружия.
  - [bold]Командир[/bold], который разрабатывает план и руководит командой.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndie"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieMedic" Caption="скафандр агента"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieCommander" Caption="скафандр командира"/>
  </Box>

  Если вы были выбраны в качестве Агента или Командира, но не чувствуете себя готовым, один из ваших товарищей по команде может взять на себя ответственность.

  ## Диск

  Каждый оперативник начинает с [color=cyan]пинпойнтера[/color], который следует включать и всегда носить с собой. Он всегда будет указывать на [color=cyan]диск ядерной аутентификации.[/color]
  Диск принадлежит [color=yellow]Капитану[/color], который почти всегда будет иметь его при себе. Следуйте направлению стрелки на пинпойнтере к диску и [italic]сделайте всё, что потребуется, чтобы получить его[/italic].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerNuclear"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk"/>
  </Box>

  ## Подготовка
  Каждому члену вашей команды был выдан [color=cyan]апплинк[/color] для покупки всего необходимого для миссии, похожего на то, что есть у [textlink="Предателей." link="Traitors"].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseUplinkRadio40TC" Caption="ваш апплинк"/>
  </Box>

  Вы можете приобрести те же виды снаряжения, что и Предатели, но у вас есть доступ к более качественному снаряжению и больше телекристаллов для трат.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLightMachineGunL6" Caption="Вооружение"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MagazineLightRifleBox" State="icon" Caption="Патроны"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="C4" Caption="Взрывчатка"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitJuggernaut" Caption="Снаряжение"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Stimpack" Caption="Химикаты"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChameleonProjector" Caption="Обман"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emag" Caption="Подавление"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MacroBombImplanter" Caption="Импланты"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisSyndicateAssault" Caption="Союзники"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesOutlawGlasses" Caption="Бесполезное"/>
  </Box>

  Вы также должны будете решить, хотите ли вы [color=red]объявить войну[/color], да или нет. Это даст вашей команде [bold]дополнительно по 40 телекристаллов каждому[/bold].
  Однако экипаж немедленно узнает о вашем существовании и будет иметь достаточно времени, чтобы подготовиться к вашему прибытию.

  [bold]Командир[/bold] — единственный, кто может объявить войну. Примите решение быстро, [italic]это предложение с ограниченным сроком действия![/italic]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeOpsDeclarationOfWar"/>
  </Box>

  ## Путь к станции
  У вас есть план, у вас есть снаряжение. Теперь — выполняйте.

  Возьмите [bold]реактивный ранец[/bold] из вашего арсенала и отправляйтесь с другими оперативниками на [color=cyan]Шаттл Синдиката[/color].
  Среди прочих вещей, которые вам могут понадобиться, на шаттле вы найдете [bold]консоль IFF[/bold]. Она позволяет скрываться от других кораблей и массовых сканеров, когда [italic]"Показать IFF"[/italic] и [italic]"Показать судно"[/italic] отключены.

  Когда все будут готовы, совершите прыжок FTL к станции и доберитесь до нее на реактивном ранце. Не забудьте код, ваши пинпойнтеры и ядерную бомбу, если вы берете ее с собой.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="JetpackBlack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerIFFSyndicate"/>
  </Box>

  ## Ядерная бомба и процедура установки
  У вас есть бумага с [color=cyan]кодами ядерной аутентификации[/color] на вашем шаттле. [bold]Проверьте, соответствует ли ID ядерной бомбы ID на вашем шаттле.[/bold] Если нет, вам придется использовать взрывчатку из сейфа станции.

  - Получите [bold]диск ядерной аутентификации[/bold] и вставьте его в ядерную бомбу.
  - Введите [bold]код ядерной аутентификации[/bold] и нажмите "[bold]E[/bold]" на клавиатуре для ввода.
  - Чтобы начать [bold]процесс самоуничтожения[/bold], нажмите "[color=red]ARM[/color]". Через 300 секунд ядерная бомба взорвется.
  - [bold]Защищайте ядерную бомбу[/bold], даже ценой своих жизней! Требования миссии не включают ваше возвращение.
  - Для [bold]обезвреживания[/bold] ядерной бомбы требуется 30 секунд. Повторное её включение возможно, но шанс на успех миссии снижается, если вы это допустите.
  - Если ядерная бомба будет повторно активирована, таймер начнет отсчет с того места, где он остановился.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb" Caption="Ядерный взрывной прибор"/>
  </Box>

  ## Условия Победы

  [color=#00ff00]Победитель[/color] раунда объявляется на экране окончания раунда, а также масштаб его победы.

  [bold][color=red]Полная победа Синдиката![/color][/bold]
  - Ядерная бомба детонирует на станции.
  - Экипаж эвакуируется, но ядерная бомба все еще активирована.
  - Ядерная бомба активирована и доставлена в Центральное Командование на спасательном шаттле.

  [bold][color=red]Частичная победа Синдиката[/color][/bold]
  - Экипаж эвакуируется, но все оперативники выживают.
  - Экипаж эвакуируется, некоторые оперативники погибают, но экипаж теряет диск.

  [bold][color=#999999]Нейтральная победа[/color][/bold]
  - Ядерная бомба детонирует вне станции.

  [bold][color=green]Частичная победа Экипажа[/color][/bold]
  - Экипаж эвакуируется с диском, и некоторые оперативники погибают.

  [bold][color=green]Полная победа Экипажа![/color][/bold]
  - Все оперативники погибают.
  - Экипаж взрывает аванпост ядерных оперативников с помощью ядерной бомбы.
</Document>
