<Document>
  # Ядерные Оперативники

  [color=#ff0000]ОПЕРАТИВНИКИ, К БОЮ. ВАШИ ЦЕЛИ ПРОСТЫ. ДОСТАВЬТЕ ЗАРЯД, ЗАПУСТИТЕ ЕГО И УСПЕЙТЕ СВАЛИТЬ. НАЧАТЬ ОПЕРАЦИЮ.[/color]

  Если ты слышишь это сообщение — поздравляем! Ты только что стал ядерным оперативником Синдиката. Твоя задача проста: взорвать станцию к чёртовой матери с помощью ядерной боеголовки.

  ## Оперативники

  Ваша команда может включать три разных роли:

  - [color=#a4885c]Командир[/color] носит уникальный командирский бронекостюм и отвечает за план атаки.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieCommander" Caption="Командирский бронекостюм"/>
  </Box>

  - [color=#a4885c]Агент[/color] в кроваво-красном медицинском костюме. Обычно выступает в роли боевого медика.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieMedic" Caption="Медицинский бронекостюм"/>
  </Box>

  - Обычные [color=#a4885c]ядерные оперативники[/color] в стандартных кроваво-красных скафандрах.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndie" Caption="Кроваво-красный бронекостюм"/>
  </Box>

  Если тебе выпала роль, а ты не чувствуешь себя готовым — отдай её товарищу. Позор, конечно, но лучше, чем провал.

  ## Подготовка

  Вступить в бой со всей станцией - сложная задача, но к счастью, вы хорошо подготовлены к этому. У каждого оперативника есть [color=#a4885c]Аплинк[/color]. Он поставляется с 40 [color=#a4885c]Телекристаллами[/color], которые вы можете использовать для покупки снаряжения. Что вы получите, зависит от стратегии, выбранной вашим командиром или за которую проголосовала команда. Только ваш командир и агент будут иметь доступ в пассажирский отсек, но без доступа к внешним шлюзам. Это означает, что вам понадобится что-то, чтобы взломать или взорвать себе путь на станцию. В целом, вам понадобится оружие, чтобы защитить себя и убить экипаж, что-то для взлома дверей, чтобы добраться туда, куда вам нужно, полезные предметы, чтобы облегчить вашу работу, и лечение, чтобы не умереть.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseUplinkRadio40TC" Caption="Аплинк"/>
  </Box>

  ## Как попасть на станцию

  После того, как вы экипировались и составили план, возьмите джетпак из своей оружейной и отправляйтесь с другими оперативниками к [color=#a4885c]Шаттлу Синдиката[/color]. Здесь вы найдете дополнительные взрывчатые вещества и инструменты, а также свою ядерную бомбу и коды к ней.
  На шаттле вы найдете [color=#a4885c]Консоль IFF[/color], которая позволяет вам скрываться от других кораблей и массовых сканеров. Убедитесь, что [color=#a4885c]Показывать IFF[/color] и [color=#a4885c]Показывать Судно[/color] отключены, чтобы скрыть ваш шаттл от экипажа. Когда все будут готовы, совершите FTL-прыжок к станции и доберитесь до нее с помощью джетпака. Не забудьте ядерную боеголовку на своем корабле, если собираетесь ее использовать, и, конечно же, не забудьте коды или пинпоинтер от ядерной бомбы.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="JetpackBlack" Caption="Джетпак"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerIFFSyndicate" Caption="Консоль IFF"/>
  </Box>

  ## Диск

  Вы заметите, что каждый оперативник начинает с [color=#a4885c]Пинпоинтером[/color]. Это устройство - один из важнейших предметов для миссии, и вы должны всегда держать его при себе. Включите пинпоинтер, когда прибудете на станцию, и он всегда будет указывать на [color=#a4885c]Ядерный Диск[/color], вашу следующую цель.
  Ядерный диск принадлежит капитану, который почти всегда будет иметь его при себе. Следуйте направлению стрелки на пинпоинтере к диску и делайте все, что потребуется, чтобы его получить.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerNuclear" Caption="Пинпоинтер"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk" Caption="Ядерный диск"/>
  </Box>

  ## Боеголовка

  На шаттле ты найдёшь одну из двух [color=#a4885c]ядерных боеголовок[/color] и листок с кодами. Убедись, что ID на кодах совпадает с ID на бомбе — иначе они не подойдут. Вторую боеголовку можно найти в хранилище станции, но это — запасной план.

  Получил диск — вставь в бомбу, введи код и активируй. У экипажа будет 30 секунд на обезвреживание, таймер начнётся с 300. Держи оборону! Умереть не страшно. Провалить миссию — вот позор.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb" Caption="Ядерная боеголовка"/>
  </Box>

  ## Победы

  Победитель раунда объявляется на экране в конце раунда, а также указывается, на сколько он выиграл. Масштаб победы зависит от обстоятельств в конце раунда.

  [color=#a4885c]Разгромная Победа Синдиката[/color]
  - Боеголовка взорвана на станции
  - Экипаж покинул станцию на эвакуационном шаттле, но ядерная боеголовка взведена на станции
  - Ядерная боеголовка взведена и доставлена на станцию центрального командования на шаттле эвакуации

  [color=#a4885c]Малая Победа Синдиката[/color]
  - Экипаж покинул станцию на эвакуационном шаттле, но все ядерные оперативники выжили
  - Экипаж покинул станцию на эвакуационном шаттле и некоторые оперативники умерли, но экипаж потерял диск

  [color=#a4885c]Ничья[/color]
  - Ядерная боеголовка взорвана вне станции

  [color=#a4885c]Малая Победа Экипажа[/color]
  - Экипаж покинул станцию на эвакуационном шаттле и некоторые оперативники умерли, но экипаж сохранил диск

  [color=#a4885c]Разгромная Победа Экипажа[/color]
  - Все ядерные оперативники мертвы
  - Экипаж подорвал аванпост ядерных оперативников с помощью ядерной боеголовки

  Если чувствуешь, что полной победы не достичь — подумай о компромиссе. Главное — не позволь скуке победить хаос.
</Document>
