<Document>
  # Революционеры

  - Революционеры — это те самые парни (и девчонки), что были тайно поддержаны Синдикатом, чтобы устроить [italic]маленький, но очень весёлый переворот[/italic].

  ## Главари Революции

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RevolutionaryManifesto" Caption="Манифест Революции"/>
  </Box>

  [color=#5e9cff]Главари Революции[/color] выбираются в самом начале смены. Их цель проста и прямолинейна — свергнуть действующую власть и взять станцию под свой контроль. Для этого надо устранить (в любом удобном смысле) всё командование: убить, сослать в космос или просто запаковать в наручники, как посылку на Центком.

  В помощь каждому Главарю выдаётся [color=#a4885c]Революционный Манифест[/color] — священное писание революционного дела и удобная штука для вербовки.

  ## Как вербовать?

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RevolutionaryManifesto" Caption="Манифест Революции"/>
  </Box>

  Хочешь пополнить ряды борцов за свободу? Возьми [color=#a4885c]Манифест Революции[/color], подойди к гражданину и ткни им, как будто продаёшь подписку на космо-нетфликс. Если всё пройдёт гладко, у тебя будет новый товарищ по делу.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MindShieldImplanter" Caption="Имплант Защиты Разума"/>
  </Box>

  НО! Если у цели в голове уже есть [color=#a4885c]имплант защиты разума[/color], манифест пойдёт лесом. Таких не завербуешь ни словом, ни делом. Запомни: [color=#a4885c]вся охрана и начальство[/color] скорее всего уже с промытыми мозгами.

  ## Революционер

  [color=#ff0000]Революционеры[/color] — это завербованные сотрудники станции, теперь служащие делу революции. Они подчиняются [color=#5e9cff]Главарям[/color] и обязаны защищать их, как родную мамку, ведь если главари лягут — революция тоже ляжет. А сдохшая революция никому не нужна.

  Обычные революционеры не могут завербовывать других. Ты — пехота, не забывай.

  ## Цели

  Твоя задача — устранить, сослать или арестовать всё командование. Вот их список:
  - Капитан
  - Глава Персонала
  - Главный Инженер
  - Мистагог
  - Квартирмейстер
  - Глава Службы Безопасности
  - Главврач

  Режь, бей, запихивай в шкафчики, связывай, выбрасывай в мусор — главное, чтобы они больше не руководили. Но помни: цель революции — [italic]захватить станцию[/italic], а не устроить из неё решето. Минимум разрушений, максимум смены власти. Viva la revolución!

</Document>
