<Document>
  # Тенелинги
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookShadowling" Caption=""/>
  </Box>
  Они не боги. Но они хотят ими стать...
  Эти загадочные инопланетяне поставили в тупик даже самые передовые исследовательские отделы.

  Тенелинги — это светочувствительные ксеноформные инопланетные существа, пришедшие из космоса.
  В первую очередь они обладают защитным характером и способностью [bold]порабощать[/bold] членов экипажа, полностью подчиняя себе их разум и лояльность.

  Тенелинг начинает игру, замаскированный под обычного члена экипажа.
  После пробуждения он должен "вылупиться", чтобы разблокировать свои силы.

  Когда тенелинг вылупляется, он выглядит как человек с чёрной кожей, маленькими рожками, красными глазами и когтями.

  Тенелинги не могут стрелять из оружия или носить какую-либо одежду. Несмотря на это, они всё ещё могут использовать гарнитуры.

  Как примечание, Тенелинги не обязаны работать вместе. Хотя сотрудничество может помочь, игра в одиночку — допустимый стиль игры.

  ## Что мне делать, будучи Тенелингом?

  Будучи тенелингом, ваша главная цель — [color=#d22b2b]вознестись[/color].

  Чтобы вознестись, вам нужно:
  - 1. Собрать 20 Рабов.
  - 2. Сформировать ваше Яйцо Вознесения, используя способность "Вознесение".
  - 3. Войти в яйцо и начать ритуал вознесения.

  Вы уязвимы к свету и будете получать урон, находясь на свету. Однако, [bold]вы исцеляетесь в тени[/bold], так что используйте темноту в своих интересах.

  Изначально у вас есть +50% сопротивления свету, но чем больше членов экипажа вы поработите, тем меньше становится сопротивление.
  Оно может упасть до -50%! Это очень много урона, который вы будете получать...

  Выбирайте своих Рабов с умом.

  ## Я раб, в чём моё предназначение?

  Ты похож на революционера, но со временем и послушанием ты можешь стать чем-то гораздо более могущественным.

  Будучи рабом, твоя главная цель — слушать своего тенелинга, того, кто тебя обратил.
  Если твой тенелинг требует, чтобы ты совершил самоубийство, ты должен совершить самоубийство. Неважно, волшебник ты или ядерный оперативник.

  У тебя также есть несколько способностей в твоём распоряжении, такие как Облик и Рабское Темновидение.

  - Облик: Дарует временную невидимость при использовании в темноте.

  - Рабское Темновидение: Дарует ночное зрение, позволяя видеть в полной темноте.

  Чем послушнее и полезнее ты будешь, тем ценнее ты станешь для своего Тенелинга.

  ## Что я могу сделать как член экипажа для борьбы с тенелингами?

  Тенелинг — это угроза, с которой следует разобраться в начале смены.

  - Никогда не патрулируйте технические тоннели в одиночку. Держитесь группами.
  - Служба безопасности должна оставаться вооружённой и бдительной.

  NanoTrasen также выдала Богомолу специальное устройство, на разработку которого ушли буквально десятилетия исследований этого
  странного инопланетного вида и его воздействия на живые существа.

  [bold]Устройство анти-контроля разума[/bold] может снять любой контроль разума с любого человека и применить дальнейшее сопротивление
  Рабу, которого нужно деконвертировать.

  Оно находится на 2-м уровне исследований в протолате и требует те же материалы, что и вспышка, но с добавлением свинца.

  Не забывайте, что у него всего [bold]5 зарядов[/bold] на устройство.

  Кроме того, обратите внимание, что на Младших Тенелингов оно не действует. Их разум потерян и, к сожалению, невосстановим.

  Дополнительные Контрмеры:
  - Импланты защиты разума дают временную защиту, хотя у Тенелингов появятся способности их обходить.
  - Псионическая изоляция полностью предотвращает контроль разума и настоятельно рекомендуется.

  В случае, если тенелинг начинает вознесение, весь доступный экипаж должен вооружиться и броситься уничтожать яйцо вознесения до завершения процесса.
  Преуспеете — и выживете. Потерпите неудачу... и станете свидетелем рождения бога!

  ## Как мне вознестись?

  Как только у вас будет 20 рабов, используйте способность "Вознесение", чтобы разместить яйцо вознесения.
  Нажмите правой кнопкой мыши на яйцо и выберите "Начать Вознесение".

  В течение 5 минут процесса вы будете обездвижены и уязвимы.

  Если яйцо уничтожено, вы превращаетесь в Абоминацию. Это означает:
    - Нет способностей
    - Чрезвычайно медленное передвижение
    - Практически бесполезен

  Защищайте своё яйцо любой ценой. Провал означает унижение.

  ## Что произойдёт, если Тенелинг вознесётся...

  Если тенелинг вознёсся, всё ещё есть шанс выиграть, убив тенелинга. Однако у него много
  здоровья (примерно как у Космического Дракона) и очень сильные способности.

  Как только вознесение завершится, все тенелинги вознесутся в кратчайший срок, а Рабы превратятся в Кошмаров.

  У Кошмаров есть ручные лезвия, которые могут тушить свет, и они могут проходить сквозь стены, не заботясь ни о чём!

  Кошмары также отражают пули в темноте.

  ## Что такое Младший Тенелинг?

  Младший тенелинг — это раб, который был обращён способностью "Чёрное Восстановление".
  Младшие Тенелинги не могут быть деконвертированы устройством анти-контроля разума.

  Однако они также получают урон от света, подобно Тенелингу. Но гораздо медленнее.

  У вас может быть до 5 таких, так что выбирайте их тщательно. Качество важнее количества.

  ## Советы и дополнительная информация

  - Будучи тенелингом, вы можете опознать своих рабов, осматривая их.

  - Даже если другие тенелинги вознесутся после того, как один вознёсся, может быть интереснее иметь
  конкуренцию. Будьте единственным вознёсшимся или умрите, пытаясь...

  - Ваша способность "Коллективный Разум" парализует ваших Рабов, когда вы получаете новую силу. Однако она также
  информирует вас о том, сколько рабов вам нужно для вознесения.

  - Осмотрите себя, чтобы увидеть, какое у вас сопротивление свету.

  - Чёрное Восстановление уменьшает ваше сопротивление свету при каждом использовании, так что будьте осторожны, когда используете его.

  [bold][color=#000000]Стань тьмой.[/color] [color=#702963]Прими пустоту.[/color] [color=#D2042D]Вознесись.[/color][/bold]

</Document>
