<Document>
  # Космический Ниндзя

  [color=#66FF00]Космический Ниндзя[/color] — это особая призрачная роль, доступная в середине или конце раунда. Если ты выбрал её — поздравляем. Ты теперь не просто призрак. Ты — живое воплощение безмолвной смерти, посланник [color=#66FF00]Клана Паука[/color], и у тебя есть всё, чтобы устроить тихий, элегантный, абсолютно смертоносный ад.

  Ты можешь охотиться за командованием, вырезать клоуна снова и снова, или устроить шоу в стиле “один против всех”. Но помни: [color=#66FF00]цель дана, и ты обязан хотя бы попытаться её выполнить[/color]. Ради чести. Ради Клана.

  # Экипировка

  Ты появляешься с [color=#a4885c]кислотным саморазрушителем[/color] внутри. Если ты погибнешь или решишь уйти красиво, твоя смерть станет последней мерзкой неожиданностью для уборщика. Оборудование будет уничтожено, врагам — лишь пепел.

  У тебя в сумке есть всё необходимое для саботажа, включая коробку с перекусом, если вдруг проголодаешься между убийствами. А ещё — [color=#a4885c]джетпак[/color] и [color=#a4885c]пеленгатор станции[/color], чтобы ты не заблудился во тьме.

  <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerStation" Caption="Пеленгатор станции"/>

  ## Костюм Ниндзя

  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitSpaceNinja" Caption="Костюм ниндзя"/>

  Вот он — твоя душа, твоя тень, твоя сила. [color=#66FF00]Костюм[/color] активирует все твои способности, без него ты просто человек в чёрном.

  Внутри костюма — батарея. Чем она мощнее, тем смертоноснее ты. Поменять батарейку можно кликом, посмотреть заряд — просто взгляни на неё или на экран.

  Сел аккумулятор? Не беда. Приложи руки к ближайшему АРК, подстанции или СМЭСу — и высоси из них энергию, как ночной демон.

  ## Перчатки Ниндзя

  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesSpaceNinja" Caption="Перчатки ниндзя"/>

  [color=#66FF00]Вот они, твои лапки разрушения.[/color] Сделаны из [color=#a4885c]наномашин[/color], они позволяют тебе взламывать, дёргать, бить током и исчезать как дым.

  С активированными перчатками (без боевого режима, пустой рукой) ты получаешь способности:

  - Эмагнуть сколько угодно дверей.
  - Высосать энергию из любой энергосети.
  - Ударить током любого идиота, вставшего на пути.
  - Украсть технологии у учёных.
  - Взломать консоль связи и вызвать “[textlink="угрозу" link="MinorAntagonists"]”.

  ## Энергетическая Катана

  <GuideEntityEmbed Entity="EnergyKatana" Caption="Катана"/>

  [color=#66FF00]Меч — твой единственный путь.[/color] Огнестрел? Фу. Только холодный расчёт и сталь с энергополем.

  - Урон огромный.
  - Можно отозвать в руку из любой точки (цена — заряд костюма).
  - Позволяет [color=#a4885c]телепортироваться[/color] к видимым целям (двери, окна). Сквозь стены не ходит.

  Заряды телепорта медленно восстанавливаются. Всегда держи хотя бы один на отступление. Поверь, пригодится.

  ## Заряд Клана Паука

  <GuideEntityEmbed Entity="SpiderCharge" Caption="Заряд клана Паука"/>

  [color=#66FF00]Это С-4. Но стильный.[/color] Выглядит скромно, взрывается красиво. Ставится в заданной точке — обычно в каком-нибудь неприметном уголке станции, где больно будет всем.

  Вручную не активируется. Просто прицепи его к стене или, скажем, к мерзкому шкафчику с шапками. Назад не отклеится.

  ## Обувь

  Твои [color=#a4885c]ботинки-нелетаки[/color] не дают тебе скользить по лужам, падать и выглядеть глупо. Энергии не требуют. Просто работают.

  # Задачи

  Твои миссии — это микс из саботажа, хаоса и технологий:

  - Скачать \[9-13\] технологических узлов: перчатками, с РНД-сервера.
  - Взломать \[15-40\] дверей: просто ходи и “открывай” всё.
  - Взорвать заряд клана Паука: найди нужное место, оставь сюрприз.
  - Вызвать [textlink="угрозу" link="MinorAntagonists"]:: взломай консоль связи.
  - Объявить всех в розыск: Используйте свои перчатки на консоли учета преступлений.
  - И главное — [color=#a4885c]остаться в живых[/color]. Ты ниндзя, а не мясо для дробовика.

  Стань тенями на этой станции.
</Document>
