<Document>
  # Космический ниндзя

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Паук ночи, мое кусание безмолвно."[/italic][/color]
  </Box>

  Вы — элитный наемник, которого [color=#66FF00]Клан Паука[/color] отправил, чтобы посеять всяческий хаос на станции. Вы экипированы, чтобы действовать скрытно, но смертоносно.

  Решите ли вы безжалостно устранять членов экипажа станции одного за другим или держаться подальше от неприятностей, ваша дисциплина научила вас, что [italic]ваши цели должны быть хотя бы предприняты[/italic]. За честь!

  ## Стандартное снаряжение
  Вы начинаете с имплантированным [color=cyan]убийственным подкислителем[/color], так что, если вас захватят или вы погибнете в бою, всё ваше драгоценное снаряжение останется вне рук врага.

  Ваша сумка полна [bold]инструментов[/bold] и [bold]набора для выживания[/bold]. Вы также носите [color=cyan]реактивный ранец[/color] и [color=cyan]пинпойнтер[/color], который приведет вас к станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="JetpackBlack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerStation"/>
  </Box>

  ## Костюм и Ботинки Ниндзя

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesVisorNinja" Caption="ваш визор"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitSpaceNinja" Caption="ваш костюм"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesSpaceNinja" Caption="ваши ботинки"/>
  </Box>

  Ваш самый важный предмет — [color=#66FF00]ваш костюм[/color], без него ни одна из ваших способностей не работала бы.
  Ваш костюм требует энергии для функционирования, которая поставляется его [bold]внутренней батареей[/bold]. Её можно заменить, а [italic]батареи высокой емкости[/italic] означают [italic]высокоэффективного ниндзя[/italic].

  [bold]Вы можете напрямую заряжать свою внутреннюю батарею[/bold], используя [color=#66FF00]свои перчатки[/color]. Вы можете увидеть текущий заряд, осмотрев костюм или проверив удобное оповещение о батарее на экране.

  Ваш наряд также включает [color=#66FF00]специальные ботинки[/color], которые сохраняют вашу ловкость, равновесие и заземление без использования энергии. Вы также защищены от вспышек благодаря вашему [color=#66FF00]визору[/color].

  ## Перчатки Ниндзя

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesSpaceNinja" Caption="ваши перчатки"/>
  </Box>

  [color=#66FF00]Эти ребята — ваш хлеб с маслом.[/color] Они сделаны из [bold]изолированных наномашин[/bold], позволяющих вам изящно проникать в закрытые зоны, не оставляя отпечатков пальцев.

  У вас есть действие для переключения перчаток. Когда перчатки включены, они позволяют использовать [bold]специальные способности[/bold], которые запускаются при взаимодействии с объектами с пустой рукой и отключенным боевым режимом.

  Ваши перчаточные способности включают:
  - Электромагнитное взламывание дверей и шлюзов.
  - Откачка энергии из [bold]трансформаторов[/bold], таких как APC, подстанции или SMES (трансформаторы с более высоким напряжением откачивают эффективнее).
  - Применение электрического шока к мобу, оглушая и слегка повреждая его.
  - Вмешательство в [bold]станционное оборудование[/bold] для выполнения [color=#66FF00]задач[/color].

  ## Энергетическая катана

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EnergyKatana"/>
  </Box>

  [bold]Вы поклялись верность мечу и отказываетесь использовать огнестрельное оружие.[/bold] К счастью, у вас есть довольно крутой меч.

  Ваша [color=#66FF00]энергетическая катана[/color] сильно ранит и может быть [bold]отозвана по желанию[/bold] за счет энергии костюма. Чем дальше она от вас, тем больше энергии требуется для её отзыва.

  Находясь в руке, вы также можете [color=#66FF00]телепортироваться[/color] в любое место, которое видите, [bold]включая окна[/bold]. Заряды, необходимые для этого, медленно восстанавливаются, поэтому оставьте один-два запасных на случай, если вам понадобится быстрый отход.

  ## Заряд Клана Паука

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpiderCharge"/>
  </Box>

  [color=#66FF00]Модифицированная взрывчатка C-4[/color], которую можно найти в вашем кармане. Создает большой взрыв, но [bold]должна быть установлена в целевой области[/bold], так как это одна из ваших [color=#66FF00]задач[/color].

  Ее нельзя активировать вручную, поэтому просто поместите ее на стену или особенно уродливый предмет мебели. После установки ее нельзя будет убрать.

  ## Задачи

  - Загрузить \[9-13\] исследовательских узлов: Используйте свои перчатки на сервере R&D с определенным количеством разблокированных технологий. Возможно, вам придется самостоятельно разблокировать технологии, если нет достаточного количества для кражи.
  - Взломать \[15-40\] дверей на станции: Используйте свои перчатки, чтобы электромагнитно открыть некоторое количество дверей.
  - Взорвать заряд клана паука: Установите свой заряд клана паука в указанном месте и наблюдайте, как он взрывается!
  - Вызвать [textlink="угрозу" link="MinorAntagonists"]: Используйте свои перчатки на консоли связи.
  - Установить всем статус "в розыске": Используйте свои перчатки на консоли криминальных записей.
  - Выжить: Не умирайте.
</Document>
