<Document>
  # Зомби

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Они идут за тобой, Барбара!"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignBiohazard" Caption=""/>
  </Box>

  Зомби — это антагонисты-конверторы, которые заражают всех, кого укусят, [color=#7e916e]Ромеролом[/color] — смертельным, заразным вирусом, который может легко распространиться, если его не сдержать.

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Romerol"></GuideReagentEmbed>
  </Box>

  ## Изначально зараженный
  Ты — пациент ноль. В твоих венах течет [color=#7e916e]Ромерол[/color], и у тебя есть огромное желание поделиться им с каждым существом из плоти, которое ты увидишь.

  После того, как ты узнаешь о своем заражении, [italic]ставки больше не принимаются[/italic]. У тебя есть ограниченное время, прежде чем ты превратишься, и ты хочешь [bold]максимизировать свои шансы на захват станции.[/bold]
  Используй это время, чтобы подготовить оружие, снаряжение и ловушки. [italic]Космический Закон теперь для тебя ничего не значит.[/italic]

  ## Передача
  Зомби умеют только шаркать, кусаться и бросаться на баррикады. Их укус [bold]не всегда может передать [color=#7e916e]Ромерол[/color][/bold] через плотные слои одежды, но он определенно причинит боль.

  Нежить также может пожевать критически раненое или мертвое тело, чтобы [bold]мгновенно превратить[/bold] его в зомби.

  ## Атрибуты Зомби
  Зомби можно опознать по темно-зеленой коже, красным глазам, медленному передвижению, гниющему запаху и отсутствию двигательных функций. При превращении они бросают гарнитуру и перчатки, а наручники не действуют на их яростный укус.

  Зомби известны своей [bold]устойчивостью к порезам, ушибам, ядам и холоду.[/bold] Они могут выживать в вакууме и не нуждаются в еде, воде, воздухе или сне. Однако нежить [italic]получает повышенный урон от ожогов и шока.[/italic]

  ## Выживание
  Когда инфекция распространится и [color=#cb0000]Служба Безопасности[/color] падет, [bold]выжившим[/bold] предстоит попытаться добраться до Центрального Командования.

  [bold]Строительство баррикад[/bold] вокруг отделов или [bold]запирание дверей[/bold] может выиграть достаточно времени, чтобы создать оружие, спасти жизни или разработать план.

  Помните, когда все пойдет наперекосяк, [italic]вам придется делать то, что вы должны делать[/italic], если это не в ущерб собратьям-выжившим. Собирайте то, что вам нужно, у тех, кто не выжил.

  ## Лекарство
  [bold]Тех, кто уже является нежитью, можно излечить только [color=red]смертью[/color].[/bold]

  Если вы заражены, но еще не зомбированы, использование [color=#86caf7]Амбузола[/color] вылечит вас, но не предотвратит повторное заражение. [color=#1274b5]Амбузол Плюс[/color] вылечит и предотвратит повторное заражение только пока вы живы.

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Ambuzol"></GuideReagentEmbed>
  </Box>
  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="AmbuzolPlus"></GuideReagentEmbed>
  </Box>
</Document>
