<Document>
  # Снабжение

  Задумывался ли ты, как эта станция вообще ещё не развалилась? Кто доставляет кислород, еду, инструменты и абсурдные костюмы жирафов прямиком из центра галактики? Правильно — [bold]отдел Логистики[/bold].
  И если ты читаешь это, значит, ты теперь часть этой тихой, но невероятно важной машины снабжения.

  ## Персонал
  [color=#b18644]Отдел Снабжения[/color] состоит из Грузчиков и Утилизаторов. Отделом заведует Квартермейстер.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCargoTech" Caption="Грузчик"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineSalvage" Caption="Утилизатор"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="Квартермейстер"/>
  </Box>

  ## Заказ — сила

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoOrders"/>
  </Box>

  Всё начинается с [italic]запроса[/italic].
  Садишься за [bold]терминал заявок[/bold], листаешь каталог сокровищ, выбираешь то, что нужно отделу — и оставляешь обоснование. Чем убедительнее причина — тем быстрее одобрение. Всё оплачивается в [color=#118C4F]спезо[/color], валюте станции. Без денег — без доставки.



  ## Пилотирование шаттла

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoShuttle"/>
  </Box>

  Все заказы доставляются через [color=#a4885c]Торговую Станцию[/color] с помощью [bold]карго-шаттла[/bold] — гордости логистов. Он может и не самый быстрый, зато надёжен как бульдозер и звучит при запуске как утюг, переживший войну.

  Вот как им управлять:

  - [bold]Отключи шлюзы[/bold], чтобы не сорвало кислород и не сдуло стажёра в космос.
  - Управление простое: [color=#028ed9]W/S[/color] — вперёд/назад, [color=#028ed9]A/D[/color] — влево/вправо, [color=#028ed9]Q/E[/color] — поворот. [color=#028ed9]Пробел[/color] — тормоз и точная подгонка.
  - Прибываешь на [textlink="Торговую Станцию" link="TradeStation"], греешь двигатель, забираешь груз, летишь обратно.

  [italic]Никогда не оставляй шаттл с открытыми дверями. Разгерма не щадит никого.[/italic]

  ## Зарабатывание денег

  Нет денег? [bold]Заработай.[/bold]
  На станции почти всё имеет цену. С помощью [italic]оценочного инструмента[/italic] ты узнаешь, сколько стоит каждый ящик, статуэтка или ненужный хлам.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AppraisalTool"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPallet"/>
  </Box>

  Погружаешь добычу на шаттл, летишь на Торговую и [bold]продаёшь[/bold]. Деньги капают на счёт, и можно заказывать больше. Бонус? [textlink="Контракты" link="CargoBounties"] и [textlink="Трофеи с обломков" link="Salvage"] принесут тебе мешки спесо.

  [textlink="Все еще на мели? Нажмите здесь, чтобы узнать о наградах за голову, еще одном источнике дохода." link="CargoBounties"]


  [color=#d1b46c][italic]Ты — сердце станции. От тебя зависит, получат ли хирурги свои инструменты, получит ли бармен очередную партию цитруса, и найдёт ли уборщик хоть одну запасную лампочку. Работа невидимая, но незаменимая.[/italic][/color]

  [center][bold]Карго рулит. Остальные просто ждут.[/bold][/center]
</Document>
