<Document>
# Утилизация

Пока атмосникам не привалило золотое дно из фрезона, [bold]именно вы[/bold] — добытчики, охотники за обломками и несметными богатствами станции. Утилизация — это не просто "таскай мусор", это [italic]кровь и сталь в космосе[/italic]. Это охота. Это добыча. Это деньги.



## Снаряжение утилизатора

Перед тем как нырнуть в чёрное безмолвие, тебе нужно быть готовым.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSpatio"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesBootsMag"/>
</Box>

- [bold]Скафандр[/bold] — твоя вторая кожа. Он защитит тебя от вакуума, холода и когтей диких космозверей.
- [bold]Магбутсы[/bold] — без них ты как обезьяна на мыле. Не скользишь, можешь тянуть хлам, и не улетаешь в невесомость.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="JetpackBlue"/>
<GuideEntityEmbed Entity="JetpackMini"/>
</Box>

- [bold]Джетпак[/bold] — иначе ты просто будешь болтаться трупом в пустоте. Заправляется газом: кислород, азот или всё, что шипит из канистры.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskGasExplorer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OxygenTankFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="NitrogenTankFilled"/>
</Box>

- [bold]Маска и баллон[/bold] — потому что даже ты, великий герой утилизации, не можешь дышать вакуумом. Все дышат кислородом, кроме слизней — им подавай азот.



## Оружие и инструменты

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WeaponCrusher"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WeaponCrusherDagger"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
</Box>

- [bold]Крушитель[/bold] — если ты сначала стрельнешь, а потом ударишь, получишь удвоенный урон. Проверено на карпах.
- [bold]Протокинетик[/bold] — копай, отстреливайся, или просто толкай себя, если закончилось топливо.
- [bold]Ножик[/bold] — на крайняк, если совсем прижмёт.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MiningDrill"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityFilled"/>
</Box>

- [bold]Кирка и бур[/bold] — ломай всё, что блестит.
- [bold]Сумка для руды[/bold] — магнитит и собирает всё автоматически, если надета на пояс.
- [bold]Пояс[/bold] — всё, что не помещается, уходит туда.



## Как делать деньги

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SalvageMagnet"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageExpedition"/>
</Box>

Есть два пути к обогащению: [bold]магнит[/bold] и [bold]экспедиции[/bold].

- [bold]Магнит[/bold]: Притягивает обломки прямо к станции. Каждая зона — случайная. Иногда это будет куча хлама, иногда — логово монстров. Ты будешь сражаться, лутать и убегать за 4 минуты до того, как всё исчезнет. И не забудь — если ты останешься без сознания, то улетишь в космос [italic]вместе с обломками[/italic].

- [bold]Экспедиции[/bold]: Это не прогулка. Сначала выбери задание на консоли — сложность и награды бывают разные. Затем FTL-двигатель выведет шаттл в нужный сектор. Там ты найдёшь целый "данж", полный ловушек, тварей и лута. Только иди не один. Или умирай с песней.



[center][color=#d1b46c][italic]Ты не просто труп в скафандре.
Ты — охотник за сокровищами среди звёзд.[/italic][/color]

[bold]И космос платит тем, кто берёт своё.[/bold][/center]
</Document>

