<Document>
  # Almagest

  [color=#14fffb][bold]Almagest[/bold][/color] — командный боевой ивент, в котором две стороны, [color=#03A7FF]Синие[/color] и [color=#FF0000]Красные[/color], ведут сражение в астероидном поле на собственных боевых кораблях.

  В ходе матча команды могут добывать ресурсы на астероидах, расположенных по всему сектору. Полученные материалы используются для усиления флота, ремонта, производства вооружения и получения тактического преимущества над противником.

  [color=#14fffb][bold]Главная цель каждой команды[/bold][/color] — уничтожить материнский корабль противника и ликвидировать его капитана. Победа засчитывается только после выполнения обоих условий.

  ## Ход раунда

  Сперва заранее выбираются капитаны команд либо в объявлении в дискорде, либо прямо в игре через АХелп.

  Игроки могут зайти в раунд только за ассистента и оказываются в карцере 3х3 тайла для ожидания. Педали открывают эти карцеры, далее игроки идут в главный хол по стрелкам. В центре коридора есть голубая обводка - это ускоряющие рамки, по ним игрок ходит быстрее.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpeedFrame" Caption=""/>
  </Box>

  В главном холе есть миниатюры для некоторых механик, чтобы менее догадливые игроки могли понять базовые механики.

  Капитанов телепортируют в небольшие прозрачные коморки и далее происходит поочередный выбор команды. После формирования команд гермозатворы открываются и появляется путь прямиком в порталы на доки команд. С этого момента запускается таймер длительностью в 5, 10 или 15 минут на усмтрение администрации.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortalGatewayBlue" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortalGatewayOrange" Caption=""/>
  </Box>

  После прохождения через порталы игроки оказываются в начальной комнате собственного командного дока. В этой комнате есть ивентовый раздатчик. Если пустй рукой кликнуть по нему ЛКМ`ом, то вы получите радиальное энтити рюкзака снаряжения. Принцип работы описан в [textlink="снаряжении" link="AlmagestEquipment"]. Помимо этого тут есть раздатчики с газовыми баллонами разных типов и размеров.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EventExGrenadeDispenser" Caption="(Тут должен быть рюкзак вместо гранаты)"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineTankDispenserEVA" Caption=""/>
  </Box>

  [color=#91fbff]Капитаны получают своё снаряжение в руки от администрации. Если вы капитан и не получили своё снаряжение, спросите педалей, возможно они уснули.[/color]

  В командном доке аккуратно припаркованы Аврора (Материнский шаттл), 2 СТ-16 (Истребители) и 4 СУ-54 (Штурмовики). За отведенное время игроки должны запустить и настроить нужные им шаттлы, установить корабельное оружие и возможно провести некоторые модификации. В освещении территории могут помочь омни-флееры (Читать [textlink="снаряжении" link="AlmagestEquipment"]).

  По окончанию таймера делается объявление об открытии ангаров. После чего верхняя непробиваемая стенка открывается, тем самым знаменуя начало боя.

  Следите за чатом, там могут быть сообщения вашей команды, объявления о состоянии капитана или ходе раунда, объявление о заряде шаттла [color=#CF03FCFF]"Vəɽɠəßęŋĥəĵʧ-CDLVIII-I"[/color]. Данный шаттл представляет из себя тут центрального босса

  Игрокам необходимо проникнуть внутрь, обезвредить турели и добраться до мостика, где у них появится возможность воспользоваться древним инопланетным оружием с перезарядкой в 10 минут. Оно стреляет очередью из лазеров, которые мгновенно достигают своей цели и наносят огромный урон.

  Сам инопланетный шаттл довольно медленный и имеет максимальную скорость в 10 тайлов в секунду.

  [color=#91fbff]Не пытайтесь засиживаться на этом шаттле, педали будут вынуждены выпнуть вас с него через некоторое время различными угрозами. Вы предупреждены.[/color]

  ## Карта

  Карта представляет из себя большое поле астероидов. Некоторые астероиды имеют лут, они выделены другим более насыщенным оттенком фиолетового. Большие астероиды статичны, малые и бесформенные можно толкать.

  Не пытайтесь залететь в некий большой голубой астероид. Это ваш спавн и туда входа нет

  [color=#91fbff]ВНИМАНИЕ: если на радаре вы внезапно увидели голубые круги с крестами, это означает что вы близко к границе карты. Она находится как раз на этих кругах.
  \n\n[bold]Не залетайте за границу, поскольку вас просто выкинет из шаттла и он сам продолжит дрейфовать по космосу за туманом. Если уже залетели, то напишите в АХелп об этой проблеме.[/bold][/color]

</Document>
