<Document>
  # Снаряжение
  Тут будет описано всё новое снаряжение, которое было сделано специально для ивента.

  ## Структура

  [color=#91fbff] 1. Радиальные энтити\n[/color]
  [color=#91fbff]2. Рюкзак с экипировкой\n[/color]
  [color=#91fbff]3. Маячковый телепортер\n[/color]
  [color=#91fbff]4. Флетпак оружейной платформы\n[/color]
  [color=#91fbff]5. Флетпаки стен\n[/color]
  [color=#91fbff]6. Флееры\n[/color]
  [color=#91fbff]7. Омни-флеер\n[/color]

  ## Радиальные энтити

  Некоторые предметы в режиме являются радиальными энтити. При использовании такого предмета в руках открывается радиальное меню с выбором доступных вариантов. После выбора предмет навсегда превращается в выбранный вариант.
  \n\n Примеры:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AlmagestEquipmentWeaponShipSelect"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AlmagestEquipmentWeaponBaseSelect"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AlmagestEquipmentBaseRed"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AlmagestEquipmentBaseBlue"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AlmagestFlareSelectRed"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AlmagestFlareSelectBlue"/>
  </Box>

  ## Рюкзак с экипировкой
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AlmagestEquipmentBaseRed"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AlmagestEquipmentBaseBlue"/>
  </Box>

  У каждой команды имеется собственный рюкзак с экипировкой. При его использовании открывается меню выбора класса.
  \n\nПосле выбора роли вы получите специальный классовый комплект снаряжения в виде дополнительного [color=#91fbff]псевдо-рюкзака[/color]. Этот предмет необходимо взять в руки и использовать. После активации весь комплект автоматически экипируется на персонажа, а стартовое снаряжение будет удалено.
  \n\nКапитан не выбирается через общий рюкзак. Для него предусмотрен отдельный комплект экипировки, так как в каждой команде может быть только один капитан. Он выдается администрацией лично капитанам.

  ## Маячковый телепортер
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BeaconTeleporter"/>
  </Box>

  Маячковый телепортер позволяет быстро вернуться на материнский корабль через временный портал. Перед первым использованием устройство необходимо привязать к маячку.

  Держа в руках телепортер ваше движение замедляется в 10 раз.

  ### Привязка телепортера
\n
  1. Возьмите телепортер в руки.\n
  2. Нажмите ЛКМ по маячку в оружейной комнате материнского корабля.\n
  3. Дождитесь сообщения "Телепорт подключен".
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BeaconTeleporter" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DefaultStationTeleportBeacon" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignArmory" Caption=""/>
  </Box>

  ### Использование

  При активации телепортер создаёт временный портал к привязанному маячку. Устройство имеет перезарядку между использованиями.

  Рекомендуется сохранять неподвижность во время активации. Портал появляется в точке начала использования телепортера, а не в месте, где пользователь оказался после завершения задержки активации.

  ## Флетпак оружейной платформы
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponTurretShipAlmagestFlatpack" Caption="флетпак оружейной платформы"/>
  </Box>

  При сборке создает платформу для корбельного оружия. Находятся в оружейном отсеке и снаряжении капитана в количестве 3 штук.

  ## Флетпаки стен
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AlmagestGirderFlatpack30" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallAlmagestUniversalResistantFlatpack15" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallAlmagestLaserResistantFlatpack15" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallAlmagestStructuralResistantFlatpack15" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallAlmagestPiercingResistantFlatpack15" Caption=""/>
  </Box>

  Флетпаки используются для быстрого строительства конструкций в режиме Альмагест.
  Флетпаки каркаса применяются для создания основы будущих построек. Флетпаки стен — для возведения укреплённых сегментов обороны.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AlmagestGirderFlatpack30"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AlmagestGirder" Caption=""/>
  </Box>
  Все флетпаки стакаются до 30 единиц и встречаются на ремонтных доках, материнском шаттле и в снаряжении инженера.

  ### Использование
  \n1. Установите флетпак ЛКМ по нужной точке на полу.\n
  2. Завершите строительство с помощью мультитула.

  Не рекомендуется выбрасывать флетпаки через Q с последующей сборкой. Так можно потратить до целог стак флетпаков на стену. Важно разделять флетпаки.

  ### Виды флетпаков стен
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallAlmagestUniversalResistantFlatpack15"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallAlmagestUniversalResistant" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallAlmagestLaserResistantFlatpack15"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallAlmagestLaserResistant" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallAlmagestStructuralResistantFlatpack15"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallAlmagestStructuralResistant" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallAlmagestPiercingResistantFlatpack15"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallAlmagestPiercingResistant" Caption=""/>
  </Box>


  ## Флееры
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AlmagestFlareSelectRed" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AlmagestFlareSelectBlue" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AlmagestFlareOmniUnfinished" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AlmagestFlareOmni" Caption=""/>
  </Box>
  ### Получение
  Каждый рюкзак с экипировкой обладает восстанавливаемым запасом флееров. При использовании альтернативного действия [bold](ALT + ЛКМ)[/bold] по рюкзаку игрок получает 1 радиальное энтити флеера цвета своей команды.

  За один цикл запас рюкзака позволяет выдать не более 2 флееров. После получения второго флеера запускается перезарядка длительностью 100 секунд.

  Радиальные энтити флееров не исчезают со временем и могут быть использованы в любой момент по усмотрению игрока.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBackpackAlmagestRedCaptain" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AlmagestFlareSelectRed" Caption=""/>
  </Box>

  ### Обычный флеер

  Самый обычный флеер, который светится цветом команды. Пропадает через 75 секунд после создания.

  ### Флеер с меткой

  Функционально идентичен обычному флееру и создаёт такой же источник света.

  [color=#91fbff]Отличить от обычного можно по названию. В радиальных энтити для отображения названия нужно навести курсор на опцию.[/color]

  Дополнительно отображается на сканере масс в виде метки цвета команды. Метки видны всем игрокам, поэтому такой флеер может использоваться как средство навигации или указания своего местоположения союзникам.

  ## Омни-флеер
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AlmagestFlareOmni"/>
  </Box>
  Омни-флеер — улучшенная версия флеера, предназначенная для освещения больших территорий.

  Он излучает значительно более мощный белый свет и способен осветить крупный участок местности, что особенно полезно на этапе подготовки базы или освоения астероидов.

  На сканере масс омни-флеер отображается белой меткой.

  После завершения сборки омни-флеер существует 120 секунд, после чего исчезает.

  ### Создание

  Для создания омни-флеера подойдут любые флееры любого цвета. Комбинация не имеет значения.

  \n
  1. Используйте один флеер на другом.\n
  2. Будет создан [bold]незавершённый омни-флеер.[/bold]\n
  3. Используйте лом на незавершённом омни-флеере.\n
  4. Дождитесь завершения сборки.

  ### Незавершённый омни-флеер
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AlmagestFlareOmniUnfinished"/>
  </Box>

  Промежуточный этап создания омни-флеера.

  Особенности:

  - Излучает слабый серый свет.
  - Отображается на сканере масс серой меткой.
  - Не исчезает со временем.
  - Не обладает функциями полноценного флеера.
  - Используется исключительно для дальнейшей сборки омни-флеера.

</Document>
