<Document>
# Структуры
  Тут будут описаны все структуры, которые были сделаны специально для ивента.

  ## Консоль широкого управления шаттлом
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttleWide"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ShuttleWideConsoleCircuitboard"/>
  </Box>
  Функционально это полная копия обычной консоли управления шаттлом. Однако эта консоль имеет больший радиус обзора на радаре, а конкретно 768. Для смены масштаба нужно покрутить колесико мышки. Можно собрать с помощью одноименной платы

  ## Консоль широкого сканера масс
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerRadarWide"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadarWideConsoleCircuitboard"/>
  </Box>
  Функционально это полная копия обычного сканера масс. Однако эта консоль имеет больший радиус обзора на радаре, а конкретно 2048. Для смены масштаба нужно покрутить колесико мышки. Можно собрать с помощью одноименной платы. Находится на мостике и в оружейной материнского корабля.

  ## Консоль дистанционного управления
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerRemoteControl"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RemoteControlConsoleCircuitboard"/>
  </Box>
  Эта консоль нужна для управления корабельным оружием. Для управления необходимо предварительно привязать платформу для корабельного оружия мультитулом. Можно подключать несколько платформ.

  ## Платформа для корабельного оружия
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponTurretShipAlmagest"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponTurretShipAlmagestBroken"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponTurretShipAlmagestFlatpack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponTurretShipAlmagestCircuitBoard"/>
  </Box>

  ВНИМАНИЕ! Имеет отличия от стандартной версии.

  На эту платформу можно установить крабельное оружие держа его в руках и кликнув по платформе ЛКМ`ом. Необходимо подключить к консоли дистанционного управления.

  Может быть заблокирована, что усложнит попытку диверсии через ручную разборку турели.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponTurretShipAlmagestBroken" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponTurretShipAlmagest" Caption=""/>
  </Box>
  Уже сломанную платформу можно починить с помощью:
  - 5 стали
  - сварки
  - 3 НВ проводов
  - отвёртки

</Document>
