<Document>

# Управление

<Box Orientation="Vertical">Ты всегда можешь изменить привязки клавиш вот здесь:</Box>
<Box Orientation="Vertical"><CommandButton Text="ui-options-tab-controls" Command="options 1"/></Box>

## Основы

Предположим, ты уже освоил благородное искусство хождения на WASD.
Теперь пришло время настоящего мастерства. Вот основные действия, которые тебе предстоит делать в SS14:

- [color=#a4885c][keybind="Use"/][/color] — хватай предметы, тыкай в кнопки и запускай терминалы. А если зажать [color=#a4885c]Alt[/color], можно получить альтернативное действие — для знатоков.
- [color=#a4885c][keybind="ActivateItemInHand"/][/color] и [color=#a4885c][keybind="AltActivateItemInHand"/][/color] — быстро активировать предмет прямо в руке.
- [color=#a4885c][keybind="UIRightClick"/][/color] — откроет контекстное меню. Можно не только взаимодействовать, но и вызывать продвинутое "меню глаголов" для извращенцев и истинных ветеранов.
- [color=#a4885c][keybind="ExamineEntity"/][/color] — осматривай всё и вся. Иногда описание окажется полезным. Иногда — абсурдным. Но всегда интересным.

Ниже — дружелюбная обезьяна для практики. Клик работает только в игре (в лобби не прокатит).
А вообще, [color=#a4885c]осматривать[/color] можно почти всё, что тебе покажет эта книга:

<GuideEntityEmbed Entity="MobGuidebookMonkey" Interactive="True" Caption=""/>

## Инвентарь

Чтобы перекладывать предметы по карманам, просто кликай по ним. Поднять, переложить, надеть, убрать — всё как в жизни, только быстрее.
Чтобы переключаться между активными руками, жми [color=#a4885c][keybind="SwapHands"/][/color].

Открыть рюкзак? Легко: наведи курсор и активируй его [color=#a4885c][keybind="ActivateItemInWorld"/][/color] или ткни по иконке сумки в углу ячейки.

Объекты имеют размер. Некоторые вещи не влезают ни в один карман — и не надо их туда пихать.

- [color=#a4885c][keybind="Drop"/][/color] — аккуратно бросить предмет.
- [color=#a4885c][keybind="ThrowItemInHand"/][/color] — кинуть со всей дури.

Фишка для гурманов:
- [color=#a4885c]Shift + B[/color] — быстро достаёт предмет из рюкзака или прячет в него то, что у тебя в руке.
- [color=#a4885c]Shift + E[/color] — то же самое, но с поясом.

## Действия

Слева в интерфейсе — панель твоих активных умений. Наведи курсор, прочитай описание, пойми, что и как работает.

Кликаешь — активируешь. Цифровые клавиши тоже работают.
Хочешь порядок? Перетаскивай умения, удаляй правым кликом, нажми шестерёнку для полного доступа.

У тебя 10 страниц действий, переключаются [color=#a4885c]Shift + номер[/color].
А если не хочешь, чтобы кто-то копался в панели — жми замочек.

## Передвижение

Два главных врага движения: [italic]скольжение[/italic] и [italic]отсутствие гравитации[/italic].

- Скользко? Ходи на [color=#a4885c]Shift[/color], как приличный человек.
- В невесомости? Если улетишь дальше, чем на 1,5 метра от ближайшей стены — улетишь навсегда. Только бросок предмета может спасти тебя.

</Document>
