<Document>
# Речь и текстовые каналы
Общение — ключевая часть Space Station 14. Вы можете нажать [keybind="FocusChatInputWindow"/], чтобы перейти к текстовому полю.

Слово рядом с текстовым полем — это [color=#a4885c]текстовый канал[/color], в который вы собираетесь отправить сообщение, или, скорее, то, как вы собираетесь сказать то, что напечатали.

«Рядом» — обычная речь с нормальной громкостью.

«Шёпот» — вас могут услышать только те, кто находится рядом. Вы автоматически переходите на шёпот, когда хотите отправить сообщение по рации.

«Эмоции» — жесты, которые вы делаете. Их могут видеть все, кто не ослеплён. Вы часто будете видеть, как мимы используют множество эмоутов.

Сообщения шёпотом можно отправлять, начиная сообщение с [color=#a4885c][keybind="FocusWhisperChatWindow"/][/color], а эмоуты — начиная сообщение с ([color=#a4885c]@[/color]).
Вы также можете переключаться между всеми этими текстовыми каналами, нажимая [keybind="CycleChatChannelForward"/].

Люди могут не полностью разобрать, что вы говорите, если вы стоите слишком далеко от них. Это особенно важно, если вы шепчете.

## Рация

Ваша рация позволяет вам общаться по всей станции и с вашим конкретным [color=#a4885c]отделом[/color].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetGrey"/>
</Box>

Чтобы отправить [color=#a4885c]общестанционное[/color] сообщение по рации, используйте [color=#32cd32]Общий[/color] канал, начиная текст с [color=#32cd32]точки с запятой (;)[/color].
Люди, стоящие рядом с вами, могут уловить части вашего сообщения по рации, даже если у них нет доступа к соответствующему радиочастотному каналу. Остерегайтесь подслушивающих.

## Каналы отделов

Вы можете отправлять сообщения по каналам своих отделов, используя [color=#32cd32]двоеточие (:)[/color], за которым следует буква отдела, если вы носите гарнитуру с ключом шифрования вашего отдела.

Осмотрите свою гарнитуру, чтобы увидеть доступные вам каналы отдела.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetEngineering"/>
</Box>

Осмотр немодифицированной инженерной гарнитуры покажет вам префиксы для [color=#32cd32]Общего[/color] и [color=#f37746]Инженерного[/color] каналов.

Также можно использовать [color=#a4885c]:h[/color]. Эта горячая клавиша автоматически переключит вас на канал вашего отдела.
Например, если вы Станционный Инженер, то [color=#a4885c]:h[/color] по умолчанию переключит на [color=#f37746]:e[/color].

## Ключи шифрования
[color=#a4885c]Ключи шифрования[/color] дают вам доступ к соответствующему каналу.

Осмотр нашей инженерной гарнитуры ранее показывает нам [color=#32cd32]Общий[/color] и [color=#f37746]Инженерный[/color], потому что гарнитура инженера начинает с этими [color=#a4885c]ключами шифрования[/color].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyCommon"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyEngineering"/>
</Box>

Вы можете извлечь ключи шифрования, используя [color=#a4885c]отвертку[/color] на гарнитуре. Новые ключи шифрования вставляются в гарнитуру, если кликнуть по ней с ключом шифрования в руке.

У всех членов командования есть дополнительные копии ключа шифрования своего отдела, но вы также можете запросить его в кабинете Главы Персонала, когда меняете профессию.

## Внеигровые каналы
OOC (Out-of-Character) каналы существуют вне игрового мира. Это «LOOC», «OOC» и «Мёртвые».

LOOC (Local-Out-of-Character) включен во время раундов, OOC обычно отключен до окончания раунда, а чат мёртвых вы можете видеть и говорить в нем только тогда, когда вы, ну, мертвы.

Не обсуждайте текущий раунд в Discord или в OOC чатах, пока не появится манифест.
</Document>
