<Document>
# Криминальные Досье

Консоль криминальных записей — это основной инструмент Службы Безопасности на каждой станции, предназначенный для отслеживания и управления историей правонарушений членов экипажа, включённых в манифест.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords"/>
</Box>

Открыть интерфейс может любой, но вносить изменения могут только сотрудники с доступом СБ.

Интерфейс состоит из следующих элементов:

- Поисковая строка с фильтром, позволяющим искать членов экипажа по имени, отпечаткам пальцев или образцу ДНК.

- Список всех членов экипажа. При выборе записи справа появляется досье выбранного персонажа. Фильтрация работает через строку поиска, так что очистите её, если хотите увидеть всех.

- Само криминальное досье.

В разделе досье можно:

- Посмотреть информацию, связанную с безопасностью: имя, отпечатки пальцев, ДНК.

- Изменить статус с [color=gray]Нет[/color] на [color=yellow]В розыске[/color] или [color=red]Задержан[/color]. При выборе статуса "В розыске" потребуется указать причину.

- Если персонаж уже в розыске, вы увидите причину под выпадающим списком статуса.

- После задержания обязательно обновите статус, чтобы другие сотрудники знали, что преследование более не требуется.

- После отбытия наказания — не забудьте обновить статус на "Нет", чтобы никто случайно не принял человека за беглого заключённого.

- Откройте окно "История преступлений", чтобы просмотреть или отредактировать её.

## История Преступлений

В этом окне отображаются все записи о преступлениях и возможны такие действия:

- Автоматическое добавление: при установке статуса "Задержан" соответствующая запись появляется автоматически. Причина будет добавлена как "АРЕСТ:", чтобы её было легко найти.

- Добавление новой записи вручную: нажмите "Добавить" и впишите информацию о преступлении и наказании. Консоль сама вставит время смены, так что беспокоиться не нужно.

- Удаление записи: выберите ненужную строку и нажмите "Удалить". Удобно для очищения истории от похищений ID карт клоуном.

Теперь ты можешь быть тем самым канцелярским бойцом, каким всегда мечтал стать.
</Document>
