<Document>
# Судебная Экспертиза

Если ты хочешь поймать преступника не дубинкой, а мозгами — добро пожаловать в мир улик, улик и ещё раз улик. Ниже — всё, что нужно знать, чтобы стать грозой преступного мира.

# Логовый зонд

Это небольшое дополнение к твоему КПК может стать ключом к расследованию. Вставь картридж — и ты сможешь сканировать объекты с доступом (например, шлюзы) и получать список тех, кто ими недавно пользовался.

Обычно зонд лежит в шкафчике детектива:
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="LockerDetective"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="LogProbeCartridge"/>
</Box>

Вставь его в КПК, открой вкладку с программами и запусти приложение Log Probe. После этого просто взаимодействуй КПК с объектами — и в приложении появится список последних пользователей. Но будь осторожен: данные берутся с ID-карты, так что без неё там будет лишь “Неизвестно”.

# ДНК и отпечатки

## Как получить чью-то ДНК?

Пользуйся [color=#a4885c]криминалистическим сканером[/color] на лужах крови, рвоты, бокалах, бутылках и других контейнерах с жидкостью — и он покажет ДНК последнего, кто это трогал.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ForensicScanner"/>
</Box>

Тот же сканер может собрать отпечатки пальцев с любого предмета. Если преступник был в перчатках — ты увидишь волокна ткани, оставленные на месте преступления.

## Как узнать, чья это ДНК?

Распечатай информацию о найденной ДНК, а затем найди [color=#a4885c]компьютер записей станции[/color] и сравни с базой данных. Всё то же самое работает с отпечатками.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerStationRecords"/>
</Box>

## Как снять отпечатки на месте?

Если подозреваемый рядом — заставь его снять перчатки и используй [color=#a4885c]криминалистическую подушечку[/color]. Это сэкономит тебе поход до компьютера, если захочешь проверить, действительно ли дворецкий убил всех.

<GuideEntityEmbed Entity="ForensicPad"/>

## Волокна

Если объект трогали в перчатках, то на нём останутся [color=red]волокна[/color] ткани. Это может запутать следствие, но настоящий детектив не боится ни шерстяных следов, ни ниток от латекса.

Всего существует до 25 типов волокон. Сможешь ли ты найти среди них ту самую пару перчаток?

</Document>
