<Document>
  # Аномальные Исследования

  Аномальные исследования — это подразделение Эпистемики, сосредоточенное на изучении, сдерживании и контроле уникальных аномалий. Их природа до конца не изучена, однако очевидно одно: они опасны, загадочны и... чрезвычайно полезны, если знать, как обращаться.

  ## Оборудование

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AnomalyScanner"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineAnomalyVessel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineAPE"/>
  </Box>

  Для работы с аномалиями используются сканеры, капсулы-хранилища и модули A.P.E. — специальная аппаратура, позволяющая фиксировать, считывать и воздействовать на проявления ноосферной аномальности.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineAnomalyGenerator"/>
  </Box>

  При наличии достаточного количества плазмы, генератор способен вызвать аномалию на станции. Это рискованно, но необходимо для изучения более опасных форм.

  ## Аномалии

  Аномалии — это стационарные объекты, появляющиеся на станции. Они не поддаются перемещению — придётся работать с тем, что есть, где бы они ни возникли.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AnomalyPyroclastic"/>
  </Box>

  Каждая аномалия обладает тремя основными параметрами, два из которых можно увидеть через сканер:

  • [color=#a4885c]Опасность:[/color] числовой показатель потенциального вреда.
  • [color=#a4885c]Стабильность:[/color] отображается как «угасающая», «стабильная» или «растущая» — от неё зависит частота и сила проявлений.
  • [color=#a4885c]Здоровье:[/color] скрытый параметр. При работе с аномалией с помощью [italic]сдерживающих частиц[/italic] оно уменьшается. Перебор приведёт к её исчезновению.

  ## Импульсы и Сверхкритические События

  Главная угроза от аномалий — это [color=#a4885c]импульсы[/color] и [color=#a4885c]сверхкритические события[/color].

  [bold]Импульсы[/bold] — это периодические всплески активности аномалии. Они могут быть крайне опасны, особенно при высокой опасности и нестабильности объекта. Эффекты варьируются от разрушения оборудования до мутаций живых существ.

  [bold]Сверхкритическое событие[/bold] происходит, когда уровень опасности достигает 100%. Аномалия вздымается, дрожит и затем исчезает, оставляя после себя катастрофу. Таких исходов следует избегать всеми возможными средствами.

  Аномалия — это не просто объект. Это окно в другой мир. И тот, кто в него заглянет, должен быть готов увидеть нечто большее, чем наука способна объяснить.
</Document>
