<Document>
## Мантис

«Я почувствовала, как изменился воздух… в ноосфере… Кто-то из вас явно что-то скрывает» — Алиса Маранна, бывший Мантис

<GuideEntityEmbed Entity="AntiPsychicKnife"/>

Мантис — детектив псионики из культа Эпистемики. Это ключевая фигура, когда дело доходит до выявления, нейтрализации и — в крайних случаях — устранения псионических сущностей.
Ты — живой детектор псионики, вооружённый знанием, интуицией и клинком. Твоя задача — находить псиоников среди экипажа с помощью [italic]Ассая[/italic] и [italic]Метапсионного Импульса[/italic], проникать сквозь завесу и заглядывать в душу. Эти способности дадут тебе загадочные намёки на псионические силы (и, возможно, скрытые качества) цели.
Изучай полученные результаты, анализируй шёпоты и заноси информацию в реестр псиоников, чтобы отслеживать как потенциальных союзников, так и тех, кто может злоупотребить даром.
[color=#ff0000]Ментальный излом — это крайняя мера.[/color] Используй [color=#a4885c]шлемы-изоляты[/color] и [color=#a4885c]Криптобиолин[/color] для временной нейтрализации опасных псиоников.

## Снаряжение и способности

<GuideEntityEmbed Entity="WeaponPistolPsiBreaker"/>

В твоём распоряжении:

• Лёгкая бронежилетка с карманами.
• [color=#a4885c]Антипсионический нож[/color] — оружие, настроенное на уничтожение псионических сущностей. Опасен для самого владельца, если ударить им обычного человека.
• [color=#a4885c].38 Пси-брейкер[/color] — компактный револьвер, заряженный пулями разума. [bold]ВНИМАНИЕ: они вызывают необратимый ментальный излом.[/bold] Получить новые можно только через службу безопасности.
• [color=#a4885c]Токсин Разума[/color] — препарат, разработанный Эпистемиками, разрушает псионические связи в мозгу цели. Иногда вызывает кому.
• [italic]Дополнительно:[/italic]
— [color=#a4885c]Канистра с ЛСД[/color] — развивает потенциал у латентных псиоников.
— [color=#a4885c]Канистра с Криптобиолином[/color] — временно блокирует псионику и защищает от неё, но вызывает лёгкое опьянение.

Ты начинаешь с тремя псионическими способностями:

• [color=#a4885c]Метапсионный импульс[/color] — ощущаешь факт использования псионики поблизости, даже если не знаешь точного места.
• [color=#a4885c]Ассай[/color] — сканируешь разум цели и получаешь намёки на её способности.
• [color=#a4885c]Телепатия[/color] — постоянный доступ к анонимной сети. Используется знаком "=". [italic]Доверять телепатам вслепую — удел глупцов.[/italic]

## Разное

Когда не охотишься за псиониками, ты можешь:

• Обработать [color=#a4885c]лотофаговое масло[/color] — мощнейший псионный стимулятор.
• Помогать в исследованиях. Да, ты не просто пси-полицейский.
• Поговорить с капелланом об Оракуле.
• Доказывать окружающим, что эпистемология — это наука, а не секта. Удачи...
• Выполнять роль "надзирателя эпистемики" в отсутствие Мистагога. Официально ты не второй по рангу, но часто именно тебя просят заменить лидера, если он был устранён, уволен или испарился.

[italic]Советы:[/italic]
• Не каждый псионик — враг. Многие могут стать ценными информаторами.
• Ты — не служба безопасности. Ты — специалист, который работает [italic]вместе[/italic] с СБ, но не входит в их состав.
</Document>
