<Document>
# Робототехника

Команда эпистемиков способна создавать уникальные типы роботов, подходящих под самые разные задачи на станции. Для начала исследований потребуется технология [color=#a4885c]«Робототехника»[/color].

## Фабрикатор экзокостюмов

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="Фабрикатор экзокостюмов"/>
</Box>

[color=#a4885c]Фабрикатор экзокостюмов[/color] — основной инструмент создания компонентов. Через него печатаются:

- Конечности киборгов
- Детали мехов и модулей
- Сенсоры и другая электроника

Работает он как и любой другой станционный латер: кликните по нему, чтобы открыть интерфейс, и выберите нужную деталь.
- Нет рецептов? Нажмите кнопку [color=#a4885c]«Синхронизация»[/color] — возможно, добавились новые чертежи. Если всё ещё пусто — нужная технология не исследована.
- Серые рецепты означают нехватку материалов. Вставить их можно, просто держа в руке [color=#99A3A4]сталь[/color], [color=#ECF0F1]пластик[/color] или [color=#AED6F1]стекло[/color] и кликнув по фабрикатору.

По умолчанию станция уже укомплектована всей необходимой техникой. Но при наличии технологии [color=#a4885c]«Робототехника»[/color] вы можете создать дополнительные фабрикаторы и платы к ним.

## Боты

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobCleanBot" Caption="Чистбот"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMedibot" Caption="Медибот"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobHonkBot" Caption="Хонкбот"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMimeBot" Caption="Маймбот"/>
</Box>

[color=#a4885c]Боты[/color] — это простые автоматоны, выполняющие базовые задачи вроде уборки или лечения. Они не используют батареи, но весьма хрупкие. Их детали изготавливаются на фабрикаторе.

Чтобы собрать бота:

1. Откройте [color=#a4885c]меню строительства[/color] → раздел «Утилиты» (или просто введите «bot» в поиск).
2. Выберите нужного и нажмите [color=#a4885c]«Собрать»[/color] — при наличии всех компонентов, он появится у ваших ног.

## Мехи

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MechRipley" Caption="Рипли APLU"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechHonker" Caption="H.O.N.K."/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechHamtr" Caption="HAMTR"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechVim" Caption="Vim"/>
</Box>

[color=#a4885c]Мехи[/color] — это гигантские управляемые машины с разнообразными задачами: от тяжёлой инженерии до жутких клоунских ужасов.

Каждый мех требует уникального набора деталей. Конечности и базовые части можно изготовить на фабрикаторе, но схемы управления создаются через [color=#a4885c]Принтер плат[/color], который обычно находится в отделе [textlink="epistemics" link="Science"]науки[/textlink].

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RipleyCentralElectronics" Caption="Центральный модуль Рипли"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RipleyPeripheralsElectronics" Caption="Периферийный модуль Рипли"/>
</Box>

Для создания Рипли, например, потребуются обе платы — и они не подходят ни для какого другого меха.

Как собрать мех:

- Сначала распечатайте каркас (harness).
- Вставьте конечности. Клик по меху подскажет, что делать дальше.
- Все мехи требуют инструменты, провода и установки уникальных плат.
- Не забудьте про [color=#a4885c]источник питания[/color]!
- [italic]Vim[/italic] требует ноги киборга, EVA-шлем и голосовой триггер.

Создание меха потребляет огромное количество ресурсов — не стесняйтесь обращаться за материалами к логистам и другим учёным.

## Оборудование

Мех бесполезен без инструментов. Их можно напечатать на фабрикаторе, как и остальные компоненты.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MechEquipmentGrabber" Caption="Гидравлический зажим, для примера."/>
</Box>

- Чтобы установить инструмент, кликните им по меху.
- Для использования — переключите активный модуль через действие «Смена инструмента».

</Document>
