<Document>
  # Эпистемика
  Эпистемика — или попросту Исследования и Разработка — это отдел, занимающийся двумя ключевыми задачами: генерированием исследовательских очков для разблокировки новых технологий и использованием этих технологий для создания полезных вещей на фабрикаторах. Всё ради процветания станции.

  ## Персонал
  [color=#c96dbf]Отдел Эпистемики[/color] состоит из Научных Ассистентов и Ученых. Отделом заведует Мистагог.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineScientist" Caption="Ученый"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="Мистагог"/>
  </Box>

  ## Технологии
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerResearchAndDevelopment"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResearchAndDevelopmentServer"/>
  </Box>

  Сердце вашего отдела — это сервер Исследований и Разработок, где хранятся все изученные технологии, и R&D-компьютер, через который эти технологии и разблокируются.

  Каждая технология требует [color=#a4885c]исследовательских очков[/color] и открывает рецепты на лате. Некоторые из них потребуют предварительного изучения других технологий.

  Подробности о доступных технологиях можно посмотреть [textlink="в технологическом путеводителе" link="Technologies"].

  ## Дисциплины

  Все технологии разделены на пять направлений:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wrench" Caption="Промышленность"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Syringe" Caption="Биохимия"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DeviceQuantumSpinInverter" Caption="Экспериментальные"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerTelevision" Caption="Гражданские службы"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponXrayCannon" Caption="Арсенал"/>
  </Box>

  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerResearchAndDevelopment"/>
  Открыв консоль R&D, вы увидите, к какому направлению относится каждая технология.

  ## Уровни технологий

  Каждое направление делится на три уровня (Tier). Изначально доступен только [italic]первый уровень[/italic].

  Чтобы открыть доступ ко второму уровню, вам нужно исследовать [color=brown]75%[/color] технологий текущего. Это правило действует и при переходе с T2 на T3.

  Однако с третьим уровнем всё не так просто. Изучив технологию T3 в одном направлении, вы [color=brown]заблокируете[/color] доступ к T3 в остальных. Так что выбирайте с умом... или попробуйте спросить у [color=purple]Мистагога[/color], есть ли обходной путь.

  ## Фабрикаторы

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Protolathe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CircuitImprinter"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedicalTechFab"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SecurityTechFab"/>
  </Box>

  Фабрикаторы позволяют создавать всё, что было разблокировано в исследованиях. Просто выберите нужный сервер и рецепт. Для создания понадобятся материалы: сталь, стекло, пластик, золото или плазма — всё это можно добыть в логистике или на обломках.

</Document>
