<Document>
# Ксеноархеология

Ксеноархеология — это подотдел эпистемики, занимающийся изучением и экспериментами с инопланетными артефактами.

В начале каждой смены научный отдел обычно располагает как минимум двумя артефактами для исследования. Дополнительные можно заказать через отдел снабжения.

Изучая уникальные свойства артефактов, вы зарабатываете [italic]исследовательские очки[/italic], увеличиваете их стоимость для продажи и, возможно, открываете полезные эффекты, которые принесут пользу отделу или всей станции.

## Узлы Артефактов

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifact" Caption=""/>
<GuideEntityEmbed Entity="SimpleXenoArtifactItem" Caption=""/>
</Box>

Каждый артефакт состоит из случайно сгенерированного дерева узлов. Узлы обладают двумя ключевыми свойствами: [color=#a4885c]глубина[/color] (чем глубже — тем опаснее) и количество [color=#a4885c]связей[/color] с другими узлами.

Все артефакты начинаются с нулевой глубины — корня дерева. Главная задача исследователей — пройти через как можно больше узлов, извлекая знания, очки и повышая ценность объекта.

У каждого узла есть [color=#a4885c]стимул[/color] и [color=#a4885c]реакция[/color].

Стимул — это внешнее воздействие, вызывающее реакцию. Чем глубже узел, тем сложнее стимул — иногда для его активации придётся импровизировать или обращаться за помощью в другие отделы.

Реакции могут быть как мгновенными эффектами, так и постоянными изменениями. После срабатывания артефакт перемещается в один из связанных с узлом пунктов.

Если вы научитесь управлять переходами между узлами, вы сможете повторно активировать нужные, двигаясь по дереву.

Каждый ненулевой узел всегда имеет одну связь с родительским, а все остальные ведут к узлам большей глубины.

## Анализатор Артефактов и Консоль Анализа

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactAnalyzer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerAnalysisConsole"/>
</Box>

Главные инструменты ксеноархеолога — это [color=#a4885c]анализатор артефактов[/color] и [color=#a4885c]консоль анализа[/color]. С их помощью можно сканировать артефакты и создавать подробные отчёты.

Для настройки достаточно связать устройства с помощью сетевого конфигуратора и положить артефакт на анализатор. На станции хотя бы один комплект всегда есть по умолчанию.

Нажмите кнопку [color=#a4885c]scan[/color], чтобы просканировать артефакт. Скан покажет требуемый стимул и приблизительное описание реакции. Сканирование занимает 30 секунд.

Кнопка [color=#a4885c]print[/color] позволяет сохранить результат для дальнейшего использования.

Открыв новый узел, можно извлечь исследовательские очки с помощью кнопки [color=#a4885c]Extract[/color].

## Сборка Артефактов

<GuideEntityEmbed Entity="ArtifactFragment" Caption="Фрагмент артефакта"/>

Можно собрать полноценный артефакт из нескольких фрагментов. Эти фрагменты обычно находят утилизаторы в экспедициях или астероидных шахтах.

## Смещение Траверсала

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactAnalyzer"/>
</Box>

Размещённый на работающем анализаторе артефакт подвергается [italic]смещению траверсала[/italic], влияющему на выбор следующего узла после активации. Смещение настраивается в консоли артефакта.

Доступны два режима:
- [color=#a4885c]Вверх:[/color] отдаёт предпочтение узлам ближе к началу, снижает глубину.
- [color=#a4885c]Вниз:[/color] выбирает узлы глубже, увеличивая глубину исследования.

</Document>
