<Document>
Вся информация в этом документе распространяется по лицензии CC BY-SA 4.0 и взята с https://wiki.aurorastation.org/index.php?title=Einstein_Engines с некоторыми изменениями.

# Einstein Engines

- [bold]Слоган:[/bold] [italic]«Наше прошлое ведёт нас в будущее»[/italic]
- [bold]Штаб-квартира:[/bold] Гармони-Сити, Луна, Солнечная система
- [bold]Официальные языки:[/bold] Тау-Цети, Общесолнечный, Торговый
- [bold]Фирменные цвета:[/bold] [color=#777700]Оливковый (#777700)[/color], [color=#637C65]Шалфейный (#637C65)[/color], [color=#DFE4ED]Белый (#DFE4ED)[/color], [color=#AB6F19]Оранжевый (#AB6F19)[/color]
- [bold]Дата основания:[/bold] 2155 год (Стандартный Соларианский календарь)
- [bold]Основатель:[/bold] Чжун Ху
- [bold]Известные дочерние компании:[/bold] Taipei Engineering Industrial, Terraneus Diagnostics

Основанная в середине 22-го века, Einstein Engines — трансзвёздная мегакорпорация, монополист в области технологий варп-перемещения и крупный производитель роботизированной техники. Под руководством жёсткой и целеустремлённой Ноэль Лопес-Чжан, компания стремительно восстановила свои позиции после кризиса, вызванного открытием форона и блюспейс-технологий, снова заняв лидирующие места в промышленности Орионского рукава. Einstein Engines считается главным соперником Звёздного Корпоративного Конгломерата (SCC) и последовательно доказывает своё превосходство в технических и коммерческих сферах.

## История

Einstein Engines выросла из объединения аэрокосмических компаний, занимавшихся исследованиями в области межзвёздных путешествий. В 2130 году успешные испытания первого стабильного варп-двигателя вызвали революцию в освоении космоса. Корпорация стала главной экономической силой Солнечной системы, стремительно развивая орбитальные промышленные станции и открывая новые миры для человечества.

Однако в 2417 году NanoTrasen открыла форон — вещество, превзошедшее варп-технологии. Einstein Engines столкнулась с кризисом, потеряв монополию на сверхсветовые перелёты. Корпорация была вынуждена провести масштабную реструктуризацию и переориентироваться на новые технологии и направления деятельности.

В настоящее время, благодаря глобальному дефициту форона, Einstein Engines вновь обрела стратегическое преимущество. Компания успешно выстояла против юридических атак NanoTrasen и даже приобрела город Финикспойнт на Байзеле, став единственным крупным игроком вне SCC.

Для противостояния консолидации SCC Einstein Engines активно заключает контракты с внешними силами, такими как Федерация Нралакк, открыв своё представительство на планете Керрбалак.

## Влияние

Einstein Engines удерживает прочные позиции в Соларианском Альянсе, чему способствует более чем 300-летняя история и репутация надёжного производителя корабельных компонентов и варп-технологий. За пределами Альянса компания активно развивает свои интересы в Тау Кита, инвестируя в реконструкцию Финикспойнта и постепенно расширяя своё влияние.

Компания также известна как ведущий производитель позитронных мозгов, значительно превосходя конкурентов по качеству. Einstein Engines активно сотрудничает с вооружёнными силами Соларианского Альянса, поставляя военные суда, двигатели и боевые модели СПК, укрепляя своё господство на рынке в условиях ухудшающихся отношений между Альянсом и SCC.

## Внутренняя репутация

Несмотря на распространённые предубеждения, Einstein Engines славится честными условиями труда и высоким уровнем социальной поддержки сотрудников. Компания предоставляет медицинскую страховку, включая стоматологию, ежегодный отпуск и корпоративные автомобили сотрудникам высокого уровня. Рабочая атмосфера считается одной из лучших среди мегакорпораций, что часто побуждает работников NanoTrasen переходить в Einstein Engines.

Хотя зарплаты после кризиса стали сравнимы с конкурентами, многочисленные бонусы и возможности карьерного роста продолжают привлекать талантливых специалистов.

## Позитронные технологии

Через дочернюю компанию Terraneus Diagnostics Einstein Engines остаётся ведущим производителем высококачественных позитронных мозгов и СПК. Компания активно использует синтетиков, хотя те никогда не занимают руководящих позиций и считаются инструментами, а не равноправными коллегами. Einstein Engines придерживается политики «качество важнее количества», предпочитая сохранять и обучать старых СПК, применяя жёсткие меры (например, стирание памяти) лишь в крайних случаях.

Свобода синтетиков возможна лишь в тех регионах, где этого требует закон (например, в Байзеле или Коньянге). Побеги синтетиков жестоко караются немедленной утилизацией.

СПК в корпусах Shell получают простые человеческие имена (например, Джо или Роберт), остальные модели маркируются префиксом EES (Einstein Engines Synthetic).

# Корпоративные отношения

## Hephaestus Industries
Давние партнёры, активно сотрудничающие в кораблестроении. Несмотря на конкуренцию в производстве СПК, отношения остаются позитивными, хотя слухи о тайных конфликтах периодически возникают.

## Idris Incorporated
Отношения позитивные и взаимовыгодные, особенно в сфере робототехники и судостроения. Совместно влияют на политику Соларианского Альянса, сохраняя свои позиции и противодействуя конкурентам.

## NanoTrasen
Главный конкурент и вечный противник с момента открытия форона и появления блюспейс-технологий. Конфликт постоянно обостряется, особенно в последние годы, когда Einstein Engines удалось переломить ситуацию в свою пользу.

## Orion Express
Несмотря на слабые связи и конкуренцию, Einstein Engines часто пользуется услугами Orion за пределами Сола, хотя продолжает лоббировать национализацию её активов в Альянсе.

## Zavodskoi Interstellar
Отношения нейтральные, но продуктивные: Zavodskoi активно закупает варп-двигатели у Einstein, хотя конкуренция в сфере робототехники сохраняется.

## Zeng-Hu Pharmaceuticals
Сохраняют стабильное партнёрство, особенно в регионе Коньянг и Федерации Нралакк. Несмотря на членство Zeng-Hu в SCC, отношения остаются преимущественно позитивными.

## Syndicate
Несмотря на общего врага — NanoTrasen, отношения напряжённые. Синдикат воспринимает Einstein Engines как очередного корпоративного гиганта, не отличающегося принципиально от NanoTrasen, и считает её своим потенциальным врагом.
</Document>
