<Document>
Вся информация в этом документе распространяется по лицензии CC BY-SA 4.0 и взята с https://wiki.aurorastation.org/index.php?title=Hephaestus_Industries с некоторыми изменениями.

# Hephaestus Heavy Industries

- [bold]Слоган:[/bold] [italic]«Наковальня, на которой формируется мир»[/italic]
- [bold]Штаб-квартира:[/bold] Куа-Сонг, Нью-Хайфонг, Соларианский Альянс
- [bold]Официальные языки:[/bold] Свободный, Тау-Цети, Общесолнечный, Синта’Унати
- [bold]Фирменные цвета:[/bold] [color=#ab6f19]Оранжевый (#ab6f19)[/color], [color=#263e23]Зелёный (#263e23)[/color]
- [bold]Дата основания:[/bold] 2137 год (Стандартный Соларианский календарь)
- [bold]Основатель:[/bold] Роберт Клермонт
- [bold]Известные подразделения:[/bold] Xion Manufacturing Group, тесное сотрудничество с Гегемонией Извески

Hephaestus Industries — одна из крупнейших мегакорпораций Орионского рукава и безоговорочный лидер в сфере тяжёлой промышленности. Её заводы и фабрики раскинуты от Коалиции Колоний и Республики Байзель до Гегемонии Извески и дальних пограничных миров. Корпорация стабильно развивается вопреки Соларианскому коллапсу, дефициту форона и нависшему экономическому кризису, вкладываясь в робототехнику, исследования космических кораблей и передовые технологии.

## История

Компания была основана в 2137 году под названием Hephaestus Aeronautics путём слияния нескольких терпящих бедствие аэрокосмических компаний, пытаясь удержать свою долю рынка в новой нише варп-технологий. Во время Второй Великой Депрессии 2260 года Hephaestus едва избежала банкротства, перейдя на производство промышленного оборудования и военной техники для Соларианского Альянса.

К 2400 году корпорация захватила практически всю тяжёлую промышленность внутренних колоний, став безоговорочным лидером индустриального рынка. Однако после открытия форона корпорации NanoTrasen пришлось снова сменить курс и обратить внимание на робототехнику. Вскоре фабрики Hephaestus начали массовое производство коммерческих и военных роботов, а исследования в области искусственного интеллекта стали приоритетом компании.

После открытия Унати и прихода Гегемонии Извески на галактическую арену, Hephaestus заняла место NanoTrasen в этом государстве, получив уникальный доступ на их рынок благодаря гильдейской системе. В 2465 году, воспользовавшись фороновым кризисом, корпорация поглотила все основные гильдии Гегемонии, получив абсолютную монополию в её экономике под видом благотворительной помощи.

Создание Звёздного Корпоративного Конгломерата (SCC) укрепило позиции Hephaestus, сделав её основным производителем тяжёлой техники для SCC. Однако конфликты с Einstein Engines вынудили компанию теснее сотрудничать с NanoTrasen и Zavodskoi, создавая менее эффективные блюспейс- и варп-двигатели.

Сегодня Hephaestus под руководством харизматичного Титаниуса Эйсона — крупнейший поставщик промышленного оборудования и робототехники, обещающий новую волну колонизации и поддержку пограничных колоний. Эти обещания, однако, лишь прикрывают экономические интересы корпорации.

## Влияние

Hephaestus Industries — крупнейший производитель тяжёлого оборудования и космических судов. Особенно сильны её позиции в Гегемонии Извески, где корпорация полностью контролирует импорт и экспорт, а также производство всех сложных промышленных изделий.

Корпоративная культура Hephaestus акцентирует внимание на лояльности и семейных ценностях, предоставляя сотрудникам различные льготы: оплачиваемый отпуск, медицинскую страховку и другие бонусы. Несмотря на формальную инклюзивность, руководящие роли чаще получают люди и скреллы, в то время как тяжёлый труд поручается представителям иных рас, особенно Унати, известным своей верностью и трудолюбием.

Однако лояльность требует жёсткой дисциплины — попытки профсоюзной деятельности и критика корпорации жестоко подавляются, а экологический ущерб от её производств становится всё более ощутимым, особенно на таких планетах как Химео, Нью-Хайфонг и Уэреа.

Карьерный рост возможен только через демонстрацию абсолютной верности корпорации, доносительство и инвестиции в её акции, которые специально преподносятся как ценный, но недоступный ресурс.

## Позитроника и синтетики

Hephaestus Industries контролирует значительную часть рынка вторичного производства КПБ, способная создавать любые модели интегрированных позитронных корпусов. КПБ работают на всех уровнях корпорации — от простых горняков до руководящих должностей, хотя условия их работы и судьба сильно зависят от конкретного региона.

Синтетики, работающие на Hephaestus, обычно подвергаются максимальной нагрузке, от них ожидается превосходство над органическими сотрудниками. При этом производительные КПБ пользуются расширенными гарантиями и быстрым обслуживанием, в то время как менее успешные быстро списываются и перерабатываются.

Свобода синтетиков возможна только там, где этого требуют законы (например, Республика Байзель), в остальных случаях корпорация скорее уничтожит старый КПБ, чем позволит ему освободиться. Несмотря на это, успешные КПБ, добившиеся свободы, могут вернуться на прежние должности уже как свободные работники, получая поддержку от компании.

У каждого КПБ, принадлежащего Hephaestus, есть назначенный агент-производитель, отвечающий за техобслуживание и ремонт. Несмотря на теоретическую доступность пожизненной гарантии, бесплатный и оперативный ремонт получают только наиболее эффективные и ценные для компании модели. Свободным КПБ, сотрудничающим с Hephaestus и SCC, также доступна гарантия, однако ожидание ремонта может длиться месяцами, а все бюрократические процедуры ложатся на самих синтетиков.

</Document>

