<Document>
Вся информация в этом документе распространяется по лицензии CC BY-SA 4.0 и взята с https://wiki.aurorastation.org/index.php?title=Idris_Incorporated с некоторыми изменениями.

# Idris Incorporated

- [bold]Слоган:[/bold] [italic]Астрономические суммы. Безграничная власть[/italic]
- [bold]Штаб-квартира:[/bold] Абиджан, Берег Слоновой Кости, Западноафриканский Союз, Земля, Соларианский Альянс
- [bold]Официальные языки:[/bold] Тау-Цети, Торговый язык
- [bold]Фирменные цвета:[/bold] [color=#3A6F6F]Бирюзовый (#3A6F6F)[/color], [color=#00d1d4]Циан (#00d1d4)[/color], Чёрный (#1e2221), [color=#E0F0F0]Белый (#E0F0F0)[/color]
- [bold]Дата основания:[/bold] 2152 год по стандартному Соларианскому календарю
- [bold]Основатель:[/bold] Уильям Идрис
- [bold]Известные подразделения:[/bold] Celestial Cruises, Caishen Jewellers, Le Soleil Royal

Idris Incorporated — крупнейший банковский гигант Орионского рукава, контролирующий почти весь финансовый сектор человеческого космоса. Несмотря на то, что головной офис корпорации располагается на Земле, в условиях послеколлапсной нестабильности Соларианского Альянса именно отделение на Байзеле стало ключевым центром её операций.

Финансовые аналитики Idris способны не просто предсказывать поведение рынков — они умеют их направлять, сгибать и переламывать в свою пользу. Благодаря этому компания превратилась в непоколебимую силу, способную повлиять на судьбу любого бизнеса — от торговца с Луны до правительственного проекта в дальнем секторе.

Поскольку безопасность хранения капитала требует надёжной защиты, Idris содержит одну из крупнейших частных армий и синтетических подразделений, занимающихся охраной объектов, взысканием долгов и контролем активов. Кроме того, корпорация владеет сетью элитных отелей, круизных линий, бутиков и развлекательных центров, предоставляя роскошь по галактическим стандартам — для богатых и влиятельных.

## История

Компания была основана в 2152 году американо-ивуарийским инвестором Уильямом Идрисом в Абиджане, чтобы решить проблему безопасного перевода кредитов между системами. Тогдашний Idris Trust стал одной из первых банковских структур с межзвёздным покрытием, завоевав репутацию смелого и удобного решения для бизнеса.

К 2190-м годам быстрорастущий город Байзель стал магнитом для богатых беженцев и корпоратов. На фоне монополий NanoTrasen и Zeng-Hu в науке, Idris решил сосредоточиться на роскоши: приобрёл контракты на круизные лайнеры, скупил мелкие люксовые бренды и переименовался в Idris Incorporated.

Компания развила целую индустрию элитного сервиса, готовя поваров, барменов и управляющих высшего класса. Финансовое обслуживание шло в комплекте — и банковские отделения Idris расползлись по Орионскому рукаву, превращая корпорацию в главного финансового игрока известной галактики.

До открытия позитронных мозгов Idris делал ставку на исключительно человеческий персонал, подчёркивая отказ от автоматизации как знак престижа. Но после 2407 года компания одной из первых перешла к использованию «брендированных» КПБ для безопасности, сервиса и управления судами. При этом Idris по-прежнему славится высококлассными кадрами из числа людей.

Сегодня Idris возглавляет загадочный Алекс Мейсон, официально представляющий корпорацию в Звёздном Корпоративном Конгломерате. Однако истинное руководство — семья Идрис — продолжает действовать из тени, управляя компанией по своим непостижимым, порой абсурдным прихотям.

С целью переманивания сотрудников у конкурентов, Idris предлагает солидные бонусы и льготы, однако NanoTrasen по-прежнему удерживает преимущество за счёт собственной корпоративной банковской системы. Отношения между двумя гигантами остаются напряжёнными, хоть и замаскированы вежливыми улыбками и светскими ужинами.

## Влияние и репутация

Idris контролирует более семи миллионов банковских учреждений в человеческом космосе. Её связи пронизывают почти все крупные державы, а финансовые потоки корпорации уводят далеко за пределы зрения NanoTrasen.

Компания обладает данными о счетах почти каждого человека в галактике — и значительной части ксеносов. По этой причине Idris — одна из самых закрытых структур, строго контролирующая все внутренние процессы. Любой сотрудник подписывает многостраничные соглашения о неразглашении.

Обучение сотрудников покрыто завесой тайн, а слухи о репрессиях за критику корпорации лишь добавляют мрака её имиджу. Тем не менее, Idris платит щедро и заботится о профессионализме каждого работника.

За фасадом элегантности скрываются железные контракты. «Кредит Idris» — синоним долговой ямы, юридически безупречной, но морально беспощадной. Ранние расторжения караются штрафами, а возврат долгов сопровождается визитами силовых синтетических групп — Reclamation Units.

Любые обвинения в нарушениях исчезают либо «из-за отсутствия доказательств», либо благодаря внезапным урегулированиям с астрономическими компенсациями. Но с репутацией Idris спорить рискнёт не каждый… если, конечно, найдёт хоть какие-то улики.

## КПБ и Idris

Idris допускает к работе свободных КПБ лишь в исключительных случаях. Основу её синтетических мощностей составляют собственные бренды КПБ — каждый под наблюдением и под контролем.

Служебные КПБ компании носят форму в цветах Idris: чёрный с бирюзовым, декоративные антенны и искусственная кожа с подчёркнутыми швами. Визуально они часто адаптированы под местное население, но при этом остаются отчётливо нефизическими. Shell-единицы используют бирюзовый макияж, а их голоса — с характерными акцентами Луны или Силверсана.

Органический персонал всегда имеет приоритет над КПБ, кроме случаев, когда приказ угрожает самосохранению или наносит ущерб корпорации.

### Reclamation и Security Units

Idris Reclamation Units (IRU) и Security Units (ISU) — самое известное и пугающее оружие корпорации. Эти КПБ патрулируют банки, охраняют VIP-события и выбивают долги. Все они подчиняются людям-кураторам, формирующим оперативные группы.

Reclamation Units — Shell-корпуса, специально спроектированные для допросов, наблюдения и возвращения активов. Обычно работают парами, часто с тематическими именами и внешностью. Их допускают к «разумному применению силы» — то есть к телесным повреждениям, не ведущим к летальному исходу.

Security Units чаще всего — G2-корпуса Hephaestus или их аналоги, сопровождающие VIP-грузы или круизные лайнеры. Они работают под началом менеджера по безопасности и обязаны фиксировать все убытки.

КПБ в этих отделениях не имеют права на выкуп свободы. При продаже их мозг стирается. Большинство таких КПБ передаются другим корпорациям в аренду, как универсальные инструменты для силовых и следственных операций.

### Служебные КПБ

Почти все сервисные КПБ Idris — это Shell-единицы, выполняющие функции поваров, барменов, пилотов, проводников и банковских клерков. Пилоты обозначаются префиксом IAU-[Имя], остальные — ICSU-[Имя].

Формально у таких КПБ есть право на выкуп свободы — но практически этого не случается. Их регулярно переводят с места на место, корректируют контракты и контролируют каждый их кредит. Само понятие свободы для КПБ Idris — изысканная миражная услуга, которую никто никогда не получал.

</Document>

