<Document>
Вся информация в этом документе распространяется по лицензии CC BY-SA 4.0 и взята с https://wiki.aurorastation.org/index.php?title=NanoTrasen_Corporation с некоторыми изменениями.

# NanoTrasen Incorporated

- [bold]Слоган:[/bold] [italic]Лидер во всём, что связано с фороном![/italic]
- [bold]Штаб-квартира:[/bold] город Менделл, Байзель, Республика Байзель
- [bold]Официальные языки:[/bold] Тау-Цети, Общесолнечный, Торговый
- [bold]Фирменные цвета:[/bold] [color=#3d4f66]Тёмно-синий (#3d4f66)[/color], чёрный (#282828), [color=#dfe4ed]белый (#dfe4ed)[/color]
- [bold]Дата основания:[/bold] 2366 год (Стандартный Соларианский календарь)
- [bold]Основатель:[/bold] Скитузер Трейзен
- [bold]Известные дочерние компании:[/bold] Getmore Corporation, Hazel Electromotive, Ingi Usang Entertainment, Nexus Corporate Security, Five Points Armory.

NanoTrasen — крупнейшая мегакорпорация Орионского рукава. Независимо от желания, практически каждый житель Рукава прямо или косвенно подчиняется её влиянию. Начав как небольшая биотехническая компания, NanoTrasen обрела могущество после открытия форона, монополия на добычу которого позволила ей возвыситься за несколько десятилетий.

Однако методы, которыми компания добивалась своего величия, остаются под вопросом: ходят упорные слухи, что именно NanoTrasen разжигала войны на Адомае и Могесе, чтобы извлечь выгоду из несчастий других рас.

В последние годы позиции NanoTrasen пошатнулись из-за истощения месторождений форона, и мегакорпорация столкнулась с ощутимым финансовым кризисом. Несмотря на отчаянные попытки скрыть истинное положение дел, становится всё труднее поддерживать иллюзию стабильности.

Тем не менее, NanoTrasen по-прежнему остаётся ключевым членом недавно созданного Звёздного Корпоративного Конгломерата (SCC), во многом благодаря Миранде Трейзен, исполняющей обязанности директора SCC. Это позволило NanoTrasen сохранить за собой место доминирующей корпоративной структуры Орионского рукава.

## История

NanoTrasen была основана в 2366 году Ксавьером Трейзеном как небольшая биогенетическая лаборатория на Марсе. Благодаря агрессивной бизнес-стратегии и патентной войне компания смогла вытеснить или поглотить почти всех местных конкурентов. Уже к концу столетия корпорация получила достаточно капитала, чтобы перебраться на Байзель и обеспечить себе права на добычу в системе Тау Кита.

Настоящий прорыв произошёл в 2417 году после открытия форона в облаке Романовича. Розовые кристаллы, ставшие революционным источником энергии, позволили NanoTrasen совершить рывок на трансзвёздный рынок и навсегда изменить баланс сил. Фороновый привод превратил варп-технологию в устаревшую игрушку, оставленную в прошлом.

На волне финансового успеха NanoTrasen подавляла конкурентов, скупая, разоряя или подкупая всех, кто вставал на её пути. В течение десятилетия корпорация разрослась до таких размеров, что практически весь Орионский рукав оказался под её влиянием.

Провозглашение независимости Байзеля в 2452 году стало ещё одной точкой роста для NanoTrasen. Освободившись от контроля Соларианского Альянса, корпорация быстро и эффективно интегрировалась в структуры новой республики, фактически подчиняя себе её администрацию. Хотя влияние компании несколько ослабло за последние годы, NanoTrasen всё ещё удерживает контроль, делая ставку на стратегические назначения, такие как Миранда Трейзен в SCC.

## Влияние

NanoTrasen контролирует практически все сферы жизни на территории Орионского рукава, и её сотрудников можно встретить почти в каждой звёздной системе, будь то производство, наука или орбитальные станции. Монополия на форон привела к неоднозначным методам управления, от подкупа чиновников до прямого вмешательства в политику целых государств. Республика Байзель — яркий пример государства, почти полностью контролируемого корпорацией.

## Внутренняя репутация

Сотрудники NanoTrasen ценят корпорацию за широкий спектр бонусов и гарантий помимо зарплаты — страховку, гибкий рабочий график, возможность дополнительного образования в академии NanoTrasen и даже субсидированную стоматологию. Взамен требуется только одно — оставаться верными сотрудниками компании.

# Корпоративные отношения

## Einstein Engines
Давний и яростный соперник NanoTrasen с момента открытия форона и появления блюспейс-технологий. С дефицитом форона влияние Einstein Engines растёт, а NanoTrasen пытается остановить конкурента всеми доступными средствами — пока безуспешно.

## Hephaestus Industries
Отношения были относительно стабильными, пока дефицит форона не заставил Hephaestus активно пользоваться слабостью NanoTrasen. Сейчас Hephaestus стремительно расширяется в Байзеле и системе Извески, что вызывает опасения в рядах NanoTrasen.

## Idris Incorporated
Никогда не были прямыми соперниками, но недавнее продвижение Idris в финансовый сектор Байзеля привело к напряжённости. Несмотря на попытки удержать своих сотрудников от перехода в банки Idris, NanoTrasen теряет позиции в этой борьбе.

## Orion Express
Основанная при активном участии NanoTrasen, Orion Express сохраняет дружеские отношения с корпорацией, хотя деловые связи с Einstein Engines иногда вызывают лёгкое недовольство.

## Zavodskoi Interstellar
С момента дефицита форона Zavodskoi вытесняет NanoTrasen с рынка вооружений Байзеля, заключив контракты с армией и флотом республики. NanoTrasen пытается бороться с этим через усиление PMC Nexus Corporate Security.

## Zeng-Hu Pharmaceuticals
Компании тесно сотрудничают, хотя их история полна конкуренции и взаимного недоверия. Zeng-Hu остаётся важнейшим покупателем форона и союзником NanoTrasen в SCC, несмотря на исторические разногласия.

</Document>

