<Document>
Вся информация в этом документе лицензирована по CC BY-SA 4.0 и заимствована с https://wiki.aurorastation.org/index.php?title=Orion_Express с некоторыми изменениями.

# Орион Экспресс

- [bold]Слоган:[/bold] [italic]Быстрее, чем свет.[/italic]
- [bold]Штаб-квартира:[/bold] Менделл-Сити, Бьезель, Республика Тау-Цети
- [bold]Официальные языки:[/bold] Тау-цетский базовый, трейдбанд
- [bold]Корпоративные цвета:[/bold] Чёрный (#414446), [color=#7a6347]коричневый (#7a6347)[/color], [color=#c3c49e]серебристый (#c3c49e)[/color]
- [bold]Основана:[/bold] 2464 год по Стандартному Соларианскому календарю
- [bold]Основатель:[/bold] Чин-Хэ Хонг
- [bold]Ключевые подразделения:[/bold] Zephyr Shipping Company, Meng Logistics Inc., Quick-E-Burger

«Орион Экспресс» — мегакорпорация нового поколения, собранная по кусочкам в разгар форонового дефицита и логистического коллапса. Служебное дитя Звёздной Корпоративной Цепи (SCC), она создавалась как аварийное решение, но быстро стала необходимым элементом — сердцем транспортной системы в звёздном хаосе. Основной профиль — грузовые перевозки и логистика. Но за кулисами растёт и её синтетическое направление: на свет появляются всё новые модели промышленных ИИ, предназначенные для тяжёлых задач доставки по окраинам известных звёздных систем.

## История

Когда SCC только-только образовалась, оказалось, что держать под контролем десятки станций, фабрик и офисов — это не так-то просто. Каждая из мегакорпораций тянула ресурсы в свою сторону, а грузовые каналы не выдерживали нагрузки. Корабли срывались с графика, контейнеры терялись, а склады превращались в свалки неразобранного хлама.

Решением стала унификация: в 2464 году, при непосредственной поддержке NanoTrasen, разрозненные отделы логистики были собраны в одну структуру — и так родился «Орион Экспресс». С этого момента все грузы, все контракты и вся доставка — только через них.

Параллельно с организацией внутренних перевозок, «Орион» взял под контроль и внешний рынок: весь онлайн-магазин SCC был слит в единый интерфейс — [italic]Orion Express Market[/italic]. Теперь вся доставка по Орионскому рукаву — через их склады, корабли и станции. Даже самые захолустные астероиды получают посылки с их логотипом.

## Влияние

Несмотря на свой юный возраст, «Орион Экспресс» уже стал привычным видом в системах Республики Тау-Цети, особенно в Зоне Корпоративной Реконструкции. Вне этих регионов влияние компании слабее, но стабильно растёт. Особенно успешно «Орион» внедряется туда, где нет жёсткой конкуренции: в малые перевозки, в труднодоступные сектора, туда, куда другие боятся сунуться.

Один из ключевых инструментов — автоматические станции. Разбросанные по всему рукаву, особенно на окраинах Коалиции и Фронтира, они позволяют «Ориону» использовать сеть добровольцев и частных пилотов для доставки. Компания лишь довозит до станции — дальше работают «локальные курьеры». Впрочем, эта схема не всем по вкусу: на изолированных планетах недовольны завышенными ценами и монополией, которую «Орион» выстраивает шаг за шагом.

## Внутренняя репутация

На складах и кораблях «Ориона» работают тысячи неквалифицированных сотрудников. Компания активно продаёт себя как «лестницу вверх» для тех, кто не дотягивает до требований других корпораций. Здесь не важен диплом — важно, чтобы ты мог таскать ящики.

Зарплаты ниже, чем у конкурентов, нет переработок, нет бонусов. Зато — гибкий график, накопительные выходные и постоянные вакансии. Пилоты, машинисты и технические специалисты получают больше, но условия всё ещё хуже, чем в Hephaestus или Zavodskoi. Тем не менее, для многих это — единственный шанс вырваться из нищеты, и они благодарны даже за это.

Из-за стремительного старта, структура компании хаотична. Сегодня ты сменный механик, завтра — грузовой координатор, а через неделю могут урезать оклад. Всё подчинено скорости и выручке. Руководство давит на менеджеров, менеджеры — на работников. Даже самые высокие должности не дают стабильности: каждого могут заменить в любой момент.

«Орион» поощряет внутреннюю конкуренцию: кто быстрее загрузит, кто больше перевезёт, кто выжмет из себя максимум. Весь дух компании — выживание, рост, адаптация. Это дитя хаоса, рождённое из отчаяния, и оно не собирается останавливаться.

# Корпоративные отношения

## Einstein Engines
Сотрудничество минимально. «Орион» вырос на обломках логистики конкурента — NanoTrasen. Einstein не в восторге, особенно после потери контроля в системах Тау-Цети и Нралакка. Но, увы, даже им приходится пользоваться доставкой от «Ориона», когда другие варианты недоступны.

## Hephaestus Industries
Конкуренция — разве что в добыче. В остальном — дружба. Совместные робототехнические проекты, заводы на орбите Рида и общие интересы делают их союзниками. Хотя бывшие гильдейцы Унатхи, не примкнувшие к Хефесту, теперь работают на «Орион»... за гроши.

## Idris Incorporated
Пути расходятся. Один работает с элитой, другой с грязными контейнерами. Тем не менее, Idris поддержал покупку Meng Logistics ещё до создания «Ориона», и с тех пор сохраняет лояльность — особенно в делах, касающихся Солнечного Альянса.

## NanoTrasen
Материнская компания. Много сотрудников, много контрактов, общая история. Конфликты случаются — например, из-за торговли с Einstein — но, в целом, союз крепкий. Даже конкуренция в сфере услуг остаётся незначительной.

## Zavodskoi Interstellar
Отдал логистику в пользу «Ориона», сохранив партнёрство. Часть перевозок в Солнечном Альянсе ведётся их судами. Охрана от Zavodskoi также иногда используется. Напряжение растёт лишь из-за близости «Ориона» к Hephaestus.

## Zeng-Hu Pharmaceuticals
Активный клиент. Использует «Орион» по полной в Альянсе и Федерации Нралакков. Робототехника «Ориона» угрозы не представляет, а доставка — быстрая и надёжная. Идеальное партнёрство.

</Document>
