<Document>
Вся информация, представленная в этом документе, лицензирована по CC BY-SA 4.0 и заимствована с https://wiki.aurorastation.org/index.php?title=Private_Military_Contracting_Group с художественной адаптацией и правками.

# Частная Военная Контрактная Группа

- [bold]Слоган:[/bold] [italic]Всегда начеку. Всегда на страже.[/italic]
- [bold]Штаб-квартира:[/bold] Эридан III, Эпсилон Эридана, Эриданская Корпоративная Федерация
- [bold]Официальные языки:[/bold] Тау-цетский базовый, Сол-коммон, трейдбанд
- [bold]Корпоративные цвета:[/bold] [color=#b9bdcd]белый[/color], [color=#99ccff]голубой[/color], [color=#3355ff]тёмно-синий[/color], чёрный (#363c43), [color=#c4a56e]золотой[/color]
- [bold]Основана:[/bold] 2463 год, по стандартному календарю Солнечной системы
- [bold]Основатель:[/bold] Кубра Моболаджи
- [bold]Филиалы:[/bold] Отсутствуют — ЧВКГ нанимается для нужд всех участников Звёздной Корпоративной Цепи (SCC)



Когда корпорации расползаются по звёздам, они тянут за собой всё: логистику, бюрократию, страх... и оружие. Частная Военная Контрактная Группа — это не просто армия по вызову, это собранный со всего рукава пантеон солдат удачи, медиков-контрактников, специалистов по кибервойне и просто наёмных психов с лицензией. Их нанимают, когда подводит безопасность, когда штат выгорел, когда станция на грани захвата, а собственные силы разбежались по углам.

Это не самостоятельная мегакорпорация, а скорее... сетевая химерическая структура. У ЧВКГ почти нет собственных работников — только координаторы, диспетчеры и уполномоченные, заключающие договоры. Всех остальных предоставляют по контракту такие титаны, как Ringspire, Sekhmet, N4NL и другие.

## История

Началось всё в начале XXIII века, в душном пекле Эпсилона Эридана. Пока шахтёры на Камфулу (теперь Эридан I) бастовали, задыхаясь в токсичной атмосфере и без перспектив, правящий Экономический Совет собрал вооружённых добровольцев — изголодавшихся по стабильной зарплате жителей и бывших солдат Соларианского флота, привыкших к подавлению мятежей. Их бросили в бой против собственного населения. Забастовки были разбиты, профсоюзы искоренены, недовольные — исчезли. Порядок восстановлен.

Эти боевые группы не распустили. Наоборот — превратили в корпоративные армии. Ex-военные стали элитной группой Ringspire: дорогие, смертоносные, безжалостные. Те, кто поднимал дубинки на заводах, влились в Eagle Corp — лоукост-вариант для отчаявшихся и безработных. Медицинскую поддержку в 2294 взяла на себя Sekhmet Intergalactic, собрав команду бойцов в белых халатах, готовых вколоть морфин посреди перестрелки. А в 2307 в систему влилась N4NL — специалисты по цифровым шпионажам, слежке и контролю данных. Именно они построили алгоритмы, на которых держится экономика всей Федерации.

Вместе они стали «Золотым Кулаком» — неформальной коалицией наёмников, которую боялись и уважали по всему рукаву.

В 2450 к ним добавился «большой палец»: Index Security Solutions. Экс-директор N4NL Фархад аль-Шариф был одержим идеей внедрить в бой автономных ИИ. Его подразделение стало первой крупной ЧВК, которая массово нанимала самовладельцев-IPС — разумных машин, не обременённых моралью, но способных к действию.

Наконец, в 2463, на фоне распада Соларианского Альянса и дефицита форона, Совет Директоров SCC предложил официально создать структуру, объединяющую лучших из лучших. Кубра Моболаджи, глава всей системы безопасности Федерации, была назначена руководителем. Так и родилась ЧВКГ — частная армия для защиты интересов мегакорпораций.

## Влияние

Сегодня ЧВКГ — это пластырь, который корпорации клеят на любую рану: будь то недостаток охраны, нехватка медиков или спонтанный вооружённый конфликт. Их бойцы — как пёстрая смесь из снов и кошмаров: элитные наёмники из Эридана с вживлённой дисциплиной, унатхские дворяне с боевым кодексом, таджарские медики с опытом генной войны и фермер из Фронтира с дробовиком за спиной.

Среди высоких кабинетов ЧВКГ не любят. Но когда дело доходит до дела, именно их вызывают, когда рушатся стены. Золотой Кулак остаётся в тени, но его сжатый кулак чувствуется во всех горячих точках — от Дракианского моря до Диких Земель Сол.

И пока их методы работают, а деньги продолжают течь, PMCG останется незаменимым инструментом мегакорпоративного выживания.

</Document>
