<Document>
Вся информация в этом документе лицензирована по CC BY-SA 4.0 и основана на материале с https://wiki.aurorastation.org/index.php?title=Stellar_Corporate_Conglomerate, с адаптацией и стилистическими правками.

# Звёздная Корпоративная Цепь (ЗКЦ)

- [bold]Слоган:[/bold] [italic]Неразрывное звено, скрепляющее весь рукав.[/italic]
- [bold]Штаб-квартира:[/bold] «Вершина Мира», Биcель, Республика Биcель
- [bold]Официальные языки:[/bold] Тау-цетский базовый, сол-коммон, трейдбанд
- [bold]Цвета:[/bold] [color=#336699]тёмно-синий[/color], [color=#81d9ee]голубой[/color], [color=#f1b61c]золото[/color]
- [bold]Основана:[/bold] 2462 год
- [bold]Основатели:[/bold] NanoTrasen, Idris Incorporated, Hephaestus Industries, Zavodskoi Interstellar, Zeng-Hu Pharmaceuticals, Частные Военные Контракторы Эридана



Звёздная Корпоративная Цепь — она же просто «Цепь» — это не союз, это оковы. Надетые на экономику всего рукава Ориона. Семь мегакорпораций, семь титанов, стиснули друг другу руки... чтобы никто не смог их вырвать из кормушки. Основана во времена осады Тау-Кети адмиралом Оздемиром, когда в Республике Биcель запахло гарью, а корпоративные интересы оказались под угрозой.

Цепь — это неофициальная империя. Управляется с виду хаотично, а на деле — строго, словно машинный механизм. Главенство удерживает династия Трасенов, но лишь на тонком поводке. За спинами улыбок — ножи, за словами о «сотрудничестве» — слияния, сливы, диверсии. Секретный мотив? Страх. Страх перед гигантом Einstein Engines, чей варп и связи с Федерацией Нралаак могут навсегда перекроить расстановку сил.

[bold]Известные фигуры:[/bold]
- Титаний Эйсон (Hephaestus)
- Алекс Мейсон (Idris)
- Лицинь Сяо-Ли (Zeng-Hu)
- Людмила Заводской (Zavodskoi Interstellar)
- Кубра Моболаджи (ЧВК Эридана)
- Чин-Хэ Хон (Orion Express)

## История

Они начали с теней. Первая доставка с символом Цепи датируется 2458 годом — всё было скрытно: без объявлений, без логотипов, только едва заметное клеймо на контейнерах.

Но когда в 2462-м грянула Вторая Солярианская интервенция, маски сброшены. Цепь вышла на свет — официально, нагло, громко. Повод? Защита активов. Реальность? Узаконенное порабощение целых секторов под видом корпоративного контроля.

Основной ареной стала Зона Корпоративной Реконструкции — территория, оттяпанная у гибнущего Солярианского Альянса. Здесь мегакорпы льют кредиты рекой, укрепляя свои базы, скупая влияние, обучая и снаряжая персонал. На Миктлане попытались бунтовать, но их быстро усмирили миротворцами. Правда, не без последствий — война закончилась победой, но не для корпораций: местные вырвали право ограничивать их влияние.

SCCV «Горизонт» — флагман Цепи — теперь летает по рукаву, раздаёт гуманитарку, спасает имидж. Hephaestus создала цифровую вакцину от эпидемии ИИ-безумия в 2466-м, а Zeng-Hu протягивает лапку помощи Могесу. Прекрасный пиар.

Пока одни корпорации раздают бинты, другие — снабжают войну. Zavodskoi вооружает флот Домина, ЧВК финансирует наёмников Джекала в Элире. Эти корпорации не враги — они просто делят пирог.

Тем временем Миранда Трасен, сквозь ухмылку и вежливость, продолжает тянуть одеяло на NanoTrasen, используя должность директора Цепи как рычаг давления. Но ресурсов становится всё меньше, а у Einstein Engines — всё больше варп-реакторов и союзников.

## Влияние и репутация

Цепь — как гравитационная аномалия: огромна, неповоротлива, но всё затягивает внутрь. Государства, претендующие на независимость, на деле зависят от контрактов, медикаментов, судостроения, банков — всего, что контролируют члены Цепи.

Они называют себя хранителями мира. На деле же — строители Холодной войны. Между Элирой и Доминией нет прямого конфликта, но кто поставляет оружие? Кто финансирует наёмников? Ответ очевиден.

Даже изгнание NanoTrasen из Элиры не остановило поток товаров — Orion Express, Zeng-Hu и Idris продолжили выстраивать торговые мосты.

Сегодня почти весь производственный сектор рукава — либо часть Цепи, либо паразитирует на её отходах. Самый серьёзный конкурент — Einstein Engines. Но даже им приходится работать с частью корпораций: Idris и Zeng-Hu регулярно закупают у них варп-двигатели и заказывают обвес для судов. NanoTrasen в бешенстве, но... сделка есть сделка.

С годами становится ясно: Цепь — не союз, а временное перемирие. Пока ещё никто не осмелился рвать связи, но каждая корпорация ведёт свою игру. Кто-то тянет кредиты, кто-то покупает конкурентов, кто-то поджигает чужие склады. Всё это — ради выживания, и ради власти.

И если Цепь и развалится — это будет не снаружи. Она сгниёт изнутри.
</Document>

