<Document>
Вся информация в этом документе лицензирована по CC BY-SA 4.0 и основана на материале с https://wiki.aurorastation.org/index.php?title=Zavodskoi_Interstellar, с адаптацией и стилистическими правками.

# Zavodskoi Interstellar

- [bold]Слоган:[/bold] [italic]Даже один может решить исход битвы.[/italic]
- [bold]Штаб-квартира:[/bold] Нова-Люксембург, Мороз, Империя Доминия
- [bold]Официальные языки:[/bold] Тау-цетский базовый, Сол-коммон, трейдбанд
- [bold]Цвета:[/bold] Чёрный (#363c43), [color=#637C65]шалфейный зелёный[/color], [color=#920a0a]тёмно-красный[/color], [color=#7a6347]коричневый[/color]
- [bold]Год основания:[/bold] 2259 как Necropolis Industries, 2462 — ребрендинг в Zavodskoi Interstellar
- [bold]Основатели:[/bold] Ефим Дементьев, Людмила Заводской
- [bold]Известные подразделения:[/bold] Kumar Arms, Confiance Technologies, Ingkom, Falerio Security Services



Zavodskoi Interstellar — это не просто корпорация, это кузница войны. От лёгких пистолетов до бронированных экзокостюмов, от боевых спутников до ИИ-секьюрити — всё это вышло с заводов бывшей Necropolis Industries, ныне известной как Z.I.

С начала форонового кризиса спрос на продукцию Zavodskoi только растёт. В эпоху нестабильности, где цивилизации балансируют на грани хаоса, Z.I. не просто продаёт оружие — она продаёт выживание. Особенно тёплые отношения сложились с Империей Доминия, которая видит в корпорации не просто поставщика, а союзника.

## История

Основанная в 2259 Ефимом Дементьевым — инженером из СССР — Necropolis начала с инновационных боевых скафандров. Первый прототип, "Дракула", был чертовски дорог, но невероятно перспективен. А потом началась Война.

Necropolis быстро перестроилась под нужды фронта: вооружение, броня, корабельные орудия. Затем — контракт с Альянсом и знаменитый скафандр "Гаргулья".

Но в мирное время Дементьев решил замахнуться на вечность. Генетика, биоимпланты, ксенобиология — всё ради продления собственной жизни. Не успел. В 2317-м умер от заражения.

Сын, Евгений Дементьев, развил связи с молодой Империей Доминия, поставляя технологии, вооружения и помогая в их генной программе. Necropolis становится корпорацией не только оружия, но и имперских амбиций.

Но к 2450-му стало ясно: корпорация застряла. Zeng-Hu побеждает в биологии, Hephaestus — в судостроении. Necropolis — в тени. И тут появляется она — «женщина с Плутона», Людмила Заводской. Внедрившись как скромный исследователь, она быстро становится правой рукой службы безопасности. Приводит с собой доминийцев, солярианцев, союзников.

В 2462-м происходит катастрофа. Гендиректор Касимир Бойцов обвинён в коррупции и уходит в кому на глазах у прессы. Вакуум власти. Людмила и её союзники — включая графиню Камиллу Стрелиц — устраивают корпоративный переворот. Necropolis умирает. Возникает Zavodskoi Interstellar.

Z.I. перестаёт размениваться на генетику. Они возвращаются к истокам: оружие, доспехи, техника, кибернетика. Инженерные кадры с Ingkom — на любом астероиде Spur'а. Confiance Technologies выпускает новые поколения боевых ИИ. Фалерио Секьюрити оберегает корпоративные интересы с репутацией самых дисциплинированных солдат мегакорпов.

## Влияние и репутация

Zavodskoi — это корпорация, где платят много, а требуют ещё больше. Они переманивают специалистов с других гигантов, закрывая убыточные отделы и инвестируя в узкую, но доминирующую нишу: создание самого смертоносного оружия в галактике.

К ним идут все — от планетарных ополчений до правительств с многомиллиардными контрактами. И если Zeng-Hu выпускает изящную нейроиглу, Zavodskoi создаёт «Громозеку» — пушку, которой можно сбить спутник.

Сотрудничество с Zeng-Hu? Ха. Ещё со времён Necropolis отношения ледяные. И пусть SCC называет всех членами одной семьи — между ними по-прежнему холодная война. Даже рядовые инженеры с радостью подначивают друг друга на корпоративных учениях.

## Синтетики и IPC

После ребрендинга Necropolis, Zavodskoi начала всё чаще внедрять синтетиков — но не везде. В Доминии это табу. Да и по всей корпорации у них ограниченный статус. IPC от Z.I. не могут занимать руководящие посты. Они — инструмент, не управленец.

Управление IPC ведётся жёстко: малейший сбой — перезапись памяти, модификация или отправка в утиль. Некоторые сравнивают это с «методом Бурция» — только без крови. Искусственные личности регулярно проходят переоценку, и лишь самые "полезные" продолжают службу.

Однако сотрудникам разрешается арендовать КПБ на дом. Кто-то обращается с ними как с личными помощниками, кто-то — как с питомцами. Всё зависит от того, в чьи руки попал синтетик.

Наиболее распространены оболочки Shell и базовые модели. Zeng-Hu и Bishop почти не используются по очевидным причинам. А вот Hephaestus и Xion встречаются в инженерных проектах и оружейных заводах.

[bold]Все синтетики Zavodskoi обязаны носить префикс Z.I. в своём имени. Пример: Z.I. Гром.[/bold]
</Document>
