<Document>
Вся информация в этом документе лицензирована по CC BY-SA 4.0 и основана на материале с https://wiki.aurorastation.org/index.php?title=Zeng-Hu_Pharmaceuticals, с адаптацией и стилистическими правками.

# Zeng-Hu Pharmaceuticals

- [bold]Слоган:[/bold] [italic]Создавая светлое будущее.[/italic]
- [bold]Штаб-квартира:[/bold] Шанхай, Земля, Альянс Сола
- [bold]Официальные языки:[/bold] Тау-Цети базовый, Сол-коммон, трейдбанд, терранский мандарин
- [bold]Цвета:[/bold] [color=#a86bd8]фиолетовый[/color], [color=#dfe4ed]белый[/color], [color=#b08fc8]розово-сиреневый[/color]
- [bold]Год основания:[/bold] 2132
- [bold]Основатель:[/bold] Сихуа Чжун
- [bold]Известные подразделения:[/bold] Bishop Cybernetics, Jeonshi Biotech Inc., Yomi Genetics Innovation and Research



Zeng-Hu Pharmaceuticals — трансзвёздный биомедицинский гигант с земными корнями и галактическим влиянием. Именно они изобрели современные методы клонирования, а их имя присутствует на каждом этапе медицинской цепочки во всём Орионском Поясе.

Структура корпорации — это кэйрэцу: десятки медицинских компаний, действующих как единый организм, но сохраняющих внутреннюю автономию. Это не столько мегакорпорация, сколько картель, завуалированный под альянс прогресса.

## История

Zeng-Hu начала свой путь с объединения дюжины медицинских компаний в 2032 году. Их монополия была столь изящной, что смогла обойти все антимонопольные законы Земли. Они первыми выпустили работоспособные криокапсулы для дальних космических перелётов — незаменимая технология при колонизации Луны и Марса до появления варп-двигателей.

Но с приходом дешёвых варп-прыжков в 2130-м их рынок схлопнулся. К 2132 году корпорация реорганизуется в Zeng-Hu Pharmaceuticals, чтобы не быть поглощённой конкурентами.

Долгие десятилетия Zeng-Hu оставалась в тени, пока в 2332 году человечество не встретилось со скреллами. Другие корпорации пытались урвать у инопланетян технологии, но только Zeng-Hu произвела на скреллов впечатление. Через три года совместных исследований было создано первое работоспособное решение для клонирования конечностей.

Zeng-Hu моментально запатентовала технологию, расширяя рынок органов и тканей в клон-сфере. Несмотря на былую спорность, сегодня клонирование — часть повседневности для людей и скреллов.

С уходом NanoTrasen с медицинского рынка из-за форонового кризиса, Zeng-Hu заняла освободившуюся нишу. Несмотря на растущую мощь, компания сохраняет рабочие отношения с NT, и их соглашения о совместных проектах продолжают действовать. Неудивительно, что Zeng-Hu вступила в SCC — хоть многие и считают, что им плевать на «цепочку», если в её конце не лежит прибыль.

## Влияние

Zeng-Hu — это лицо современной медицины. Их исследования, разработки и протоколы определяют здоровье большинства обитателей Орионского Пояса.

Корпорация продвигает образ науки как элитного и секретного искусства. Сотрудники обязаны быть не просто компетентны, а амбициозны, скрытны и политически гибки. Идеал Zeng-Hu — это совершенство формы. Эволюция человека, по их мнению, не закончена, и компания берёт на себя смелость её завершить. Правда, детали этой «эволюции» — засекречены.

Внутри же компании царит культ выживания. Решения «сверху» приходят неожиданно, спонтанно и могут полностью изменить судьбу. Здесь либо боишься начальство, либо тебе всё похуй. Второе почти всегда заканчивается плохо.

Zeng-Hu почти никогда не работает с Zavodskoi Interstellar. Устаревшие генные технологии последних были просто раздавлены генной мощью Zeng-Hu. Их соперничество живёт на всех уровнях, от совета директоров до техников в коридоре.

## Культура Аугментации

Zeng-Hu не просто меняет тела — она их переписывает. Генетические и протезные модификации — обычное дело. Высшие чины передают улучшения подчинённым, те — своим, и так далее. Карьерный рост — это буквально апгрейд твоей плоти.

Протезы для работы — самое частое, от усилителей рук до интерфейсов с приборами. Генетические модификации редки, но престижны. Многие идут ва-банк, чтобы их получить.

Однако всё это добро — не твоё. Протезы могут быть отключены удалённо, содержат трекеры, лицензии, серийники и юридические уловки. Уникальные импланты могут быть изъяты в любой момент, если руководство решит, что ты больше не достоин «высшей формы».

С другой стороны, быть киборгом Zeng-Hu — это шанс достичь немыслимого. От нечеловеческой точности до выносливости сверх нормы — здесь нет границ, кроме тех, что установлены самой корпорацией.

## КПБ и Zeng-Hu

Zeng-Hu — лидер в области медицинских ИИ и робототехники. У них одна из крупнейших армий синтетиков, выполняющих как тяжёлую, так и презентационную работу. КПБ, выделяющиеся на фоне других, могут попасть в число элиты — и даже получить управленческие функции.

В отличие от конкурентов, Zeng-Hu относится к синтетикам лояльно. Главное — безупречное качество и эффективность. Жестокости нет, но и милосердия никто не обещал.

Zeng-Hu не использует единую схему имён для своих КПБ — каждый проект уникален, а стандартизации они предпочитают свободу формы.
</Document>

