<Document>
# Уборщик

Ты следишь за чистотой. Работёнка не из лёгких, но кто-то должен её делать. Здесь тебе расскажут о твоих инструментах и как с ними обращаться.

## Базовое снаряжение
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MopItem"/>
<GuideEntityEmbed Entity="JanitorialTrolley"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MopBucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TrashBag"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SprayBottleSpaceCleaner"/>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxLightMixed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SoapNT"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Mousetrap"/>
</Box>

## Дополнительное снаряжение
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WetFloorSign"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Holoprojector" Caption="голографический знак"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LightReplacer"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AdvMopItem" Caption="Продвинутый швабра — закажи в РнД"/>
</Box>

## Как добыть или избавиться от жидкости
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WaterTankFull"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Sink"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FloorDrain"/>
</Box>

## Наводим порядок

А теперь к самому вкусному. Ты тут, чтобы наводить чистоту, верно? Всё просто. Твои главные друзья — швабра, мешок для мусора, космический очиститель и одно из трёх ведёр.

[b]Мытьё:[/b] наполни тележку водой, найди лужи, намочи швабру и вымой. После этого останется мокрая лужа, которая вскоре высохнет. Не забудь поставить знак «[italic]мокрый пол[/italic]»!
- Чтобы слить воду из тележки, просто перетащи её на водосток. Обычно они есть в медбее, морозильной камере кухни и в шкафчике уборщика.

[b]Мусор:[/b] Можешь убирать мусор прямо в мешок, или взять мешок в руки и кликнуть рядом с хламом — всё вокруг соберётся. Или можешь кликать по каждому предмету по одному. Пустить мешок в утилизацию можно, кликнув им по мусоропроводу.
- Логисты могут захотеть часть твоего мусора — загляни к ним!

[b]Космический очиститель:[/b] Это чудо-средство справляется с граффити, а при нехватке швабры — и с лужами!
- Больше можно попросить у химиков.

## Дополнительные обязанности

Хороший уборщик всегда готов заняться чем-то ещё. У тебя куча полезных инструментов. Следи за перегоревшими лампами, помогай повару бороться с мышами на кухне, а если у тебя доброе сердечко — пополняй запасы торговых автоматов и аварийных шкафов по всей станции!

## Доп. информация:
<GuideReagentEmbed Reagent="SpaceCleaner"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Ammonia"/>
</Document>
